(this.webpackJsonpapp=this.webpackJsonpapp||[]).push([[0],{29:function(s,e,n){},38:function(s,e,n){"use strict";n.r(e);var r=n(1),t=n.n(r),i=n(13),w=n.n(i),a=(n(29),n(5)),h=n(9),u=n(3),o=n(12),g=n(20),A=n(21),q=n(24),c=n(2),l={0:{question:"\u041e\u0411\u0429\u0415\u0415 \u041f\u0420\u0415\u0414\u0421\u0422\u0410\u0412\u041b\u0415\u041d\u0418\u0415 \u041e \u041c\u041e\u0420\u0424\u041e\u041b\u041e\u0413\u0418\u0418 \u0422\u041a\u0410\u041d\u0418 \u0418 \u041e\u0420\u0413\u0410\u041d\u0410 \u041c\u041e\u0416\u041d\u041e \u041f\u041e\u041b\u0423\u0427\u0418\u0422\u042c",rightAnswer:["\u043e\u0431\u0437\u043e\u0440\u043d\u043e\u043c \u043c\u0435\u0442\u043e\u0434\u0435 \u043e\u043a\u0440\u0430\u0448\u0438\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f"],answers:["\u043e\u0431\u0437\u043e\u0440\u043d\u043e\u043c \u043c\u0435\u0442\u043e\u0434\u0435 \u043e\u043a\u0440\u0430\u0448\u0438\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f","\u0441\u043f\u0435\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u043c \u043c\u0435\u0442\u043e\u0434\u0435 \u043e\u043a\u0440\u0430\u0448\u0438\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f","\u0433\u0438\u0441\u0442\u043e\u0445\u0438\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c\u0438 \u043c\u0435\u0442\u043e\u0434\u0430\u043c\u0438 \u043e\u043a\u0440\u0430\u0448\u0438\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f","\u0438\u043c\u043c\u0443\u043d\u043e\u0433\u0438\u0441\u0442\u043e\u0445\u0438\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c\u0438 \u043c\u0435\u0442\u043e\u0434\u0430\u043c\u0438 \u043e\u043a\u0440\u0430\u0448\u0438\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f"]},1:{question:"\u0426\u0418\u0422\u041e\u041b\u0415\u041c\u041c\u0410 \u0418\u041c\u0415\u0415\u0422 \u0421\u0422\u0420\u041e\u0415\u041d\u0418\u0415",rightAnswer:["\u043c\u0435\u043c\u0431\u0440\u0430\u043d\u043d\u043e\u0435"],answers:["\u043c\u0435\u043c\u0431\u0440\u0430\u043d\u043d\u043e\u0435","\u0430\u043c\u043e\u0440\u0444\u043d\u043e\u0435","\u0441\u0435\u0442\u0447\u0430\u0442\u043e\u0435","\u043c\u0435\u043b\u043a\u043e\u0437\u0435\u0440\u043d\u0438\u0441\u0442\u043e\u0435"]},2:{question:"\u041e\u0420\u0413\u0410\u041d\u0415\u041b\u041b\u0410\u041c\u0418 \u0421\u041f\u0415\u0426\u0418\u0410\u041b\u042c\u041d\u041e\u0413\u041e \u0417\u041d\u0410\u0427\u0415\u041d\u0418\u042f \u042f\u0412\u041b\u042f\u042e\u0422\u0421\u042f",rightAnswer:["\u043c\u0438\u043e\u0444\u0438\u0431\u0440\u0438\u043b\u043b\u044b"],answers:["\u043c\u0438\u043e\u0444\u0438\u0431\u0440\u0438\u043b\u043b\u044b","\u043b\u0438\u0437\u043e\u0441\u043e\u043c\u044b","\u043f\u0435\u0440\u043e\u043a\u0441\u0438\u0441\u043e\u043c\u044b","\u043c\u0438\u0442\u043e\u0445\u043e\u043d\u0434\u0440\u0438\u0438"]},3:{question:"\u041c\u0418\u0422\u041e\u0425\u041e\u041d\u0414\u0420\u0418\u0418 \u0412\u042b\u041f\u041e\u041b\u041d\u042f\u042e\u0422 \u0424\u0423\u041d\u041a\u0426\u0418\u042e",rightAnswer:["\u0441\u0438\u043d\u0442\u0435\u0437 \u0410\u0422\u0424"],answers:["\u0441\u0438\u043d\u0442\u0435\u0437 \u0410\u0422\u0424","\u0442\u0440\u0430\u043d\u0441\u043f\u043e\u0440\u0442\u043d\u0443\u044e","\u0441\u0438\u043d\u0442\u0435\u0437 \u0414\u041d\u041a","\u0441\u0438\u043d\u0442\u0435\u0437 \u0431\u0438\u043e\u043f\u043e\u043b\u0438\u043c\u0435\u0440\u043e\u0432"]},4:{question:"\u0420\u0418\u0411\u041e\u0421\u041e\u041c\u042b \u0412\u042b\u041f\u041e\u041b\u041d\u042f\u042e\u0422 \u0424\u0423\u041d\u041a\u0426\u0418\u042e",rightAnswer:["\u0441\u0438\u043d\u0442\u0435\u0437 \u0431\u0435\u043b\u043a\u043e\u0432"],answers:["\u0441\u0438\u043d\u0442\u0435\u0437 \u0431\u0435\u043b\u043a\u043e\u0432","\u0441\u0438\u043d\u0442\u0435\u0437 \u0410\u0422\u0424","\u0441\u0438\u043d\u0442\u0435\u0437 \u0431\u0438\u043e\u043f\u043e\u043b\u0438\u043c\u0435\u0440\u043e\u0432","\u0441\u0438\u043d\u0442\u0435\u0437 \u0414\u041d\u041a"]},5:{question:"\u042f\u0414\u0420\u041e \u041a\u041b\u0415\u0422\u041a\u0418 \u0412\u042b\u041f\u041e\u041b\u041d\u042f\u0415\u0422 \u0424\u0423\u041d\u041a\u0426\u0418\u042e",rightAnswer:["\u0445\u0440\u0430\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0433\u0435\u043d\u0435\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0438\u043d\u0444\u043e\u0440\u043c\u0430\u0446\u0438\u0438"],answers:["\u0445\u0440\u0430\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0433\u0435\u043d\u0435\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0438\u043d\u0444\u043e\u0440\u043c\u0430\u0446\u0438\u0438","\u0441\u0438\u043d\u0442\u0435\u0437 \u0410\u0422\u0424","\u0441\u0438\u043d\u0442\u0435\u0437 \u043b\u0438\u043f\u0438\u0434\u043e\u0432","\u0441\u0438\u043d\u0442\u0435\u0437 \u0443\u0433\u043b\u0435\u0432\u043e\u0434\u043e\u0432"]},6:{question:"\u042d\u041d\u0414\u041e\u0426\u0418\u0422\u041e\u0417 \u041f\u0420\u0415\u0414\u0421\u0422\u0410\u0412\u041b\u042f\u0415\u0422 \u0421\u041e\u0411\u041e\u0419",rightAnswer:["\u043f\u043e\u0441\u0442\u0443\u043f\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0432 \u043a\u043b\u0435\u0442\u043a\u0443 \u0447\u0430\u0441\u0442\u0438\u0446 \u0438\u0437 \u043e\u043a\u0440\u0443\u0436\u0430\u044e\u0449\u0435\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0441\u0442\u0432\u0430"],answers:["\u043f\u043e\u0441\u0442\u0443\u043f\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0432 \u043a\u043b\u0435\u0442\u043a\u0443 \u0447\u0430\u0441\u0442\u0438\u0446 \u0438\u0437 \u043e\u043a\u0440\u0443\u0436\u0430\u044e\u0449\u0435\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0441\u0442\u0432\u0430","\u0432\u044b\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0432\u0435\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432 \u0438\u0437 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430 \u0413\u043e\u043b\u044c\u0434\u0436\u0438 \u0432 \u0433\u0438\u0430\u043b\u043e\u043f\u043b\u0430\u0437\u043c\u0443","\u0432\u043d\u0443\u0442\u0440\u0438\u043a\u043b\u0435\u0442\u043e\u0447\u043d\u043e\u0435 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0432\u0430\u0440\u0438\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0441\u0443\u0431\u0441\u0442\u0440\u0430\u0442\u043e\u0432","\u043f\u043e\u0441\u0442\u0443\u043f\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0432 \u044d\u043d\u0434\u043e\u043f\u043b\u0430\u0437\u043c\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0443\u044e \u0441\u0435\u0442\u044c \u0447\u0430\u0441\u0442\u0438\u0446 \u0438\u0437 \u0433\u0438\u0430\u043b\u043e\u043f\u043b\u0430\u0437\u043c\u044b"]},7:{question:"\u041b\u0418\u0417\u041e\u0421\u041e\u041c\u042b \u0412\u042b\u041f\u041e\u041b\u041d\u042f\u042e\u0422 \u0424\u0423\u041d\u041a\u0426\u0418\u0418",rightAnswer:["\u0432\u043d\u0443\u0442\u0440\u0438\u043a\u043b\u0435\u0442\u043e\u0447\u043d\u043e\u0435 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0432\u0430\u0440\u0438\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435"],answers:["\u0432\u043d\u0443\u0442\u0440\u0438\u043a\u043b\u0435\u0442\u043e\u0447\u043d\u043e\u0435 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0432\u0430\u0440\u0438\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435","\u0432\u043d\u0443\u0442\u0440\u0438\u043a\u043b\u0435\u0442\u043e\u0447\u043d\u043e\u0435 \u0434\u044b\u0445\u0430\u043d\u0438\u0435","\u0441\u0438\u043d\u0442\u0435\u0437 \u0431\u0435\u043b\u043a\u043e\u0432","\u0441\u0438\u043d\u0442\u0435\u0437 \u043b\u0438\u043f\u0438\u0434\u043e\u0432"]},8:{question:"\u0422\u041a\u0410\u041d\u0415\u0412\u0410\u042f \u041a\u041b\u0415\u0422\u041a\u0410, \u0412 \u041a\u041e\u0422\u041e\u0420\u041e\u0419 \u0418\u041d\u0422\u0415\u041d\u0421\u0418\u0412\u041d\u041e \u0420\u0410\u0417\u0412\u0418\u0422\u0410 \u0413\u0420\u0410\u041d\u0423\u041b\u042f\u0420\u041d\u0410\u042f \u042d\u041d\u0414\u041e\u041f\u041b\u0410\u0417\u041c\u0410\u0422\u0418\u0427\u0415\u0421\u041a\u0410\u042f \u0421\u0415\u0422\u042c, \u0410\u041a\u0422\u0418\u0412\u041d\u041e \u0421\u0418\u041d\u0422\u0415\u0417\u0418\u0420\u0423\u0415\u0422",rightAnswer:["\u0431\u0435\u043b\u043e\u043a"],answers:["\u0431\u0435\u043b\u043e\u043a","\u0433\u043b\u0438\u043a\u043e\u0433\u0435\u043d","\u043b\u0438\u043f\u0438\u0434\u044b","\u043b\u0438\u043f\u0438\u0434\u044b \u0438 \u0443\u0433\u043b\u0435\u0432\u043e\u0434\u044b"]},9:{question:"\u042f\u0414\u0420\u0410 \u0422\u041a\u0410\u041d\u0415\u0412\u042b\u0425 \u041a\u041b\u0415\u0422\u041e\u041a, \u041a\u0410\u041a \u041f\u0420\u0410\u0412\u0418\u041b\u041e, \u041e\u041a\u0420\u0410\u0428\u0418\u0412\u0410\u042e\u0422\u0421\u042f",rightAnswer:["\u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u044b\u043c\u0438 \u0433\u0438\u0441\u0442\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c\u0438 \u043a\u0440\u0430\u0441\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f\u043c\u0438"],answers:["\u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u044b\u043c\u0438 \u0433\u0438\u0441\u0442\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c\u0438 \u043a\u0440\u0430\u0441\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f\u043c\u0438","\u043a\u0438\u0441\u043b\u044b\u043c\u0438 \u0433\u0438\u0441\u0442\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c\u0438 \u043a\u0440\u0430\u0441\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f\u043c\u0438","\u043d\u0435\u0439\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c\u0438 \u0433\u0438\u0441\u0442\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c\u0438 \u043a\u0440\u0430\u0441\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f\u043c\u0438","\u0441\u043f\u0435\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c\u0438 \u0433\u0438\u0441\u0442\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c\u0438 \u043a\u0440\u0430\u0441\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f\u043c\u0438"]},10:{question:"\u042d\u041f\u0418\u0422\u0415\u041b\u0418\u0419 \u041f\u041e\u0427\u0415\u0427\u041d\u042b\u0425 \u041a\u0410\u041d\u0410\u041b\u042c\u0426\u0415\u0412 \u0420\u0410\u0417\u0412\u0418\u0412\u0410\u0415\u0422\u0421\u042f \u0418\u0417",rightAnswer:["\u043d\u0435\u0444\u0440\u043e\u0442\u043e\u043c\u0430"],answers:["\u043d\u0435\u0444\u0440\u043e\u0442\u043e\u043c\u0430","\u043c\u0438\u043e\u0442\u043e\u043c\u0430","\u0434\u0435\u0440\u043c\u0430\u0442\u043e\u043c\u0430","\u043d\u0435\u0440\u0432\u043d\u043e\u0439 \u0442\u0440\u0443\u0431\u043a\u0438"]},11:{question:"\u042d\u041f\u0418\u0422\u0415\u041b\u0418\u0419 \u042d\u041f\u0415\u041d\u0414\u0418\u041c\u041e\u0413\u041b\u0418\u0410\u041b\u042c\u041d\u042b\u0419 \u0420\u0410\u0417\u0412\u0418\u0412\u0410\u0415\u0422\u0421\u042f \u0418\u0417",rightAnswer:["\u043d\u0435\u0440\u0432\u043d\u043e\u0439 \u0442\u0440\u0443\u0431\u043a\u0438"],answers:["\u044d\u043d\u0442\u043e\u0434\u0435\u0440\u043c\u044b","\u043c\u0438\u043e\u0442\u043e\u043c","\u043d\u0435\u0440\u0432\u043d\u043e\u0439 \u0442\u0440\u0443\u0431\u043a\u0438","\u043c\u0435\u0437\u0435\u043d\u0445\u0438\u043c\u044b"]},12:{question:"\u041f\u041e\u041b\u042f\u0420\u041d\u0410\u042f \u0414\u0418\u0424\u0424\u0415\u0420\u0415\u041d\u0426\u0418\u0420\u041e\u0412\u041a\u0410 \u042d\u041f\u0418\u0422\u0415\u041b\u0418\u042f",rightAnswer:["\u043f\u043e\u0433\u0440\u0430\u043d\u0438\u0447\u043d\u044b\u043c \u043f\u043e\u043b\u043e\u0436\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c"],answers:["\u043d\u0430\u043b\u0438\u0447\u0438\u0435\u043c \u0441\u043f\u0435\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u043e\u0438\u0434\u043e\u0432","\u043e\u0442\u0441\u0443\u0442\u0441\u0442\u0432\u0438\u0435\u043c \u043a\u0440\u043e\u0432\u0435\u043d\u043e\u0441\u043d\u044b\u0445 \u0441\u043e\u0441\u0443\u0434\u043e\u0432","\u043e\u0442\u0441\u0443\u0442\u0441\u0442\u0432\u0438\u0435\u043c \u0441\u043f\u0435\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u043e\u0438\u0434\u043e\u0432","\u043f\u043e\u0433\u0440\u0430\u043d\u0438\u0447\u043d\u044b\u043c \u043f\u043e\u043b\u043e\u0436\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c"]},13:{question:"\u0422\u0420\u041e\u0424\u0418\u041a\u0410 \u042d\u041f\u0418\u0422\u0415\u041b\u0418\u0410\u041b\u042c\u041d\u042b\u0425 \u0422\u041a\u0410\u041d\u0415\u0419 \u041e\u0421\u0423\u0429\u0415\u0421\u0422\u0412\u041b\u042f\u0415\u0422\u0421\u042f \u0418\u0417",rightAnswer:["\u0441\u043e\u0441\u0443\u0434\u043e\u0432 \u0441\u043e\u0435\u0434\u0438\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0442\u043a\u0430\u043d\u0438, \u0440\u0430\u0441\u043f\u043e\u043b\u043e\u0436\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043f\u043e\u0434 \u044d\u043f\u0438\u0442\u0435\u043b\u0438\u0435\u043c"],answers:["\u0441\u043e\u0431\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0441\u043e\u0441\u0443\u0434\u043e\u0432","\u0441\u043e\u0441\u0443\u0434\u043e\u0432 \u0441\u043e\u0435\u0434\u0438\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0442\u043a\u0430\u043d\u0438, \u0440\u0430\u0441\u043f\u043e\u043b\u043e\u0436\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043f\u043e\u0434 \u044d\u043f\u0438\u0442\u0435\u043b\u0438\u0435\u043c","\u0441\u043e\u0441\u0443\u0434\u043e\u0432 \u0441\u043e\u0435\u0434\u0438\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0442\u043a\u0430\u043d\u0438, \u0440\u0430\u0441\u043f\u043e\u043b\u043e\u0436\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043d\u0430\u0434 \u044d\u043f\u0438\u0442\u0435\u043b\u0438\u0435\u043c","\u0441\u043e\u0441\u0443\u0434\u043e\u0432 \u043c\u044b\u0448\u0435\u0447\u043d\u043e\u0439 \u0442\u043a\u0430\u043d\u0438"]},14:{question:"\u0421\u041f\u0415\u0426\u0418\u0424\u0418\u0427\u0415\u0421\u041a\u0410\u042f \u0417\u0415\u0420\u041d\u0418\u0421\u0422\u041e\u0421\u0422\u042c \u042d\u041e\u0417\u0418\u041d\u041e\u0424\u0418\u041b\u0410",rightAnswer:["\u043a\u0440\u0443\u043f\u043d\u0430\u044f \u043a\u0440\u0430\u0441\u043d\u0430\u044f"],answers:["\u043c\u0435\u043b\u043a\u0430\u044f \u0444\u0438\u043e\u043b\u0435\u0442\u043e\u0432\u0430\u044f","\u043c\u0435\u043b\u043a\u0430\u044f \u043a\u0440\u0430\u0441\u043d\u0430\u044f","\u043a\u0440\u0443\u043f\u043d\u0430\u044f \u043a\u0440\u0430\u0441\u043d\u0430\u044f","\u043a\u0440\u0443\u043f\u043d\u0430\u044f \u0444\u0438\u043e\u043b\u0435\u0442\u043e\u0432\u0430\u044f"]},15:{question:"\u042f\u0414\u0420\u041e \u041d\u0415\u0419\u0422\u0420\u041e\u0424\u0418\u041b\u0410, \u041a\u0410\u041a \u041f\u0420\u0410\u0412\u0418\u041b\u041e",rightAnswer:["\u0441\u0435\u0433\u043c\u0435\u043d\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u043e\u0435"],answers:["\u0431\u043e\u0431\u043e\u0432\u0438\u0434\u043d\u043e\u0435","\u043a\u0440\u0443\u0433\u043b\u043e\u0435","\u0441\u0435\u0433\u043c\u0435\u043d\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u043e\u0435","\u0441\u043b\u0430\u0431\u043e\u0434\u043e\u043b\u044c\u0447\u0430\u0442\u043e\u0435"]},16:{question:"\u0426\u0418\u0422\u041e\u041f\u041b\u0410\u0417\u041c\u0410 \u041b\u0418\u041c\u0424\u041e\u0426\u0418\u0422\u041e\u0412",rightAnswer:["\u0431\u0430\u0437\u043e\u0444\u0438\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f"],answers:["\u0431\u0430\u0437\u043e\u0444\u0438\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f","\u0430\u0446\u0438\u0434\u043e\u0444\u0438\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f","\u043e\u043a\u0438\u0444\u0438\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f","\u043d\u0435\u0439\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f"]},17:{question:"\u041a\u041e\u0421\u0422\u041d\u0410\u042f \u0422\u041a\u0410\u041d\u042c \u0412 \u042d\u041c\u0411\u0420\u0418\u041e\u0413\u0415\u041d\u0415\u0417\u0415 \u0420\u0410\u0417\u0412\u0418\u0412\u0410\u0415\u0422\u0421\u042f \u0418\u0417",rightAnswer:["\u043c\u0435\u0437\u0435\u043d\u0445\u0438\u043c\u044b"],answers:["\u044d\u043a\u0442\u043e\u0434\u0435\u0440\u043c\u044b","\u043c\u0435\u0437\u0435\u043d\u0445\u0438\u043c\u044b","\u043c\u0435\u0437\u043e\u0434\u0435\u0440\u043c\u044b","\u044d\u043d\u0442\u043e\u0434\u0435\u0440\u043c\u044b"]},18:{question:"\u0421\u041e\u0415\u0414\u0418\u041d\u0418\u0422\u0415\u041b\u042c\u041d\u0410\u042f \u0422\u041a\u0410\u041d\u042c \u0412 \u042d\u041c\u0411\u0420\u0418\u041e\u0413\u0415\u041d\u0415\u0417\u0415 \u0420\u0410\u0417\u0412\u0418\u0412\u0410\u0415\u0422\u0421\u042f \u0418\u0417",rightAnswer:["\u043c\u0435\u0437\u0435\u043d\u0445\u0438\u043c\u044b"],answers:["\u043c\u0435\u0437\u043e\u0434\u0435\u0440\u043c\u044b","\u044d\u043d\u0442\u043e\u0434\u0435\u0440\u043c\u044b","\u044d\u043a\u0442\u043e\u0434\u0435\u0440\u043c\u044b","\u043c\u0435\u0437\u0435\u043d\u0445\u0438\u043c\u044b"]},19:{question:"\u041a\u0420\u041e\u0412\u042c, \u041a\u0410\u041a \u0416\u0418\u0414\u041a\u0410\u042f \u0421\u041e\u0415\u0414\u0418\u041d\u0418\u0422\u0415\u041b\u042c\u041d\u0410\u042f \u0422\u041a\u0410\u041d\u042c \u0412 \u042d\u041c\u0411\u0420\u0418\u041e\u0413\u0415\u041d\u0415\u0417\u0415 \u0420\u0410\u0417\u0412\u0418\u0412\u0410\u0415\u0422\u0421\u042f \u0418\u0417",rightAnswer:["\u043c\u0435\u0437\u0435\u043d\u0445\u0438\u043c\u044b"],answers:["\u044d\u043a\u0442\u043e\u0434\u0435\u0440\u043c\u044b","\u043c\u0435\u0437\u0435\u043d\u0445\u0438\u043c\u044b","\u043c\u0435\u0437\u043e\u0434\u0435\u0440\u043c\u044b","\u044d\u043d\u0442\u043e\u0434\u0435\u0440\u043c\u044b"]},20:{question:"\u0412 \u0413\u041b\u0423\u0411\u041e\u041a\u0418\u0425 \u0421\u041b\u041e\u042f\u0425 \u0425\u0420\u042f\u0429\u0410 \u0420\u0410\u0421\u041f\u041e\u041b\u041e\u0416\u0415\u041d\u042b",rightAnswer:["\u0438\u0437\u043e\u0433\u0435\u043d\u043d\u0430\u044f \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u0430"],answers:["\u043e\u0441\u0442\u0435\u043e\u0446\u0438\u0442\u044b","\u0445\u043e\u043d\u0434\u0440\u043e\u0431\u043b\u0430\u0441\u0442\u044b","\u0438\u0437\u043e\u0433\u0435\u043d\u043d\u0430\u044f \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u0430","\u043e\u0441\u0442\u0435\u043e\u043a\u043b\u0430\u0441\u0442\u044b"]},21:{question:"\u0421\u0423\u0421\u0422\u0410\u0412\u041d\u042b\u0415 \u041f\u041e\u0412\u0415\u0420\u0425\u041d\u041e\u0421\u0422\u0418 \u041f\u041e\u041a\u0420\u042b\u0422\u042b",rightAnswer:["\u0433\u0438\u0430\u043b\u0438\u043d\u043e\u0432\u044b\u043c \u0445\u0440\u044f\u0449\u043e\u043c"],answers:["\u0433\u0438\u0430\u043b\u0438\u043d\u043e\u0432\u044b\u043c \u0445\u0440\u044f\u0449\u043e\u043c","\u0432\u043e\u043b\u043e\u043a\u043d\u0438\u0441\u0442\u044b\u043c \u0445\u0440\u044f\u0449\u043e\u043c","\u044d\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438\u0447\u043d\u044b\u043c \u0445\u0440\u044f\u0449\u043e\u043c","\u044d\u043f\u0438\u0442\u0435\u043b\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0442\u043a\u0430\u043d\u044c\u044e"]},22:{question:"\u0421\u041e\u0411\u0421\u0422\u0412\u0415\u041d\u041d\u041e-\u0421\u041e\u0415\u0414\u0418\u041d\u0418\u0422\u0415\u041b\u042c\u041d\u042b\u0415 \u0422\u041a\u0410\u041d\u0418 \u0412 \u041f\u0420\u041e\u0426\u0415\u0421\u0421\u0415 \u042d\u041c\u0411\u0420\u0418\u041e\u0413\u0415\u041d\u0415\u0417\u0410 \u0420\u0410\u0417\u0412\u0418\u0412\u0410\u042e\u0422\u0421\u042f \u0418\u0417",rightAnswer:["\u043c\u0435\u0437\u0435\u043d\u0445\u0438\u043c\u044b"],answers:["\u044d\u043d\u0442\u043e\u0434\u0435\u0440\u043c\u044b","\u043c\u0435\u0437\u043e\u0434\u0435\u0440\u043c\u044b","\u043c\u0435\u0437\u0435\u043d\u0445\u0438\u043c\u044b","\u044d\u043a\u0442\u043e\u0434\u0435\u0440\u043c\u044b"]},23:{question:"\u041c\u0418\u041e\u0426\u0418\u0422 - \u042d\u0422\u041e \u0421\u0422\u0420\u0423\u041a\u0422\u0423\u0420\u041d\u0410\u042f \u0424\u0423\u041d\u041a\u0426\u0418\u041e\u041d\u0410\u041b\u042c\u041d\u0410\u042f \u0415\u0414\u0418\u041d\u0418\u0426\u0410",rightAnswer:["\u0433\u043b\u0430\u0434\u043a\u0430\u044f \u043c\u044b\u0448\u0435\u0447\u043d\u0430\u044f \u0442\u043a\u0430\u043d\u044c"],answers:["\u0433\u043b\u0430\u0434\u043a\u0430\u044f \u043c\u044b\u0448\u0435\u0447\u043d\u0430\u044f \u0442\u043a\u0430\u043d\u044c","\u0441\u0435\u0440\u0434\u0435\u0447\u043d\u0430\u044f \u043c\u044b\u0448\u0435\u0447\u043d\u0430\u044f \u0442\u043a\u0430\u043d\u044c","\u0441\u043a\u0435\u043b\u0435\u0442\u043d\u0430\u044f \u043c\u044b\u0448\u0435\u0447\u043d\u0430\u044f \u0442\u043a\u0430\u043d\u044c","\u043c\u044b\u0448\u0435\u0447\u043d\u0430\u044f \u0442\u043a\u0430\u043d\u044c \u043e\u0441\u043e\u0431\u043e\u0433\u043e \u0432\u0438\u0434\u0430"]},24:{question:"\u0423\u0427\u0410\u0421\u0422\u041e\u041a \u041c\u0418\u041e\u0424\u0418\u0411\u0420\u0418\u041b\u041b\u042b \u041c\u0415\u0416\u0414\u0423 \u0414\u0412\u0423\u041c\u042f \u0422\u0415\u041b\u041e\u0424\u0420\u0410\u0413\u041c\u0410\u041c\u0418 -\u042d\u0422\u041e",rightAnswer:["\u0441\u0430\u0440\u043a\u043e\u043c\u0435\u0440"],answers:["\u0438\u0437\u043e\u0442\u0440\u043e\u043f\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0438\u0441\u043a","\u043c\u0438\u043e\u0446\u0438\u0442","\u0441\u0430\u0440\u043a\u043e\u043c\u0435\u0440","\u0430\u043d\u0438\u0437\u043e\u0442\u0440\u043e\u043f\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0438\u0441\u043a"]},25:{question:"\u0422\u0415\u041b\u041e\u0424\u0420\u0410\u0413\u041c\u042b \u041f\u0420\u0418\u041a\u0420\u0415\u041f\u041b\u0415\u041d\u042b \u041a \u0421\u0410\u0420\u041a\u041e\u041b\u0415\u041c\u041c\u0415 \u0418 \u042f\u0412\u041b\u042f\u042e\u0422\u0421\u042f \u0413\u0420\u0410\u041d\u0418\u0426\u0410\u041c\u0418 \u0427\u0415\u0420\u0415\u0414\u0423\u042e\u0429\u0418\u0425\u0421\u042f \u041e\u0414\u041d\u041e\u0422\u0418\u041f\u041d\u042b\u0425 \u0423\u0427\u0410\u0421\u0422\u041a\u041e\u0412 \u041c\u0418\u041e\u0424\u0418\u0411\u0420\u0418\u041b\u041b",rightAnswer:["\u0441\u0430\u0440\u043a\u043e\u043c\u0435\u0440"],answers:["\u0430\u043d\u0438\u0437\u043e\u0442\u0440\u043e\u043f\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0438\u0441\u043a","\u0441\u0430\u0440\u043a\u043e\u043c\u0435\u0440","\u0438\u0437\u043e\u0442\u0440\u043e\u043f\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0438\u0441\u043a","\u043c\u0438\u043e\u0444\u0438\u0431\u0440\u0438\u043b\u043b\u044b"]},26:{question:"\u0412\u0421\u0422\u0410\u0412\u041e\u0427\u041d\u042b\u0415 \u0414\u0418\u0421\u041a\u0418 \u0421\u0412\u041e\u0419\u0421\u0422\u0412\u0415\u041d\u041d\u042b \u041c\u042b\u0428\u0415\u0427\u041d\u041e\u0419 \u0422\u041a\u0410\u041d\u0418",rightAnswer:["\u043f\u043e\u043f\u0435\u0440\u0435\u0447\u043d\u043e - \u043f\u043e\u043b\u043e\u0441\u0430\u0442\u043e\u0439 \u043e\u0441\u043e\u0431\u043e\u0433\u043e \u0432\u0438\u0434\u0430"],answers:["\u043f\u043e\u043f\u0435\u0440\u0435\u0447\u043d\u043e - \u043f\u043e\u043b\u043e\u0441\u0430\u0442\u043e\u0439","\u043f\u043e\u043f\u0435\u0440\u0435\u0447\u043d\u043e - \u043f\u043e\u043b\u043e\u0441\u0430\u0442\u043e\u0439 \u043e\u0441\u043e\u0431\u043e\u0433\u043e \u0432\u0438\u0434\u0430","\u0433\u043b\u0430\u0434\u043a\u043e\u0439","\u0441\u043a\u0435\u043b\u0435\u0442\u043d\u043e\u0439"]},27:{question:"\u0421\u0422\u0420\u0423\u041a\u0422\u0423\u0420\u041d\u0410\u042f \u0415\u0414\u0418\u041d\u0418\u0426\u0410 \u0421\u041a\u0415\u041b\u0415\u0422\u041d\u041e\u0419 \u041c\u042b\u0428\u0415\u0427\u041d\u041e\u0419 \u0422\u041a\u0410\u041d\u0418 \u042f\u0412\u041b\u042f\u0415\u0422\u0421\u042f",rightAnswer:["\u0441\u0438\u043c\u043f\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0435 \u043c\u044b\u0448\u0435\u0447\u043d\u043e\u0435 \u0432\u043e\u043b\u043e\u043a\u043d\u043e"],answers:["\u0441\u0438\u043c\u043f\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0435 \u043c\u044b\u0448\u0435\u0447\u043d\u043e\u0435 \u0432\u043e\u043b\u043e\u043a\u043d\u043e","\u043c\u0438\u043e\u0446\u0438\u0442","\u043b\u0435\u043c\u043c\u043e\u0446\u0438\u0442","\u043a\u0430\u0440\u0434\u0438\u043e\u043c\u0438\u043e\u0446\u0438\u0442"]},28:{question:"\u0422\u0418\u041f \u041c\u042b\u0428\u0415\u0427\u041d\u041e\u0419 \u0422\u041a\u0410\u041d\u0418 \u041f\u041e \u0413\u0415\u041d\u0415\u0422\u0418\u0427\u0415\u0421\u041a\u041e\u0419 \u041a\u041b\u0410\u0421\u0421\u0418\u0424\u0418\u041a\u0410\u0426\u0418\u0418, \u041f\u041e\u0421\u0422\u0420\u041e\u0415\u041d\u041d\u041e\u0419 \u0418\u0417 \u0421\u0418\u041c\u041f\u041b\u0410\u0421\u0422\u0410",rightAnswer:["\u0441\u043e\u043c\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439"],answers:["\u043c\u0435\u0437\u0435\u043d\u0445\u0438\u043c\u043d\u044b\u0439","\u0441\u043e\u043c\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439","\u043c\u0438\u043e\u044d\u043f\u0438\u0442\u0435\u043b\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439","\u0446\u0435\u043b\u043e\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439"]},29:{question:"\u041c\u042b\u0428\u0415\u0427\u041d\u0410\u042f \u0422\u041a\u0410\u041d\u042c \u041c\u0418\u041e\u041d\u0415\u0419\u0420\u0410\u041b\u042c\u041d\u041e\u0413\u041e \u0422\u0418\u041f\u0410 \u041f\u0420\u0415\u0414\u0421\u0422\u0410\u0412\u041b\u0415\u041d\u0410",rightAnswer:["\u043c\u0438\u043e\u0446\u0438\u0442\u0430\u043c\u0438"],answers:["\u043a\u0430\u0440\u0434\u0438\u043e\u043c\u0438\u043e\u0446\u0438\u0442\u0430\u043c\u0438","\u043c\u044b\u0448\u0435\u0447\u043d\u044b\u043c\u0438 \u0441\u0438\u043c\u043f\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c\u0438 \u0432\u043e\u043b\u043e\u043a\u043d\u0430\u043c\u0438","\u043c\u0438\u043e\u0446\u0438\u0442\u0430\u043c\u0438","\u043b\u0435\u043c\u043c\u043e\u0446\u0438\u0442\u044b"]},30:{question:"\u041d\u0415\u0419\u0420\u041e\u041d\u042b, \u0418\u041c\u0415\u042e\u0429\u0418\u0415 \u041e\u0414\u0418\u041d \u0414\u0415\u041d\u0414\u0420\u0418\u0422 \u0418 \u041e\u0414\u0418\u041d \u0410\u041a\u0421\u041e\u041d, \u041d\u0410\u0417\u042b\u0412\u0410\u042e\u0422\u0421\u042f",rightAnswer:["\u0431\u0438\u043f\u043e\u043b\u044f\u0440\u043d\u044b\u0435"],answers:["\u0443\u043d\u0438\u043f\u043e\u043b\u044f\u0440\u043d\u044b\u0435","\u0431\u0438\u043f\u043e\u043b\u044f\u0440\u043d\u044b\u0435","\u043c\u0443\u043b\u044c\u0442\u0438\u043f\u043e\u043b\u044f\u0440\u043d\u044b\u0435","\u043f\u0441\u0435\u0432\u0434\u043e\u0443\u043d\u0438\u043f\u043e\u043b\u044f\u0440\u043d\u044b\u0435"]},31:{question:"\u041d\u0415\u0419\u0420\u041e\u041d\u042b, \u0418\u041c\u0415\u042e\u0429\u0418\u0415 \u0422\u041e\u041b\u042c\u041a\u041e \u041e\u0414\u0418\u041d \u041d\u0415\u0419\u0420\u0418\u0422, \u041d\u0410\u0417\u042b\u0412\u0410\u042e\u0422\u0421\u042f",rightAnswer:["\u0443\u043d\u0438\u043f\u043e\u043b\u044f\u0440\u043d\u044b\u0435"],answers:["\u0431\u0438\u043f\u043e\u043b\u044f\u0440\u043d\u044b\u0435","\u0443\u043d\u0438\u043f\u043e\u043b\u044f\u0440\u043d\u044b\u0435","\u043c\u0443\u043b\u044c\u0442\u0438\u043f\u043e\u043b\u044f\u0440\u043d\u044b\u0435","\u043f\u0441\u0435\u0432\u0434\u043e\u0443\u043d\u0438\u043f\u043e\u043b\u044f\u0440\u043d\u044b\u0435"]},32:{question:"\u041d\u0415\u0419\u0420\u041e\u041d\u042b, \u0418\u041c\u0415\u042e\u0429\u0418\u0415 \u041c\u041d\u041e\u0413\u041e \u0414\u0415\u041d\u0414\u0420\u0418\u0422\u041e\u0412 \u0418 \u041e\u0414\u0418\u041d \u0410\u041a\u0421\u041e\u041d, \u041d\u0410\u0417\u042b\u0412\u0410\u042e\u0422\u0421\u042f",rightAnswer:["\u043c\u0443\u043b\u044c\u0442\u0438\u043f\u043e\u043b\u044f\u0440\u043d\u044b\u0435"],answers:["\u0431\u0438\u043f\u043e\u043b\u044f\u0440\u043d\u044b\u0435","\u043c\u0443\u043b\u044c\u0442\u0438\u043f\u043e\u043b\u044f\u0440\u043d\u044b\u0435","\u0443\u043d\u0438\u043f\u043e\u043b\u044f\u0440\u043d\u044b\u0435","\u043f\u0441\u0435\u0432\u0434\u043e\u0443\u043d\u0438\u043f\u043e\u043b\u044f\u0440\u043d\u044b\u0435"]},33:{question:"\u041d\u0415\u0419\u0420\u041e\u041d\u042b, \u0418\u041c\u0415\u042e\u0429\u0418\u0415 \u0421\u0411\u041b\u0418\u0416\u0415\u041d\u041d\u042b\u0419 \u0414\u0415\u041d\u0414\u0420\u0418\u0422 \u0418 \u0410\u041a\u0421\u041e\u041d, \u041d\u0410\u0417\u042b\u0412\u0410\u042e\u0422\u0421\u042f",rightAnswer:["\u043f\u0441\u0435\u0432\u0434\u043e\u0443\u043d\u0438\u043f\u043e\u043b\u044f\u0440\u043d\u044b\u0435"],answers:["\u0431\u0438\u043f\u043e\u043b\u044f\u0440\u043d\u044b\u0435","\u043f\u0441\u0435\u0432\u0434\u043e\u0443\u043d\u0438\u043f\u043e\u043b\u044f\u0440\u043d\u044b\u0435","\u043c\u0443\u043b\u044c\u0442\u0438\u043f\u043e\u043b\u044f\u0440\u043d\u044b\u0435","\u0443\u043d\u0438\u043f\u043e\u043b\u044f\u0440\u043d\u044b\u0435"]},34:{question:"\u0420\u0415\u0424\u041b\u0415\u041a\u0422\u041e\u0420\u041d\u0410\u042f \u0414\u0423\u0413\u0410 \u0423\u0412\u0415\u041b\u0418\u0427\u0418\u0412\u0410\u0415\u0422\u0421\u042f \u0417\u0410 \u0421\u0427\u0401\u0422 \u0423\u0412\u0415\u041b\u0418\u0427\u0415\u041d\u0418\u042f \u0427\u0418\u0421\u041b\u0410",rightAnswer:["\u0432\u0441\u0442\u0430\u0432\u043e\u0447\u043d\u044b\u0445 \u043d\u0435\u0439\u0440\u043e\u043d\u043e\u0432"],answers:["\u0434\u0432\u0438\u0433\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u043d\u0435\u0439\u0440\u043e\u043d\u043e\u0432","\u0447\u0443\u0432\u0441\u0442\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u043d\u0435\u0439\u0440\u043e\u043d\u043e\u0432","\u0432\u0441\u0442\u0430\u0432\u043e\u0447\u043d\u044b\u0445 \u043d\u0435\u0439\u0440\u043e\u043d\u043e\u0432","\u043f\u0441\u0435\u0432\u0434\u043e\u0443\u043d\u0438\u043f\u043e\u043b\u044f\u0440\u043d\u044b\u0445 \u043d\u0435\u0439\u0440\u043e\u043d\u043e\u0432"]},35:{question:"\u0421\u041b\u041e\u0416\u041d\u0410\u042f \u0420\u0415\u0424\u041b\u0415\u041a\u0422\u041e\u0420\u041d\u0410\u042f \u0414\u0423\u0413\u0410 \u041d\u0410\u0427\u0418\u041d\u0410\u0415\u0422\u0421\u042f",rightAnswer:["\u0447\u0443\u0432\u0441\u0442\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043d\u0435\u0439\u0440\u043e\u043d\u0430"],answers:["\u0447\u0443\u0432\u0441\u0442\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043d\u0435\u0439\u0440\u043e\u043d\u0430","\u0443\u043d\u0438\u043f\u043e\u043b\u044f\u0440\u043d\u043e\u0433\u043e \u043d\u0435\u0439\u0440\u043e\u043d\u0430","\u043c\u0443\u043b\u044c\u0442\u0438\u043f\u043e\u043b\u044f\u0440\u043d\u043e\u0433\u043e \u043d\u0435\u0439\u0440\u043e\u043d\u0430","\u0432\u0441\u0442\u0430\u0432\u043e\u0447\u043d\u043e\u0433\u043e \u043d\u0435\u0439\u0440\u043e\u043d\u0430"]},36:{question:"\u0421\u041b\u041e\u0416\u041d\u0410\u042f \u0420\u0415\u0424\u041b\u0415\u041a\u0422\u041e\u0420\u041d\u0410\u042f \u0414\u0423\u0413\u0410 \u0417\u0410\u041a\u0410\u041d\u0427\u0418\u0412\u0410\u0415\u0422\u0421\u042f",rightAnswer:["\u0434\u0432\u0438\u0433\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c \u043d\u0435\u0439\u0440\u043e\u043d\u043e\u043c"],answers:["\u0432\u0441\u0442\u0430\u0432\u043e\u0447\u043d\u044b\u043c \u043d\u0435\u0439\u0440\u043e\u043d\u043e\u043c","\u0434\u0432\u0438\u0433\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c \u043d\u0435\u0439\u0440\u043e\u043d\u043e\u043c","\u0447\u0443\u0432\u0441\u0442\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c \u043d\u0435\u0439\u0440\u043e\u043d\u043e\u043c","\u043f\u0441\u0435\u0432\u0434\u043e\u0443\u043d\u0438\u043f\u043e\u043b\u044f\u0440\u043d\u044b\u043c \u043d\u0435\u0439\u0440\u043e\u043d\u043e\u043c"]},37:{question:"\u0420\u0415\u0426\u0415\u041f\u0422\u041e\u0420\u041d\u042b\u0415, \u041d\u0415\u0420\u0412\u041d\u042b\u0415 \u041e\u041a\u041e\u041d\u0427\u0410\u041d\u0418\u042f \u042f\u0412\u041b\u042f\u042e\u0422\u0421\u042f \u041a\u041e\u041d\u0426\u0415\u0412\u042b\u041c\u0418 \u0412\u0415\u0422\u0412\u042f\u041c\u0418",rightAnswer:["\u0434\u0435\u043d\u0434\u0440\u0438\u0442\u043e\u0432"],answers:["\u043d\u0435\u0439\u0440\u0438\u0442\u043e\u0432","\u0430\u043a\u0441\u043e\u043d\u043e\u0432","\u0434\u0435\u043d\u0434\u0440\u0438\u0442\u043e\u0432","\u0430\u043a\u0441\u043e\u043d\u043e\u0432 \u0438 \u0434\u0435\u043d\u0434\u0440\u0438\u0442\u043e\u0432"]},38:{question:"\u041f\u0420\u041e\u0421\u0422\u0410\u042f \u0420\u0415\u0424\u041b\u0415\u041a\u0422\u041e\u0420\u041d\u0410\u042f \u0414\u0423\u0413\u0410 \u0417\u0410\u041a\u0410\u041d\u0427\u0418\u0412\u0410\u0415\u0422\u0421\u042f",rightAnswer:["\u0434\u0432\u0438\u0433\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c \u043d\u0435\u0439\u0440\u043e\u043d\u043e\u043c"],answers:["\u0432\u0441\u0442\u0430\u0432\u043e\u0447\u043d\u044b\u043c \u043d\u0435\u0439\u0440\u043e\u043d\u043e\u043c","\u0434\u0432\u0438\u0433\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c \u043d\u0435\u0439\u0440\u043e\u043d\u043e\u043c","\u0447\u0443\u0432\u0441\u0442\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c \u043d\u0435\u0439\u0440\u043e\u043d\u043e\u043c","\u043f\u0441\u0435\u0432\u0434\u043e\u0443\u043d\u0438\u043f\u043e\u043b\u044f\u0440\u043d\u044b\u043c \u043d\u0435\u0439\u0440\u043e\u043d\u043e\u043c"]},39:{question:"\u0421\u0410\u041c\u042b\u041c\u0418 \u041c\u041d\u041e\u0413\u041e\u0427\u0418\u0421\u041b\u0415\u041d\u041d\u042b\u041c\u0418 \u041d\u0415\u0419\u0420\u041e\u041d\u0410\u041c\u0418 \u0412 \u041e\u0420\u0413\u0410\u041d\u0418\u0417\u041c\u0415 \u0412\u0417\u0420\u041e\u0421\u041b\u041e\u0413\u041e \u0427\u0415\u041b\u041e\u0412\u0415\u041a\u0410 \u042f\u0412\u041b\u042f\u042e\u0422\u0421\u042f",rightAnswer:["\u043c\u0443\u043b\u044c\u0442\u0438\u043f\u043e\u043b\u044f\u0440\u043d\u044b\u0435"],answers:["\u043c\u0443\u043b\u044c\u0442\u0438\u043f\u043e\u043b\u044f\u0440\u043d\u044b\u0435","\u0431\u0438\u043f\u043e\u043b\u044f\u0440\u043d\u044b\u0435","\u0443\u043d\u0438\u043f\u043e\u043b\u044f\u0440\u043d\u044b\u0435","\u043f\u0441\u0435\u0432\u0434\u043e\u0443\u043d\u0438\u043f\u043e\u043b\u044f\u0440\u043d\u044b\u0435"]},40:{question:"\u0411\u0410\u0417\u041e\u0424\u0418\u041b\u042c\u041d\u042b\u0415 \u0421\u0423\u0411\u0421\u0422\u0410\u041d\u0426\u0418\u0418 \u041d\u0415\u0420\u0412\u041d\u042b\u0425 \u041a\u041b\u0415\u0422\u041e\u041a \u041f\u0420\u0415\u0414\u0421\u0422\u0410\u0412\u041b\u042f\u042e\u0422 \u0421\u041e\u0411\u041e\u0419",rightAnswer:["\u0433\u0440\u0430\u043d\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u0430\u044f \u042d\u041f\u0421"],answers:["\u043a\u043e\u043c\u043f\u043b\u0435\u043a\u0441 \u0413\u043e\u043b\u044c\u0434\u0436\u0438","\u0441\u0432\u043e\u0431\u043e\u0434\u043d\u044b\u0435 \u0440\u0438\u0431\u043e\u0441\u043e\u043c\u044b","\u0433\u043b\u0430\u0434\u043a\u0430\u044f \u042d\u041f\u0421","\u0433\u0440\u0430\u043d\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u0430\u044f \u042d\u041f\u0421"]},41:{question:"\u041f\u0420\u041e\u0421\u0422\u0410\u042f \u0420\u0415\u0424\u041b\u0415\u041a\u0422\u041e\u0420\u041d\u0410\u042f \u0414\u0423\u0413\u0410 \u041d\u0410\u0427\u0418\u041d\u0410\u0415\u0422\u0421\u042f",rightAnswer:["\u0447\u0443\u0432\u0441\u0442\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043d\u0435\u0439\u0440\u043e\u043d\u0430"],answers:["\u0443\u043d\u0438\u043f\u043e\u043b\u044f\u0440\u043d\u043e\u0433\u043e \u043d\u0435\u0439\u0440\u043e\u043d\u0430","\u0447\u0443\u0432\u0441\u0442\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043d\u0435\u0439\u0440\u043e\u043d\u0430","\u043c\u0443\u043b\u044c\u0442\u0438\u043f\u043e\u043b\u044f\u0440\u043d\u043e\u0433\u043e \u043d\u0435\u0439\u0440\u043e\u043d\u0430","\u0432\u0441\u0442\u0430\u0432\u043e\u0447\u043d\u043e\u0433\u043e \u043d\u0435\u0439\u0440\u043e\u043d\u0430"]},42:{question:"\u0421\u041f\u0415\u0426\u0418\u0410\u041b\u0418\u0417\u0418\u0420\u041e\u0412\u0410\u041d\u041d\u042b\u0419 \u041c\u0415\u0416\u041d\u0415\u0419\u0420\u0410\u041b\u042c\u041d\u042b\u0419 \u041a\u041e\u041d\u0422\u0410\u041a\u0422 \u041d\u0410\u0417\u042b\u0412\u0410\u0415\u0422\u0421\u042f",rightAnswer:["\u0441\u0438\u043d\u0430\u043f\u0441"],answers:["\u0434\u0435\u0441\u043c\u043e\u0441\u043e\u043c\u0430","\u0438\u0437\u043e\u0442\u0440\u043e\u043f\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0438\u0441\u043a","\u0441\u0438\u043d\u0430\u043f\u0441","\u0432\u0441\u0442\u0430\u0432\u043e\u0447\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0438\u0441\u043a"]},43:{question:"\u042d\u0424\u0424\u0415\u041a\u0422\u041e\u0420\u041d\u042b\u0415 \u041d\u0415\u0420\u0412\u041d\u042b\u0415 \u041e\u041a\u041e\u041d\u0427\u0410\u041d\u0418\u042f \u042f\u0412\u041b\u042f\u042e\u0422\u0421\u042f \u041a\u041e\u041d\u0426\u0415\u0412\u042b\u041c\u0418 \u0412\u0415\u0422\u0412\u042f\u041c\u0418",rightAnswer:["\u0430\u043a\u0441\u043e\u043d\u043e\u0432"],answers:["\u0434\u0435\u043d\u0434\u0440\u0438\u0442\u043e\u0432","\u0430\u043a\u0441\u043e\u043d\u043e\u0432","\u043d\u0435\u0439\u0440\u0438\u0442\u043e\u0432","\u0430\u043a\u0441\u043e\u043d\u043e\u0432 \u0438 \u0434\u0435\u043d\u0434\u0440\u0438\u0442\u043e\u0432"]},44:{question:"\u041e\u0411\u041e\u041b\u041e\u0427\u041a\u0410 \u041a\u041b\u0415\u0422\u041a\u0418 \u0412\u042b\u041f\u041e\u041b\u041d\u042f\u0415\u0422 \u0424\u0423\u041d\u041a\u0426\u0418\u042e",rightAnswer:["\u044d\u043a\u0437\u043e\u0446\u0438\u0442\u043e\u0437"],answers:["\u043f\u0438\u0449\u0435\u0432\u0430\u0440\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0443\u044e","\u044d\u043a\u0437\u043e\u0446\u0438\u0442\u043e\u0437","\u0441\u0435\u043a\u0440\u0435\u0442\u043e\u0440\u043d\u0430\u044f","\u0441\u0438\u043d\u0442\u0435\u0437 \u0410\u0422\u0424"]},45:{question:"\u0424\u0423\u041d\u041a\u0426\u0418\u042f \u041c\u0418\u041a\u0420\u041e\u0422\u0420\u0423\u0411\u041e\u0427\u0415\u041a",rightAnswer:["\u0442\u0440\u0430\u043d\u0441\u043f\u043e\u0440\u0442\u043d\u0430\u044f"],answers:["\u0442\u0440\u0430\u043d\u0441\u043f\u043e\u0440\u0442\u043d\u0430\u044f","\u0432\u044b\u0434\u0435\u043b\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f","\u0441\u0435\u043a\u0440\u0435\u0442\u043e\u0440\u043d\u0430\u044f","\u043f\u0438\u0449\u0435\u0432\u0430\u0440\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f"]},46:{question:"\u041a\u041b\u0415\u0422\u041e\u0427\u041d\u042b\u0419 \u0426\u0415\u041d\u0422\u0420 \u041f\u0420\u0415\u0414\u0421\u0422\u0410\u0412\u041b\u0415\u041d",rightAnswer:["\u0446\u0435\u043d\u0442\u0440\u0438\u043e\u043b\u044c\u044e"],answers:["\u043a\u0430\u0440\u0438\u043e\u043f\u043b\u0430\u0437\u043c\u043e\u0439","\u0446\u0435\u043d\u0442\u0440\u0438\u043e\u043b\u044c\u044e","\u043a\u0440\u0438\u0441\u0442\u0430\u043c\u0438","\u0441\u0435\u043a\u0440\u0435\u0442\u043e\u0440\u043d\u044b\u043c\u0438 \u0433\u0440\u0430\u043d\u0443\u043b\u0430\u043c\u0438"]},47:{question:"\u0424\u0423\u041d\u041a\u0426\u0418\u042f \u041a\u041e\u041c\u041f\u041b\u0415\u041a\u0421\u0410 \u0413\u041e\u041b\u042c\u0414\u0416\u0418",rightAnswer:["\u0442\u0440\u0430\u043d\u0441\u043f\u043e\u0440\u0442 \u0432\u0435\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432"],answers:["\u043f\u0438\u0449\u0435\u0432\u0430\u0440\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f","\u044d\u043d\u0435\u0440\u0433\u0435\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f","\u043f\u0435\u0440\u0435\u0434\u0430\u0447\u0430 \u043d\u0430\u0441\u043b\u0435\u0434\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0438\u043d\u0444\u043e\u0440\u043c\u0430\u0446\u0438\u0438","\u0442\u0440\u0430\u043d\u0441\u043f\u043e\u0440\u0442 \u0432\u0435\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432"]},48:{question:"\u0417\u0410 \u0421\u0427\u0415\u0422, \u041a\u0410\u041a\u0418\u0425 \u0421\u041b\u041e\u0401\u0412 \u0412 \u041c\u041d\u041e\u0413\u041e\u0421\u041b\u041e\u0419\u041d\u041e\u041c \u042d\u041f\u0418\u0422\u0415\u041b\u0418\u0418 \u041f\u0420\u041e\u0418\u0421\u0425\u041e\u0414\u0418\u0422 \u0420\u0415\u0413\u0415\u041d\u0415\u0420\u0410\u0426\u0418\u042f \u041a\u041b\u0415\u0422\u041e\u041a",rightAnswer:["\u0431\u0430\u0437\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e"],answers:["\u0437\u0435\u0440\u043d\u0438\u0441\u0442\u043e\u0433\u043e","\u0431\u0430\u0437\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e","\u0431\u043b\u0435\u0441\u0442\u044f\u0449\u0435\u0433\u043e","\u0440\u043e\u0433\u043e\u0432\u043e\u0433\u043e"]},49:{question:"\u0421\u041e\u0421\u0422\u0410\u0412 \u041c\u0415\u0416\u041a\u041b\u0415\u0422\u041e\u0427\u041d\u041e\u0413\u041e \u0412\u0415\u0429\u0415\u0421\u0422\u0412\u0410 \u0421\u041e\u0415\u0414\u0418\u041d\u0418\u0422\u0415\u041b\u042c\u041d\u041e\u0419 \u0422\u041a\u0410\u041d\u0418",rightAnswer:["\u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u043e\u0435 \u0432\u0435\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u0438 \u0432\u043e\u043b\u043e\u043a\u043d\u0430"],answers:["\u043c\u0438\u043e\u0444\u0438\u0431\u0440\u0438\u043b\u043b\u044b","\u0432\u043e\u043b\u043e\u043a\u043d\u0430","\u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u043e\u0435 \u0432\u0435\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u0438 \u0432\u043e\u043b\u043e\u043a\u043d\u0430","\u043a\u043b\u0435\u0442\u043a\u0438"]},50:{question:"\u0420\u041e\u0421\u0422 \u0425\u0420\u042f\u0429\u0410 \u041f\u0420\u041e\u0418\u0421\u0425\u041e\u0414\u0418\u0422 \u0417\u0410 \u0421\u0427\u0415\u0422 \u041a\u041b\u0415\u0422\u041e\u041a",rightAnswer:["\u0445\u043e\u043d\u0434\u0440\u043e\u0431\u043b\u0430\u0441\u0442\u043e\u0432"],answers:["\u0445\u043e\u043d\u0434\u0440\u043e\u0431\u043b\u0430\u0441\u0442\u043e\u0432","\u0445\u043e\u043d\u0434\u0440\u043e\u043a\u043b\u0430\u0441\u0442\u043e\u0432","\u043e\u0441\u0442\u0435\u043e\u0431\u043b\u0430\u0441\u0442\u043e\u0432","\u043e\u0441\u0442\u0435\u043e\u0446\u0438\u0442\u043e\u0432"]},51:{question:"\u0412 \u041f\u0415\u0420\u0415\u041d\u041e\u0421\u0415 \u041a\u0418\u0421\u041b\u041e\u0420\u041e\u0414\u0410 \u0423\u0427\u0410\u0421\u0422\u0412\u0423\u042e\u0422 \u041a\u041b\u0415\u0422\u041a\u0418 \u041a\u0420\u041e\u0412\u0418",rightAnswer:["\u044d\u0440\u0438\u0442\u0440\u043e\u0446\u0438\u0442\u044b"],answers:["\u043b\u0435\u0439\u043a\u043e\u0446\u0438\u0442\u044b","\u044d\u0440\u0438\u0442\u0440\u043e\u0446\u0438\u0442\u044b","\u0442\u0440\u043e\u043c\u0431\u043e\u0446\u0438\u0442\u044b","\u043b\u0438\u043c\u0444\u043e\u0446\u0438\u0442\u044b"]},52:{question:"\u0412 \u0410\u041b\u041b\u0415\u0420\u0413\u0418\u0427\u0415\u0421\u041a\u0418\u0425 \u0420\u0415\u0410\u041a\u0426\u0418\u042f\u0425 \u0423\u0427\u0410\u0421\u0422\u0412\u0423\u042e\u0422 \u041a\u041b\u0415\u0422\u041a\u0418 \u041a\u0420\u041e\u0412\u0418",rightAnswer:["\u044d\u043e\u0437\u0438\u043d\u043e\u0444\u0438\u043b\u044b"],answers:["\u0442\u0440\u043e\u043c\u0431\u043e\u0446\u0438\u0442\u044b","\u044d\u0440\u0438\u0442\u0440\u043e\u0446\u0438\u0442\u044b","\u044d\u043e\u0437\u0438\u043d\u043e\u0444\u0438\u043b\u044b","\u043b\u0438\u043c\u0444\u043e\u0446\u0438\u0442\u044b"]},53:{question:"\u041a\u041b\u0415\u0422\u041a\u0418 \u041a\u0420\u041e\u0412\u0418 \u0423\u0427\u0410\u0421\u0422\u0412\u0423\u042e\u0429\u0418\u0415 \u0412 \u0421\u0412\u0415\u0420\u0422\u042b\u0412\u0410\u041d\u0418\u0418",rightAnswer:["\u0442\u0440\u043e\u043c\u0431\u043e\u0446\u0438\u0442\u044b"],answers:["\u0442\u0440\u043e\u043c\u0431\u043e\u0446\u0438\u0442\u044b","\u043b\u0435\u0439\u043a\u043e\u0446\u0438\u0442\u044b","\u044d\u0440\u0438\u0442\u0440\u043e\u0446\u0438\u0442\u044b","\u043b\u0438\u043c\u0444\u043e\u0446\u0438\u0442\u044b"]},54:{question:"\u0425\u0410\u0420\u0410\u041a\u0422\u0415\u0420\u041d\u042b\u041c\u0418 \u0421\u0422\u0420\u0423\u041a\u0422\u0423\u0420\u0410\u041c\u0418 \u041d\u0415\u0419\u0420\u041e\u0426\u0418\u0422\u0410 \u042f\u0412\u041b\u042f\u042e\u0422\u0421\u042f",rightAnswer:["\u0432\u0435\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u041d\u0438\u0441\u0441\u043b\u044f \u0438 \u043d\u0435\u0439\u0440\u043e\u0444\u0438\u0431\u0440\u0438\u043b\u043b\u044b"],answers:["\u0432\u0435\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u041d\u0438\u0441\u0441\u043b\u044f \u0438 \u043c\u0438\u043e\u0444\u0438\u0431\u0440\u0438\u043b\u043b\u044b","\u0432\u0435\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u041d\u0438\u0441\u0441\u043b\u044f \u0438 \u043d\u0435\u0439\u0440\u043e\u0444\u0438\u0431\u0440\u0438\u043b\u043b\u044b","\u043d\u0435\u0439\u0440\u043e\u0444\u0438\u0431\u0440\u0438\u043b\u043b\u044b \u0438 \u043c\u0438\u043e\u0444\u0438\u0431\u0440\u0438\u043b\u043b\u044b","\u043c\u0438\u043e\u0444\u0438\u0431\u0440\u0438\u043b\u043b\u044b \u0438 \u0433\u0440\u0430\u043d\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u0430\u044f \u042d\u041f\u0421"]},55:{question:"\u041d\u0415\u0420\u0412\u041d\u042b\u0415 \u0412\u041e\u041b\u041e\u041a\u041d\u0410 \u0411\u042b\u0412\u0410\u042e\u0422",rightAnswer:["\u043c\u0438\u0435\u043b\u0438\u043d\u043e\u0432\u044b\u0435 \u0438 \u0431\u0435\u0437\u043c\u0438\u0435\u043b\u0438\u043d\u043e\u0432\u044b\u0435"],answers:["\u0446\u0435\u043d\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u0438 \u043c\u0438\u0435\u043b\u0438\u043d\u043e\u0432\u044b\u0435","\u043c\u0438\u0435\u043b\u0438\u043d\u043e\u0432\u044b\u0435 \u0438 \u0431\u0435\u0437\u043c\u0438\u0435\u043b\u0438\u043d\u043e\u0432\u044b\u0435","\u0446\u0435\u043d\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u0438 \u043f\u0435\u0440\u0438\u0444\u0435\u0440\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435","\u0446\u0435\u043d\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435, \u043f\u0435\u0440\u0438\u0444\u0435\u0440\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435, \u043c\u044f\u043a\u043e\u0442\u043d\u044b\u0435"]},56:{question:"\u041c\u042f\u041a\u041e\u0422\u041d\u042b\u0415 \u0412\u041e\u041b\u041e\u041a\u041d\u0410 \u0418\u041c\u0415\u042e\u0422 \u0421\u041b\u041e\u0416\u041d\u041e\u0415 \u0421\u0422\u0420\u041e\u0415\u041d\u0418\u0415",rightAnswer:["\u0432\u0441\u0451 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e\u0435"],answers:["\u0441\u0432\u0435\u0440\u0445\u0443 \u043f\u043e\u043a\u0440\u044b\u0442\u044b \u043e\u043b\u0438\u0433\u043e\u0434\u0435\u043d\u0434\u0440\u043e\u0433\u043b\u0438\u0435\u0439","\u043e\u0431\u043e\u043b\u043e\u0447\u043a\u0430 \u0438\u0437 \u0431\u0435\u043b\u043a\u043e\u0432 \u0438 \u043b\u0438\u043f\u0438\u0434\u043e\u0432","\u0448\u0432\u0430\u043d\u043d\u043e\u0432\u0441\u043a\u0430\u044f \u043e\u0431\u043e\u043b\u043e\u0447\u043a\u0430","\u0432\u0441\u0451 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e\u0435"]},57:{question:"\u0424\u0423\u041d\u041a\u0426\u0418\u042f \u041c\u0418\u041a\u0420\u041e\u0413\u041b\u0418\u0418",rightAnswer:["\u0444\u0430\u0433\u043e\u0446\u0438\u0442\u0430\u0440\u043d\u0430\u044f"],answers:["\u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0441\u043f\u0438\u043d\u043d\u043e\u043c\u043e\u0437\u0433\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0436\u0438\u0434\u043a\u043e\u0441\u0442\u0438","\u0441\u0438\u043d\u0442\u0435\u0437 \u0431\u0435\u043b\u043a\u0430","\u0444\u0430\u0433\u043e\u0446\u0438\u0442\u0430\u0440\u043d\u0430\u044f","\u0442\u0440\u0430\u043d\u0441\u043f\u043e\u0440\u0442\u043d\u0430\u044f"]},58:{question:"\u0412\u0421\u0422\u0410\u0412\u041e\u0427\u041d\u042b\u0415 \u041d\u0415\u0419\u0420\u041e\u041d\u042b \u0412\u041e\u0421\u041f\u0420\u0418\u041d\u0418\u041c\u0410\u042e\u0422 \u041d\u0415\u0420\u0412\u041d\u042b\u0419 \u0418\u041c\u041f\u0423\u041b\u042c\u0421 \u041e\u0422",rightAnswer:["\u0447\u0443\u0432\u0441\u0442\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u043d\u0435\u0439\u0440\u043e\u043d\u043e\u0432"],answers:["\u0434\u0432\u0438\u0433\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u043d\u0435\u0439\u0440\u043e\u043d\u043e\u0432","\u043c\u044b\u0448\u0435\u0447\u043d\u044b\u0445 \u043a\u043b\u0435\u0442\u043e\u043a","\u0447\u0443\u0432\u0441\u0442\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u043d\u0435\u0439\u0440\u043e\u043d\u043e\u0432","\u044d\u043f\u0438\u0442\u0435\u043b\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u043a\u043b\u0435\u0442\u043e\u043a"]},59:{question:"\u0426\u0418\u0422\u041e\u041f\u041b\u0410\u0417\u041c\u0410 \u041d\u0415\u0420\u0412\u041d\u042b\u0425 \u041a\u041b\u0415\u0422\u041e\u041a \u0421\u041e\u0414\u0415\u0420\u0416\u0418\u0422",rightAnswer:["\u0432\u0441\u0435 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0435\u043b\u043b\u044b"],answers:["\u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0435\u043b\u043b\u044b \u043e\u0431\u0449\u0435\u0433\u043e \u0437\u043d\u0430\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f","\u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0435\u043b\u043b\u044b \u0441\u043f\u0435\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0437\u043d\u0430\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f","\u0432\u0441\u0435 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0435\u043b\u043b\u044b","\u043f\u0438\u0433\u043c\u0435\u043d\u0442\u043d\u044b\u0435 \u0432\u043a\u043b\u044e\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f"]},60:{question:"\u0411\u0418\u041e\u041f\u0421\u0418\u042f - \u042d\u0422\u041e \u041c\u0410\u0422\u0415\u0420\u0418\u0410\u041b \u0414\u041b\u042f \u0413\u0418\u0421\u0422\u041e\u041b\u041e\u0413\u0418\u0427\u0415\u0421\u041a\u041e\u0413\u041e \u0418\u0421\u0421\u041b\u0415\u0414\u041e\u0412\u0410\u041d\u0418\u042f",rightAnswer:["\u043f\u0440\u0438\u0436\u0438\u0437\u043d\u0435\u043d\u043d\u043e \u0438\u0441\u0441\u0435\u0447\u0451\u043d\u043d\u044b\u0435 \u0443 \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a\u0430 \u043a\u0443\u0441\u043e\u0447\u043a\u0438 \u0442\u043a\u0430\u043d\u0438"],answers:["\u043f\u0440\u0438\u0436\u0438\u0437\u043d\u0435\u043d\u043d\u043e \u0438\u0441\u0441\u0435\u0447\u0451\u043d\u043d\u044b\u0435 \u0443 \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a\u0430 \u043a\u0443\u0441\u043e\u0447\u043a\u0438 \u0442\u043a\u0430\u043d\u0438","\u0442\u0440\u0443\u043f\u043d\u044b\u0439 \u043c\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438\u0430\u043b","\u043e\u043f\u0435\u0440\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u044b\u0439 \u043c\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438\u0430\u043b","\u043a\u0443\u0441\u043e\u0447\u043a\u0438 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u043e\u0432 \u044d\u043a\u0441\u043f\u0435\u0440\u0438\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0436\u0438\u0432\u043e\u0442\u043d\u043e\u0433\u043e"]},61:{question:"\u0412\u0420\u0415\u041c\u042f \u041f\u0420\u041e\u0412\u0415\u0420\u041a\u0418 \u041c\u0410\u0420\u041a\u0418\u0420\u041e\u0412\u041a\u0418 \u041c\u0410\u0422\u0415\u0420\u0418\u0410\u041b\u0410, \u041d\u0410\u041f\u0420\u0410\u0412\u041b\u0415\u041d\u041d\u041e\u0413\u041e \u0412 \u041b\u0410\u0411\u041e\u0420\u0410\u0422\u041e\u0420\u0418\u042e",rightAnswer:["\u043f\u0440\u0438 \u043f\u0440\u0438\u0451\u043c\u0435"],answers:["\u043f\u0440\u0438 \u0444\u0438\u043a\u0441\u0430\u0446\u0438\u0438","\u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0432\u044b\u0440\u0435\u0437\u043a\u0438","\u043f\u0440\u0438 \u0432\u044b\u0440\u0435\u0437\u043a\u0435","\u043f\u0440\u0438 \u043f\u0440\u0438\u0451\u043c\u0435"]},62:{question:"",rightAnswer:[""],answers:[]},63:{question:"\u041f\u041e\u0421\u041b\u0415 \u0424\u0418\u041a\u0421\u0410\u0426\u0418\u0418 \u0412 \u0424\u041e\u0420\u041c\u0410\u041b\u0418\u041d\u0415 \u0422\u041a\u0410\u041d\u0418 \u041f\u0420\u041e\u041c\u042b\u0412\u0410\u042e\u0422",rightAnswer:["\u0432\u043e\u0434\u043e\u043f\u0440\u043e\u0432\u043e\u0434\u043d\u043e\u0439 \u0432\u043e\u0434\u043e\u0439"],answers:["\u0441\u043f\u0438\u0440\u0442 - \u044d\u0444\u0438\u0440\u043e\u043c","\u0432\u043e\u0434\u043e\u043f\u0440\u043e\u0432\u043e\u0434\u043d\u043e\u0439 \u0432\u043e\u0434\u043e\u0439","\u0434\u0438\u0441\u0442\u0438\u043b\u043b\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u0430\u044f \u0432\u043e\u0434\u043e\u0439","70%-80% \u0441\u043f\u0438\u0440\u0442\u043e\u043c"]},64:{question:"\u041f\u041e\u0421\u041b\u0415 \u0417\u0410\u041b\u0418\u0412\u041a\u0418 \u041c\u0410\u0422\u0415\u0420\u0418\u0410\u041b\u0410 \u0412 \u041f\u0410\u0420\u0410\u0424\u0418\u041d \u0417\u0410\u041b\u0418\u0412\u041e\u0427\u041d\u0423\u042e \u0424\u041e\u0420\u041c\u0423 \u041f\u041e\u041c\u0415\u0429\u0410\u042e\u0422",rightAnswer:["\u0432 \u0445\u043e\u043b\u043e\u0434\u043d\u0443\u044e \u0432\u043e\u0434\u0443"],answers:["\u0432 \u0445\u043e\u043b\u043e\u0434\u043d\u0443\u044e \u0432\u043e\u0434\u0443","96% \u0441\u043f\u0438\u0440\u0442","\u0432 \u0442\u0451\u043f\u043b\u0443\u044e \u0432\u043e\u0434\u0443","70% \u0441\u043f\u0438\u0440\u0442"]},65:{question:"\u0414\u041b\u042f \u041f\u0420\u0418\u0414\u0410\u041d\u0418\u042f \u041f\u0410\u0420\u0410\u0424\u0418\u041d\u0423 \u041f\u041b\u0410\u0421\u0422\u0418\u0427\u041d\u041e\u0421\u0422\u0418 \u041a \u041d\u0415\u041c\u0423 \u0414\u041e\u0411\u0410\u0412\u041b\u042f\u042e\u0422",rightAnswer:["\u043f\u0447\u0435\u043b\u0438\u043d\u044b\u0439 \u0432\u043e\u0441\u043a"],answers:["\u0445\u043b\u043e\u0440\u043e\u0444\u043e\u0440\u043c","\u0431\u0435\u043d\u0437\u043e\u043b","\u043f\u0447\u0435\u043b\u0438\u043d\u044b\u0439 \u0432\u043e\u0441\u043a","100% \u0441\u043f\u0438\u0440\u0442"]},66:{question:"\u041d\u0410\u041a\u041b\u0415\u0418\u0412\u0410\u041d\u0418\u0415 \u0411\u041b\u041e\u041a\u041e\u0412 \u041d\u0410 \u0414\u0415\u0420\u0415\u0412\u042f\u041d\u041d\u042b\u0419 \u041a\u0423\u0411\u0418\u041a \u0421\u041b\u0415\u0414\u0423\u0415\u0422",rightAnswer:["\u0437\u0430 \u0437\u0430\u043b\u0438\u0432\u043a\u043e\u0439 \u0432 \u043f\u0430\u0440\u0430\u0444\u0438\u043d \u0438 \u0446\u0435\u043b\u043b\u043e\u0438\u0434\u0438\u043d"],answers:["\u0442\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u0437\u0430 \u0437\u0430\u043b\u0438\u0432\u043a\u043e\u0439 \u0432 \u0446\u0435\u043b\u043b\u043e\u0438\u0434\u0438\u043d","\u0437\u0430 \u0437\u0430\u043b\u0438\u0432\u043a\u043e\u0439 \u0432 \u043f\u0430\u0440\u0430\u0444\u0438\u043d \u0438 \u0446\u0435\u043b\u043b\u043e\u0438\u0434\u0438\u043d","\u0442\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u0437\u0430 \u0437\u0430\u043b\u0438\u0432\u043a\u043e\u0439 \u0432 \u043f\u0430\u0440\u0430\u0444\u0438\u043d","\u0442\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u0441\u0441\u0430 \u0437\u0430\u043c\u043e\u0440\u0430\u0436\u0438\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f"]},67:{question:"\u0426\u0415\u041b\u041b\u041e\u0418\u0414\u0418\u041d\u041e\u0412\u042b\u0415 \u0411\u041b\u041e\u041a\u0418, \u041d\u0410\u041a\u041b\u0415\u0415\u041d\u041d\u042b\u0415 \u041d\u0410 \u0414\u0415\u0420\u0415\u0412\u042f\u041d\u041d\u042b\u0415 \u041a\u0423\u0411\u0418\u041a\u0418, \u0425\u0420\u0410\u041d\u042f\u0422",rightAnswer:["\u0432 70% \u0441\u043f\u0438\u0440\u0442\u0435"],answers:["\u043d\u0430 \u0432\u043e\u0437\u0434\u0443\u0445\u0435","\u0432 \u0445\u043b\u043e\u0440\u043e\u0444\u043e\u0440\u043c\u0435","\u0432 70% \u0441\u043f\u0438\u0440\u0442\u0435","\u0432 \u0441\u043f\u0438\u0440\u0442 - \u044d\u0444\u0438\u0440\u0435"]},68:{question:"\u0414\u041b\u042f \u041f\u041e\u041b\u0423\u0427\u0415\u041d\u0418\u042f \u0417\u0410\u041c\u041e\u0420\u041e\u0416\u0415\u041d\u041d\u042b\u0425 \u0421\u0420\u0415\u0417\u041e\u0412 \u0418\u0421\u041f\u041e\u041b\u042c\u0417\u0423\u0415\u0422\u0421\u042f",rightAnswer:["\u043a\u0440\u0438\u043e\u0441\u0442\u0430\u0442"],answers:["\u043a\u0440\u0438\u043e\u0441\u0442\u0430\u0442","\u0443\u043b\u044c\u0442\u0440\u0430\u0442\u043e\u043c","\u043c\u0438\u043a\u0440\u043e\u0442\u043e\u043c \u041c\u0421","\u043c\u0438\u043a\u0440\u043e\u0442\u043e\u043c \u041c\u041f\u0421"]},69:{question:"\u041f\u0420\u0418 \u041e\u041a\u0420\u0410\u0428\u0418\u0412\u0410\u041d\u0418\u0418 \u0421\u0420\u0415\u0417\u041e\u0412 \u0413\u0415\u041c\u0410\u0422\u041e\u041a\u0421\u0418\u041b\u0418\u041d - \u042d\u041e\u0417\u0418\u041d\u041e\u041c",rightAnswer:["\u044f\u0434\u0440\u0430 \u0444\u0438\u043e\u043b\u0435\u0442\u043e\u0432\u044b\u0435, \u0446\u0438\u0442\u043e\u043f\u043b\u0430\u0437\u043c\u0430 \u0440\u043e\u0437\u043e\u0432\u0430\u044f"],answers:["\u044f\u0434\u0440\u0430 \u043a\u0440\u0430\u0441\u043d\u044b\u0435, \u0446\u0438\u0442\u043e\u043f\u043b\u0430\u0437\u043c\u0430 \u0436\u0451\u043b\u0442\u0430\u044f","\u044f\u0434\u0440\u0430 \u0447\u0451\u0440\u043d\u044b\u0435, \u0446\u0438\u0442\u043e\u043f\u043b\u0430\u0437\u043c\u0430 \u043a\u0440\u0430\u0441\u043d\u0430\u044f","\u044f\u0434\u0440\u0430 \u0444\u0438\u043e\u043b\u0435\u0442\u043e\u0432\u044b\u0435, \u0446\u0438\u0442\u043e\u043f\u043b\u0430\u0437\u043c\u0430 \u0440\u043e\u0437\u043e\u0432\u0430\u044f","\u044f\u0434\u0440\u0430 \u0441\u0438\u043d\u0438\u0435, \u0446\u0438\u0442\u043e\u043f\u043b\u0430\u0437\u043c\u0430 \u0444\u0438\u043e\u043b\u0435\u0442\u043e\u0432\u0430\u044f"]},70:{question:"\u0414\u041b\u042f \u041f\u0420\u0418\u0413\u041e\u0422\u041e\u0412\u041b\u0415\u041d\u0418\u042f \u0418\u0417\u041e\u0422\u041e\u041d\u0418\u0427\u0415\u0421\u041a\u041e\u0413\u041e \u0420\u0410\u0421\u0422\u0412\u041e\u0420\u0410 \u0425\u041b\u041e\u0420\u0418\u0414\u0410 \u041d\u0410\u0422\u0420\u0418\u042f 0,9% \u0412 \u041a\u041e\u041b\u0418\u0427\u0415\u0421\u0422\u0412\u0415 200\u0413 \u041d\u0415\u041e\u0411\u0425\u041e\u0414\u0418\u041c\u041e",rightAnswer:["1,8\u0433 \u0445\u043b\u043e\u0440\u0438\u0434\u0430 \u043d\u0430\u0442\u0440\u0438\u044f \u0438 198,2 \u043c\u043b \u0432\u043e\u0434\u044b"],answers:["1,8\u0433 \u0445\u043b\u043e\u0440\u0438\u0434\u0430 \u043d\u0430\u0442\u0440\u0438\u044f \u0438 198,2 \u043c\u043b \u0432\u043e\u0434\u044b","1\u0433 \u0445\u043b\u043e\u0440\u0438\u0434\u0430 \u043d\u0430\u0442\u0440\u0438\u044f \u0438 99 \u043c\u043b \u0432\u043e\u0434\u044b","1,8\u0433 \u0445\u043b\u043e\u0440\u0438\u0434\u0430 \u043d\u0430\u0442\u0440\u0438\u044f \u0438 192 \u043c\u043b \u0432\u043e\u0434\u044b","0,9\u0433 \u0445\u043b\u043e\u0440\u0438\u0434\u0430 \u043d\u0430\u0442\u0440\u0438\u044f \u0438 199,1 \u043c\u043b \u0432\u043e\u0434\u044b"]},71:{question:"\u041e\u0411\u042a\u0401\u041c \u0424\u0418\u041a\u0421\u0418\u0420\u0423\u042e\u0429\u0415\u0419 \u0416\u0418\u0414\u041a\u041e\u0421\u0422\u0418 \u0414\u041e\u041b\u0416\u0415\u041d \u041d\u0415 \u041c\u0415\u041d\u0415\u0415, \u0427\u0415\u041c",rightAnswer:["\u0432 20 \u0440\u0430\u0437\u0430 \u043f\u0440\u0435\u0432\u044b\u0448\u0430\u0442\u044c \u043e\u0431\u044a\u0451\u043c \u0444\u0438\u043a\u0441\u0438\u0440\u0443\u0435\u043c\u043e\u0433\u043e \u043a\u0443\u0441\u043e\u0447\u043a\u0430"],answers:["\u0432 20 \u0440\u0430\u0437\u0430 \u043f\u0440\u0435\u0432\u044b\u0448\u0430\u0442\u044c \u043e\u0431\u044a\u0451\u043c \u0444\u0438\u043a\u0441\u0438\u0440\u0443\u0435\u043c\u043e\u0433\u043e \u043a\u0443\u0441\u043e\u0447\u043a\u0430","\u0432 2 \u0440\u0430\u0437 \u043f\u0440\u0435\u0432\u044b\u0448\u0430\u0442\u044c \u043e\u0431\u044a\u0451\u043c \u0444\u0438\u043a\u0441\u0438\u0440\u0443\u0435\u043c\u043e\u0433\u043e \u043a\u0443\u0441\u043e\u0447\u043a\u0430","\u043e\u0431\u044a\u0451\u043c \u0444\u0438\u043a\u0441\u0438\u0440\u0443\u044e\u0449\u0435\u0439 \u0436\u0438\u0434\u043a\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0440\u0430\u0432\u0435\u043d \u043e\u0431\u044a\u0451\u043c\u0443 \u0444\u0438\u043a\u0441\u0438\u0440\u0443\u0435\u043c\u043e\u0433\u043e \u043a\u0443\u0441\u043e\u0447\u043a\u0430","\u0432 40 \u0440\u0430\u0437 \u043f\u0440\u0435\u0432\u044b\u0448\u0430\u0442\u044c \u043e\u0431\u044a\u0451\u043c \u0444\u0438\u043a\u0441\u0438\u0440\u0443\u0435\u043c\u043e\u0433\u043e \u043a\u0443\u0441\u043e\u0447\u043a\u0430"]},72:{question:"\u041a \u041f\u0420\u041e\u0421\u0422\u042b\u041c \u0424\u0418\u041a\u0421\u0410\u0422\u041e\u0420\u0410\u041c \u041e\u0422\u041d\u041e\u0421\u042f\u0422",rightAnswer:["\u044d\u0442\u0438\u043b\u043e\u0432\u044b\u0439 \u0441\u043f\u0438\u0440\u0442 96% \u0438 100%"],answers:["\u0436\u0438\u0434\u043a\u043e\u0441\u0442\u044c \u0426\u0435\u043d\u043a\u0435\u0440\u0430","\u044d\u0442\u0438\u043b\u043e\u0432\u044b\u0439 \u0441\u043f\u0438\u0440\u0442 96% \u0438 100%","\u0436\u0438\u0434\u043a\u043e\u0441\u0442\u044c \u041a\u0430\u0440\u043d\u0443\u0430","\u0436\u0438\u0434\u043a\u043e\u0441\u0442\u044c \u041c\u044e\u043b\u043b\u0435\u0440\u0430"]},73:{question:"\u0424\u0418\u041a\u0421\u0410\u0422\u041e\u0420, \u0418\u0421\u041f\u041e\u041b\u042c\u0417\u0423\u0415\u041c\u042b\u0419 \u041f\u0420\u0418 \u041d\u0415\u041e\u0411\u0425\u041e\u0414\u0418\u041c\u041e\u0421\u0422\u0418 \u0412\u042b\u042f\u0412\u041b\u0415\u041d\u0418\u042f \u0412 \u0422\u041a\u0410\u041d\u042f\u0425 \u0416\u0418\u0420\u0410 - \u042d\u0422\u041e",rightAnswer:["\u0444\u043e\u0440\u043c\u0430\u043b\u0438\u043d 10%"],answers:["\u0444\u043e\u0440\u043c\u0430\u043b\u0438\u043d 10%","\u0441\u043f\u0438\u0440\u0442 100%","\u0436\u0438\u0434\u043a\u043e\u0441\u0442\u044c \u041a\u0430\u0440\u043d\u0443\u0430","\u0436\u0438\u0434\u043a\u043e\u0441\u0442\u044c \u0421\u0430\u0440\u043a\u0438\u0441\u043e\u0432\u0430"]},74:{question:"\u041f\u0420\u041e\u0426\u0415\u0421\u0421 \u041e\u0411\u0415\u0417\u0412\u041e\u0416\u0418\u0412\u0410\u041d\u0418\u042f \u041d\u0415 \u041f\u0420\u041e\u0418\u0417\u0412\u041e\u0414\u0418\u0422\u0421\u042f \u041f\u0415\u0420\u0415\u0414",rightAnswer:["\u0437\u0430\u043c\u043e\u0440\u0430\u0436\u0438\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435\u043c"],answers:["\u0437\u0430\u043b\u0438\u0432\u043a\u043e\u0439 \u0432 \u0446\u0435\u043b\u043b\u043e\u0438\u0434\u0438\u043d","\u0437\u0430\u043c\u043e\u0440\u0430\u0436\u0438\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435\u043c","\u0437\u0430\u043b\u0438\u0432\u043a\u043e\u0439 \u0432 \u043f\u0430\u0440\u0430\u0444\u0438\u043d \u0438 \u0446\u0435\u043b\u043b\u043e\u0438\u0434\u0438\u043d","\u0437\u0430\u043b\u0438\u0432\u043a\u0430 \u0432 \u043f\u0430\u0440\u0430\u0444\u0438\u043d"]},75:{question:"\u0414\u041b\u042f \u041f\u0420\u0418\u0413\u041e\u0422\u041e\u0412\u041b\u0415\u041d\u0418\u042f 500\u041c\u041b 8% \u0426\u0415\u041b\u041b\u041e\u0418\u0414\u0418\u041d\u0410 \u041d\u0415\u041e\u0411\u0425\u041e\u0414\u0418\u041c\u041e \u0412\u0417\u042f\u0422\u042c",rightAnswer:["40\u0433 \u0446\u0435\u043b\u043b\u043e\u0438\u0434\u0438\u043d\u0430, 250 \u043c\u043b \u0441\u043f\u0438\u0440\u0442\u0430, 250\u043c\u043b \u044d\u0444\u0438\u0440\u0430"],answers:["10\u0433 \u0446\u0435\u043b\u043b\u043e\u0438\u0434\u0438\u043d\u0430, 490 \u043c\u043b \u0441\u043f\u0438\u0440\u0442-\u044d\u0444\u0438\u0440\u0430","40\u0433 \u0446\u0435\u043b\u043b\u043e\u0438\u0434\u0438\u043d\u0430, 250 \u043c\u043b \u0441\u043f\u0438\u0440\u0442\u0430, 250\u043c\u043b \u044d\u0444\u0438\u0440\u0430","50\u0433 \u0446\u0435\u043b\u043b\u043e\u0438\u0434\u0438\u043d\u0430, 450 \u043c\u043b \u0441\u043f\u0438\u0440\u0442\u0430","50\u0433 \u0446\u0435\u043b\u043b\u043e\u0438\u0434\u0438\u043d\u0430, 200 \u043c\u043b \u0441\u043f\u0438\u0440\u0442\u0430, 250\u043c\u043b \u044d\u0444\u0438\u0440\u0430"]},76:{question:"\u041d\u0410\u041a\u041b\u0415\u0418\u0412\u0410\u041d\u0418\u0415 \u0411\u041b\u041e\u041a\u041e\u0412 \u041d\u0410 \u0414\u0415\u0420\u0415\u0412\u042f\u041d\u041d\u042b\u0415 \u041a\u0423\u0411\u0418\u041a\u0418 \u0421\u041b\u0415\u0414\u0423\u0415\u0422",rightAnswer:["\u0437\u0430 \u0437\u0430\u043b\u0438\u0432\u043a\u043e\u0439 \u0432 \u043f\u0430\u0440\u0430\u0444\u0438\u043d \u0438 \u0446\u0435\u043b\u043b\u043e\u0438\u0434\u0438\u043d"],answers:["\u0437\u0430 \u0437\u0430\u043b\u0438\u0432\u043a\u043e\u0439 \u0432 \u043f\u0430\u0440\u0430\u0444\u0438\u043d \u0438 \u0446\u0435\u043b\u043b\u043e\u0438\u0434\u0438\u043d","\u0442\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u0437\u0430 \u0437\u0430\u043b\u0438\u0432\u043a\u043e\u0439 \u0432 \u0446\u0435\u043b\u043b\u043e\u0438\u0434\u0438\u043d","\u0442\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u0437\u0430\u043b\u0438\u0432\u043a\u0430 \u0432 \u043f\u0430\u0440\u0430\u0444\u0438\u043d","\u0437\u0430\u043c\u043e\u0440\u0430\u0436\u0438\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435\u043c"]},77:{question:"\u0414\u0415\u0420\u0415\u0412\u042f\u041d\u041d\u042b\u0415 \u041a\u0423\u0411\u0418\u041a\u0418 \u041a\u0418\u041f\u042f\u0422\u042f\u0422 \u0412 \u0412\u041e\u0414\u0415 \u0421\u041e \u0421\u041f\u0418\u0420\u0422\u041e\u041c \u041f\u0415\u0420\u0415\u0414 \u041d\u0410\u041a\u041b\u0415\u0418\u0412\u0410\u041d\u0418\u0415\u041c",rightAnswer:["\u0446\u0435\u043b\u043b\u043e\u0438\u0434\u0438\u043d\u043e\u0432\u044b\u0445 \u0431\u043b\u043e\u043a\u043e\u0432"],answers:["\u043f\u0430\u0440\u0430\u0444\u0438\u043d\u043e\u0432\u044b\u0445 \u0431\u043b\u043e\u043a\u043e\u0432","\u043f\u0430\u0440\u0430\u0444\u0438\u043d\u043e\u0432\u044b\u0445 \u0438 \u0446\u0435\u043b\u043b\u043e\u0438\u0434\u0438\u043d\u043e\u0432\u044b\u0445","\u0446\u0435\u043b\u043b\u043e\u0438\u0434\u0438\u043d\u043e\u0432\u044b\u0445 \u0431\u043b\u043e\u043a\u043e\u0432","\u0436\u0435\u043b\u0430\u0442\u0438\u043d\u043e\u0432\u044b\u0445 \u0438 \u043f\u0430\u0440\u0430\u0444\u0438\u043d\u043e\u0432\u044b\u0445 \u0431\u043b\u043e\u043a\u043e\u0432"]},78:{question:"\u041f\u0420\u0415\u0414\u041c\u0415\u0422\u041d\u041e\u0415 \u0421\u0422\u0415\u041a\u041b\u041e \u041d\u0410\u0422\u0418\u0420\u0410\u042e\u0422 \u0421\u041c\u0415\u0421\u042c\u042e \u0411\u0415\u041b\u041a\u0410 \u0421 \u0413\u041b\u0418\u0426\u0415\u0420\u0418\u041d\u041e\u041c \u041f\u0415\u0420\u0415\u0414 \u0420\u0410\u0417\u041c\u0415\u0429\u0415\u041d\u0418\u0415\u041c",rightAnswer:["\u0432\u0441\u0435\u0445 \u0432\u0438\u0434\u043e\u0432 \u0441\u0440\u0435\u0437\u043e\u0432"],answers:["\u0446\u0435\u043b\u043b\u043e\u0438\u0434\u0438\u043d\u043e\u0432\u044b\u0445 \u0441\u0440\u0435\u0437\u043e\u0432","\u0432\u0441\u0435\u0445 \u0432\u0438\u0434\u043e\u0432 \u0441\u0440\u0435\u0437\u043e\u0432","\u043f\u0430\u0440\u0430\u0444\u0438\u043d\u043e\u0432\u044b\u0445 \u0441\u0440\u0435\u0437\u043e\u0432","\u0437\u0430\u043c\u043e\u0440\u043e\u0436\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0441\u0440\u0435\u0437\u043e\u0432"]},79:{question:"\u0414\u041b\u042f \u0423\u0414\u0410\u041b\u0415\u041d\u0418\u042f \u0426\u0415\u041b\u041b\u041e\u0418\u0414\u0418\u041d\u0410 \u0418\u0417 \u0421\u0420\u0415\u0417\u041e\u0412 \u0418\u0421\u041f\u041e\u041b\u042c\u0417\u0423\u042e\u0422",rightAnswer:["\u0441\u043f\u0438\u0440\u0442-\u044d\u0444\u0438\u0440"],answers:["\u0441\u043f\u0438\u0440\u0442-\u044d\u0444\u0438\u0440","\u0442\u043e\u043b\u0443\u043e\u043b","\u043a\u0441\u0438\u043b\u043e\u043b","100% \u0441\u043f\u0438\u0440\u0442"]},80:{question:"\u0413\u0415\u041c\u0410\u0422\u041e\u041a\u0421\u0418\u041b\u0418\u041d \u042d\u0420\u041b\u0418\u0425\u0410 \u041e\u041a\u0420\u0410\u0428\u0418\u0412\u0410\u0415\u0422 \u042f\u0414\u0420\u0410 \u0412_______ \u0426\u0412\u0415\u0422",rightAnswer:["\u0441\u0438\u043d\u0438\u0439"],answers:["\u0447\u0451\u0440\u043d\u044b\u0439","\u043a\u0440\u0430\u0441\u043d\u044b\u0439","\u0441\u0438\u043d\u0438\u0439","\u0436\u0451\u043b\u0442\u044b\u0439"]},81:{question:"1% \u0412\u041e\u0414\u041d\u042b\u0419 \u042d\u041e\u0417\u0418\u041d \u041e\u041a\u0420\u0410\u0428\u0418\u0412\u0410\u0415\u0422 \u0426\u0418\u0422\u041e\u041f\u041b\u0410\u0417\u041c\u0423 \u0412_______\u0426\u0412\u0415\u0422",rightAnswer:["\u0440\u043e\u0437\u043e\u0432\u044b\u0439"],answers:["\u0440\u043e\u0437\u043e\u0432\u044b\u0439","\u0444\u0438\u043e\u043b\u0435\u0442\u043e\u0432\u044b\u0439","\u0441\u0438\u043d\u0438\u0439","\u0436\u0451\u043b\u0442\u044b\u0439"]},82:{question:"\u041a\u0410\u041d\u0410\u0414\u0421\u041a\u0418\u0419 \u0411\u0410\u041b\u042c\u0417\u0410\u041c \u0420\u0410\u0421\u0422\u0412\u041e\u0420\u042f\u042e\u0422",rightAnswer:["\u043a\u0441\u0438\u043b\u043e\u043b\u0435"],answers:["\u043a\u0441\u0438\u043b\u043e\u043b\u0435","96% \u0441\u043f\u0438\u0440\u0442","100% \u0441\u043f\u0438\u0440\u0442\u0435","\u0441\u043f\u0438\u0440\u0442-\u044d\u0444\u0438\u0440\u0435"]},83:{question:"\u0412\u0417\u042f\u0422\u0418\u0415 \u0411\u0418\u041e\u041f\u0421\u0418\u0419\u041d\u041e\u0413\u041e \u041c\u0410\u0422\u0415\u0420\u0418\u0410\u041b\u0410 \u0418\u0417 \u0416\u0415\u041b\u0423\u0414\u041a\u0410 \u041e\u0421\u0423\u0429\u0415\u0421\u0422\u0412\u041b\u042f\u0415\u0422\u0421\u042f \u041f\u0420\u0418\u0411\u041e\u0420\u041e\u041c",rightAnswer:["\u0433\u0430\u0441\u0442\u0440\u043e\u0441\u043a\u043e\u043f\u043e\u043c"],answers:["\u0433\u0430\u0441\u0442\u0440\u043e\u0441\u043a\u043e\u043f\u043e\u043c","\u0431\u0440\u043e\u043d\u0445\u043e\u0441\u043a\u043e\u043f","\u0440\u0435\u043a\u0442\u043e\u0441\u043a\u043e\u043f\u043e\u043c","\u043a\u043e\u0434\u043e\u0441\u043a\u043e\u043f\u043e\u043c"]},84:{question:"\u0414\u041b\u042f \u0412\u042b\u042f\u0412\u041b\u0415\u041d\u0418\u042f \u0416\u0418\u0420\u041e\u0412 \u0418\u0421\u041f\u041e\u041b\u042c\u0417\u0423\u042e\u0422 \u041a\u0420\u0410\u0421\u0418\u0422\u0415\u041b\u042c",rightAnswer:["\u0441\u0443\u0434\u0430\u043d III"],answers:["\u044d\u043e\u0437\u0438\u043d","\u0441\u0443\u0434\u0430\u043d III","\u0433\u0435\u043c\u0430\u0442\u043e\u043a\u0441\u0438\u043b\u0438\u043d","\u0433\u0435\u043c\u0430\u0442\u043e\u043a\u0441\u0438\u043b\u0438\u043d - \u044d\u043e\u0437\u0438\u043d"]},85:{question:"\u0428\u0418\u041a - \u0420\u0415\u0410\u041a\u0426\u0418\u042f \u041f\u041e\u041b\u042c\u0417\u0423\u0415\u0422\u0421\u042f \u0414\u041b\u042f \u0412\u042b\u042f\u0412\u041b\u0415\u041d\u0418\u042f",rightAnswer:["\u0433\u043b\u0438\u043a\u043e\u0433\u0435\u043d\u0430"],answers:["\u0420\u041d\u041a \u0438 \u0414\u041d\u041a","\u0433\u043b\u0438\u043a\u043e\u0433\u0435\u043d\u0430","\u0431\u0435\u043b\u043a\u043e\u0432","\u0436\u0438\u0440\u0430"]},86:{question:"\u041e\u0411\u042a\u0401\u041c \u041c\u0410\u0422\u0415\u0420\u0418\u0410\u041b\u0410 \u0414\u041b\u042f \u042d\u041b\u0415\u041a\u0422\u0420\u041e\u041d\u041d\u041e-\u041c\u0418\u041a\u0420\u041e\u0421\u041a\u041e\u041f\u0418\u0427\u0415\u0421\u041a\u041e\u0413\u041e \u0418\u0421\u0421\u041b\u0415\u0414\u041e\u0412\u0410\u041d\u0418\u042f \u041d\u0415 \u0414\u041e\u041b\u0416\u0415\u041d \u041f\u0420\u0415\u0412\u042b\u0428\u0410\u0422\u042c",rightAnswer:["1 \u043c\u043c \u0432 \u043a\u0443\u0431\u0435"],answers:["1 \u043c\u043c \u0432 \u043a\u0443\u0431\u0435","1 \u0441\u043c \u0432 \u043a\u0443\u0431\u0435","7 \u043d\u043c","80 \u043c\u043a\u043c"]},87:{question:"\u0422\u041e\u041b\u0429\u0418\u041d\u0410 \u0421\u0420\u0415\u0417\u041e\u0412, \u041f\u041e\u041b\u0423\u0427\u0415\u041d\u041d\u042b\u0425 \u041d\u0410 \u0423\u041b\u042c\u0422\u0420\u0410\u0422\u041e\u041c\u0415",rightAnswer:["40-80 \u043d\u043c"],answers:["1-2 \u043c\u043a\u043c","40-80 \u043d\u043c","0,1-0,2 \u043c\u043a\u043c","8 \u043d\u043c"]},88:{question:"\u0421\u0420\u0415\u0417\u042b, \u041f\u041e\u041b\u0423\u0427\u0415\u041d\u041d\u042b\u0415 \u041d\u0410 \u0423\u041b\u042c\u0422\u0420\u0410\u0422\u041e\u041c\u0415, \u041a\u041e\u041d\u0422\u0420\u0410\u0421\u0422\u0418\u0420\u0423\u042e\u0422",rightAnswer:["\u0441\u043e\u043b\u044f\u043c\u0438 \u0442\u044f\u0436\u0451\u043b\u044b\u0445 \u043c\u0435\u0442\u0430\u043b\u043b\u043e\u0432"],answers:["\u0441\u043e\u043b\u044f\u043c\u0438 \u0449\u0435\u043b\u043e\u0447\u043d\u044b\u0445 \u043c\u0435\u0442\u0430\u043b\u043b\u043e\u0432","\u0431\u0443\u0444\u0435\u0440\u043d\u044b\u043c\u0438 \u0432\u0435\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430\u043c\u0438","\u0441\u043f\u0435\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c\u0438 \u043a\u0440\u0430\u0441\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f\u043c\u0438","\u0441\u043e\u043b\u044f\u043c\u0438 \u0442\u044f\u0436\u0451\u043b\u044b\u0445 \u043c\u0435\u0442\u0430\u043b\u043b\u043e\u0432"]},89:{question:"\u0421\u0415\u041a\u0426\u0418\u041e\u041d\u041d\u042b\u0419 \u041c\u0410\u0422\u0415\u0420\u0418\u0410\u041b - \u042d\u0422\u041e",rightAnswer:["\u0442\u0440\u0443\u043f\u043d\u044b\u0439 \u043c\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438\u0430\u043b"],answers:["\u043a\u0443\u0441\u043e\u0447\u043a\u0438 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u043e\u0432 \u044d\u043a\u0441\u043f\u0435\u0440\u0438\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0436\u0438\u0432\u043e\u0442\u043d\u043e\u0433\u043e","\u0442\u0440\u0443\u043f\u043d\u044b\u0439 \u043c\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438\u0430\u043b","\u043e\u043f\u0435\u0440\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u044b\u0439 \u043c\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438\u0430\u043b","\u043f\u0440\u0438\u0436\u0438\u0437\u043d\u0435\u043d\u043d\u043e \u0438\u0441\u0441\u0435\u0447\u0451\u043d\u043d\u044b\u0435 \u0443 \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a\u0430 \u043a\u0443\u0441\u043e\u0447\u043a\u0438 \u0442\u043a\u0430\u043d\u0438"]},90:{question:"\u0426\u0415\u041b\u042c \u0424\u0418\u041a\u0421\u0410\u0426\u0418\u0418 \u041c\u0410\u0422\u0415\u0420\u0418\u0410\u041b\u0410",rightAnswer:["\u0441\u0442\u0430\u0431\u0438\u043b\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u044f \u0442\u043a\u0430\u043d\u0435\u0432\u044b\u0445 \u0441\u0442\u0440\u0443\u043a\u0442\u0443\u0440, \u043f\u0440\u0435\u0434\u043e\u0442\u0432\u0440\u0430\u0449\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0444\u0435\u0440\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e\u0433\u043e \u0440\u0430\u0441\u043f\u0430\u0434\u0430 \u0442\u043a\u0430\u043d\u0435\u0439"],answers:["\u0443\u0434\u0430\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0432\u043e\u0434\u044b \u0438\u0437 \u0442\u043a\u0430\u043d\u0435\u0439","\u0443\u0434\u0430\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0441\u043e\u043b\u0435\u0439 \u043a\u0430\u043b\u044c\u0446\u0438\u044f","\u0441\u0442\u0430\u0431\u0438\u043b\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u044f \u0442\u043a\u0430\u043d\u0435\u0432\u044b\u0445 \u0441\u0442\u0440\u0443\u043a\u0442\u0443\u0440, \u043f\u0440\u0435\u0434\u043e\u0442\u0432\u0440\u0430\u0449\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0444\u0435\u0440\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e\u0433\u043e \u0440\u0430\u0441\u043f\u0430\u0434\u0430 \u0442\u043a\u0430\u043d\u0435\u0439","\u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0442\u043e\u043d\u043a\u0438\u0445 \u0440\u0430\u0432\u043d\u043e\u043c\u0435\u0440\u043d\u044b\u0445 \u0441\u0440\u0435\u0437\u043e\u0432 \u0441 \u0438\u0441\u0441\u043b\u0435\u0434\u0443\u0435\u043c\u043e\u0433\u043e \u043e\u0431\u044a\u0435\u043a\u0442\u0430"]},91:{question:"\u0423\u041f\u041b\u041e\u0422\u041d\u0415\u041d\u0418\u0415 \u041c\u0410\u0422\u0415\u0420\u0418\u0410\u041b\u0410 \u041f\u0420\u041e\u0418\u0417\u0412\u041e\u0414\u0418\u0422\u0421\u042f \u0414\u041b\u042f",rightAnswer:["\u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0442\u043e\u043d\u043a\u0438\u0445 \u0440\u0430\u0432\u043d\u043e\u043c\u0435\u0440\u043d\u044b\u0445 \u0441\u0440\u0435\u0437\u043e\u0432 \u0441 \u0438\u0441\u0441\u043b\u0435\u0434\u0443\u0435\u043c\u043e\u0433\u043e \u043e\u0431\u044a\u0435\u043a\u0442\u0430"],answers:["\u0443\u0434\u0430\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0432\u043e\u0434\u044b \u0438\u0437 \u0442\u043a\u0430\u043d\u0435\u0439","\u0443\u0434\u0430\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0441\u043e\u043b\u0435\u0439 \u043a\u0430\u043b\u044c\u0446\u0438\u044f","\u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0442\u043e\u043d\u043a\u0438\u0445 \u0440\u0430\u0432\u043d\u043e\u043c\u0435\u0440\u043d\u044b\u0445 \u0441\u0440\u0435\u0437\u043e\u0432 \u0441 \u0438\u0441\u0441\u043b\u0435\u0434\u0443\u0435\u043c\u043e\u0433\u043e \u043e\u0431\u044a\u0435\u043a\u0442\u0430","\u0441\u0442\u0430\u0431\u0438\u043b\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u044f \u0442\u043a\u0430\u043d\u0435\u0432\u044b\u0445 \u0441\u0442\u0440\u0443\u043a\u0442\u0443\u0440, \u043f\u0440\u0435\u0434\u043e\u0442\u0432\u0440\u0430\u0449\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0444\u0435\u0440\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e\u0433\u043e \u0440\u0430\u0441\u043f\u0430\u0434\u0430 \u0442\u043a\u0430\u043d\u0435\u0439"]},92:{question:"\u041d\u0415\u0414\u041e\u0421\u0422\u0410\u0422\u041a\u0418 \u0418\u0421\u041f\u041e\u041b\u042c\u0417\u041e\u0412\u0410\u041d\u0418\u042f \u041f\u0410\u0420\u0410\u0424\u0418\u041d\u041e\u0412\u041e\u0419 \u0417\u0410\u041b\u0418\u0412\u041a\u0418",rightAnswer:["\u043c\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438\u0430\u043b \u043f\u043e\u0434\u0432\u0435\u0440\u0433\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0438\u044e \u0432\u044b\u0441\u043e\u043a\u0438\u0445 \u0442\u0435\u043c\u043f\u0435\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440"],answers:["\u043c\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438\u0430\u043b \u043f\u043e\u0434\u0432\u0435\u0440\u0433\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0438\u044e \u043d\u0438\u0437\u043a\u0438\u0445 \u0442\u0435\u043c\u043f\u0435\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440","\u043c\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438\u0430\u043b \u043f\u043e\u0434\u0432\u0435\u0440\u0433\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0438\u044e \u0432\u044b\u0441\u043e\u043a\u0438\u0445 \u0442\u0435\u043c\u043f\u0435\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440","\u043c\u043e\u0436\u043d\u043e \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u0442\u044c \u0442\u043e\u043d\u043a\u0438\u0435 \u0441\u0440\u0435\u0437\u044b","\u043c\u043e\u0436\u043d\u043e \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u0442\u044c \u0442\u043e\u043b\u0441\u0442\u044b\u0435 \u0441\u0440\u0435\u0437\u044b"]},93:{question:"\u041f\u0410\u0420\u0410\u0424\u0418\u041d - \u042d\u0422\u041e",rightAnswer:["\u0441\u043c\u0435\u0441\u044c \u0432\u044b\u0441\u043e\u043a\u043e\u043c\u043e\u043b\u0435\u043a\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0443\u0433\u043b\u0435\u0432\u043e\u0434\u043e\u0440\u043e\u0434\u043e\u0432"],answers:["\u0441\u043c\u0435\u0441\u044c \u0430\u043c\u0438\u043d\u043e\u043a\u0438\u0441\u043b\u043e\u0442","\u0441\u043c\u0435\u0441\u044c \u0441\u043f\u0435\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0432\u0435\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432","\u0441\u043c\u0435\u0441\u044c \u0432\u044b\u0441\u043e\u043a\u043e\u043c\u043e\u043b\u0435\u043a\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0443\u0433\u043b\u0435\u0432\u043e\u0434\u043e\u0440\u043e\u0434\u043e\u0432","\u0441\u043c\u0435\u0441\u044c \u0431\u0435\u043b\u043a\u043e\u0432 \u0438 \u043b\u0438\u043f\u0438\u0434\u043e\u0432"]},94:{question:"\u0413\u041b\u0410\u0412\u041d\u042b\u041c \u0422\u0420\u0415\u0411\u041e\u0412\u0410\u041d\u0418\u0415\u041c \u041f\u0420\u0418 \u0412\u0417\u042f\u0422\u0418\u0418 \u0413\u0418\u0421\u0422\u041e\u041b\u041e\u0413\u0418\u0427\u0415\u0421\u041a\u041e\u0413\u041e \u041c\u0410\u0422\u0415\u0420\u0418\u0410\u041b\u0410 \u042f\u0412\u041b\u042f\u0415\u0422\u0421\u042f",rightAnswer:["\u043c\u0430\u043a\u0441\u0438\u043c\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435 \u0441\u043e\u043a\u0440\u0430\u0449\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0441\u0440\u043e\u043a\u043e\u0432 \u0432\u0437\u044f\u0442\u0438\u044f"],answers:["\u043c\u0430\u043a\u0441\u0438\u043c\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435 \u0441\u043e\u043a\u0440\u0430\u0449\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0441\u0440\u043e\u043a\u043e\u0432 \u0432\u0437\u044f\u0442\u0438\u044f","\u043f\u0440\u043e\u043c\u044b\u0432\u043a\u0430 \u0432 \u0434\u0438\u0441\u0442\u0438\u043b\u043b\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0432\u043e\u0434\u0435","\u043f\u0440\u043e\u043c\u044b\u0432\u043a\u0430 \u043c\u0430\u0442\u0435\u0440\u043e\u0431\u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u043a\u0430 \u0441\u043f\u0438\u0440\u0442\u043e\u043c\u0438\u0430\u043b\u0430 \u0432 \u0444\u0438\u0437\u0438\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u043c \u0440\u0430\u0441\u0442\u0432\u043e\u0440\u0435"]},95:{question:"\u041f\u0420\u041e\u0414\u041e\u041b\u0416\u0418\u0422\u0415\u041b\u042c\u041d\u041e\u0421\u0422\u042c \u0424\u0418\u041a\u0421\u0410\u0426\u0418\u0418 \u0417\u0410\u0412\u0418\u0421\u0418\u0422",rightAnswer:["\u043e\u0442 \u0441\u0432\u043e\u0439\u0441\u0442\u0432 \u0444\u0438\u043a\u0441\u0430\u0442\u043e\u0440\u0430 \u0438 \u0440\u0430\u0437\u043c\u0435\u0440\u043e\u0432 \u0444\u0438\u043a\u0441\u0438\u0440\u0443\u0435\u043c\u043e\u0433\u043e \u043a\u0443\u0441\u043e\u0447\u043a\u0430"],answers:["\u0442\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u043e\u0442 \u0441\u0432\u043e\u0439\u0441\u0442\u0432 \u0444\u0438\u043a\u0441\u0430\u0442\u043e\u0440\u0430","\u043e\u0442 \u0441\u0432\u043e\u0439\u0441\u0442\u0432 \u0444\u0438\u043a\u0441\u0430\u0442\u043e\u0440\u0430 \u0438 \u0440\u0430\u0437\u043c\u0435\u0440\u043e\u0432 \u0444\u0438\u043a\u0441\u0438\u0440\u0443\u0435\u043c\u043e\u0433\u043e \u043a\u0443\u0441\u043e\u0447\u043a\u0430","\u0442\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u043e\u0442 \u0440\u0430\u0437\u043c\u0435\u0440\u0430 \u0444\u0438\u043a\u0441\u0438\u0440\u0443\u0435\u043c\u043e\u0433\u043e \u043a\u0443\u0441\u043e\u0447\u043a\u0430","\u0442\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u043e\u0442 \u043e\u043a\u0440\u0443\u0436\u0430\u044e\u0449\u0435\u0439 \u0442\u0435\u043c\u043f\u0435\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u044b"]},96:{question:"\u0414\u041b\u042f \u041f\u0420\u0418\u0413\u041e\u0422\u041e\u0412\u041b\u0415\u041d\u0418\u042f 500 \u041c\u041b 10% \u0420\u0410\u0421\u0422\u0412\u041e\u0420\u0410 \u0424\u041e\u0420\u041c\u0410\u041b\u0418\u041d\u0410 \u0418\u0417 40% \u041d\u0415\u041e\u0411\u0425\u041e\u0414\u0418\u041c\u041e \u0412\u0417\u042f\u0422\u042c",rightAnswer:["50 \u043c\u043b \u0444\u043e\u0440\u043c\u0430\u043b\u0438\u043d\u0430 \u0438 450 \u043c\u043b \u0432\u043e\u0434\u044b"],answers:["40 \u043c\u043b \u0444\u043e\u0440\u043c\u0430\u043b\u0438\u043d\u0430 \u0438 460 \u043c\u043b \u0432\u043e\u0434\u044b","10 \u043c\u043b \u0444\u043e\u0440\u043c\u0430\u043b\u0438\u043d\u0430 \u0438 490 \u043c\u043b \u0432\u043e\u0434\u044b","50 \u043c\u043b \u0444\u043e\u0440\u043c\u0430\u043b\u0438\u043d\u0430 \u0438 450 \u043c\u043b \u0432\u043e\u0434\u044b","80 \u043c\u043b \u0444\u043e\u0440\u043c\u0430\u043b\u0438\u043d\u0430 \u0438 420 \u043c\u043b \u0432\u043e\u0434\u044b"]},97:{question:"\u041d\u0415\u0419\u0422\u0420\u0410\u041b\u0418\u0417\u0410\u0426\u0418\u042e \u0424\u041e\u0420\u041c\u0410\u041b\u0418\u041d\u0410 \u041f\u0420\u041e\u0418\u0417\u0412\u041e\u0414\u042f\u0422",rightAnswer:["\u043a\u0430\u0440\u0431\u043e\u043d\u0430\u0442\u043e\u043c \u043a\u0430\u043b\u044c\u0446\u0438\u044f"],answers:["\u043a\u0430\u0440\u0431\u043e\u043d\u0430\u0442\u043e\u043c \u043a\u0430\u043b\u044c\u0446\u0438\u044f","\u0441\u0435\u0440\u043d\u043e\u0439 \u043a\u0438\u0441\u043b\u043e\u0442\u043e\u0439","70-80% \u0441\u043f\u0438\u0440\u0442\u043e\u043c","\u0441\u0443\u043b\u044c\u0444\u0430\u0442\u043e\u043c \u043d\u0430\u0442\u0440\u0438\u044f"]},98:{question:"\u0424\u0418\u041a\u0421\u0410\u0422\u041e\u0420, \u0421\u041e\u0414\u0415\u0420\u0416\u0410\u0429\u0418\u0419 \u0421\u0423\u041b\u0415\u041c\u0423 - \u042d\u0422\u041e",rightAnswer:["\u0436\u0438\u0434\u043a\u043e\u0441\u0442\u044c \u0426\u0435\u043d\u043a\u0435\u0440\u0430"],answers:["\u0436\u0438\u0434\u043a\u043e\u0441\u0442\u044c \u041c\u044e\u043b\u043b\u0435\u0440\u0430","\u0436\u0438\u0434\u043a\u043e\u0441\u0442\u044c \u0426\u0435\u043d\u043a\u0435\u0440\u0430","\u0436\u0438\u0434\u043a\u043e\u0441\u0442\u044c \u0411\u0443\u044d\u043d\u0430","\u0436\u0438\u0434\u043a\u043e\u0441\u0442\u044c \u041a\u0430\u0440\u043d\u0443\u0430"]},99:{question:"\u041f\u041e\u0421\u041b\u0415 \u0424\u0418\u041a\u0421\u0410\u0426\u0418\u0418 \u0412 \u0416\u0418\u0414\u041a\u041e\u0421\u0422\u0418 \u0411\u0423\u042d\u041d\u0410 \u0422\u041a\u0410\u041d\u0418 \u041f\u0420\u041e\u041c\u042b\u0412\u0410\u042e\u0422 \u0412",rightAnswer:["70% -80% \u0441\u043f\u0438\u0440\u0442\u0435"],answers:["70% -80% \u0441\u043f\u0438\u0440\u0442\u0435","\u0441\u043f\u0438\u0440\u0442-\u044d\u0444\u0438\u0440\u0435","\u0432\u043e\u0434\u043e\u043f\u0440\u043e\u0432\u043e\u0434\u043d\u043e\u0439 \u0432\u043e\u0434\u0435","\u0434\u0438\u0441\u0442\u0438\u043b\u043b\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0432\u043e\u0434\u0435"]},100:{question:"\u0424\u0418\u041a\u0421\u0410\u0422\u041e\u0420, \u0421\u041e\u0414\u0415\u0420\u0416\u0410\u0429\u0418\u0419 \u0425\u041b\u041e\u0420\u041e\u0424\u041e\u0420\u041c",rightAnswer:["\u0436\u0438\u0434\u043a\u043e\u0441\u0442\u044c \u041a\u0430\u0440\u043d\u0443\u0430"],answers:["\u0436\u0438\u0434\u043a\u043e\u0441\u0442\u044c \u0426\u0435\u043d\u043a\u0435\u0440\u0430","\u0436\u0438\u0434\u043a\u043e\u0441\u0442\u044c \u041c\u044e\u043b\u043b\u0435\u0440\u0430","\u0436\u0438\u0434\u043a\u043e\u0441\u0442\u044c \u041a\u0430\u0440\u043d\u0443\u0430","\u0436\u0438\u0434\u043a\u043e\u0441\u0442\u044c \u0411\u0443\u044d\u043d\u0430"]},101:{question:"\u0421\u0410\u041c\u042b\u0419 \u0411\u042b\u0421\u0422\u0420\u042b\u0419 \u0421\u041f\u041e\u0421\u041e\u0411 \u0423\u041f\u041b\u041e\u0422\u041d\u0415\u041d\u0418\u042f",rightAnswer:["\u0437\u0430\u043c\u043e\u0440\u0430\u0436\u0438\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435"],answers:["\u0437\u0430\u043b\u0438\u0432\u043a\u0430 \u0432 \u043f\u0430\u0440\u0430\u0444\u0438\u043d","\u0437\u0430\u043c\u043e\u0440\u0430\u0436\u0438\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435","\u0437\u0430\u043b\u0438\u0432\u043a\u0430 \u0432 \u0446\u0435\u043b\u043b\u043e\u0438\u0434\u0438\u043d","\u0437\u0430\u043b\u0438\u0432\u043a\u0430 \u0432 \u0436\u0435\u043b\u0430\u0442\u0438\u043d"]},102:{question:"\u041f\u0415\u0420\u0415\u0414 \u0417\u0410\u041b\u0418\u0412\u041a\u041e\u0419 \u0412 \u041f\u0410\u0420\u0410\u0424\u0418\u041d \u041c\u0410\u0422\u0415\u0420\u0418\u0410\u041b \u041d\u0415\u041e\u0411\u0425\u041e\u0414\u0418\u041c\u041e \u041f\u0420\u041e\u0412\u0415\u0421\u0422\u0418 \u0427\u0415\u0420\u0415\u0417 \u0421\u041f\u0418\u0420\u0422\u042b",rightAnswer:["\u0432\u043e\u0437\u0440\u0430\u0441\u0442\u0430\u044e\u0449\u0435\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u043d\u0442\u0440\u0430\u0446\u0438\u0438"],answers:["\u0432\u043e\u0437\u0440\u0430\u0441\u0442\u0430\u044e\u0449\u0435\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u043d\u0442\u0440\u0430\u0446\u0438\u0438","\u0443\u0431\u044b\u0432\u0430\u044e\u0449\u0435\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u043d\u0442\u0440\u0430\u0446\u0438\u0438","\u0442\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e 70% \u0441\u043f\u0438\u0440\u0442","\u0442\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u0430\u0431\u0441\u043e\u043b\u044e\u0442\u043d\u044b\u0439 \u0441\u043f\u0438\u0440\u0442"]},103:{question:"\u0414\u041b\u042f \u041f\u0420\u0418\u0414\u0410\u041d\u0418\u042f \u041f\u0410\u0420\u0410\u0424\u0418\u041d\u0423 \u041f\u041b\u0410\u0421\u0422\u0418\u0427\u041d\u041e\u0421\u0422\u0418 \u041a \u041d\u0415\u041c\u0423 \u0414\u041e\u0411\u0410\u0412\u041b\u042f\u042e\u0422",rightAnswer:["\u043f\u0447\u0435\u043b\u0438\u043d\u044b\u0439 \u0438\u043b\u0438 \u0441\u0442\u043e\u043c\u0430\u0442\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0432\u043e\u0441\u043a"],answers:["\u043a\u0441\u0438\u043b\u043e\u043b","\u0430\u0431\u0441\u043e\u043b\u044e\u0442\u043d\u044b\u0439 \u0441\u043f\u0438\u0440\u0442","\u043f\u0447\u0435\u043b\u0438\u043d\u044b\u0439 \u0438\u043b\u0438 \u0441\u0442\u043e\u043c\u0430\u0442\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0432\u043e\u0441\u043a","\u0442\u043e\u043b\u0443\u043e\u043b"]},104:{question:"\u041f\u0415\u0420\u0415\u0414 \u041f\u0420\u041e\u041f\u0418\u0422\u042b\u0412\u0410\u041d\u0418\u0415\u041c \u041c\u0410\u0422\u0415\u0420\u0418\u0410\u041b\u0410 \u041f\u0410\u0420\u0410\u0424\u0418\u041d\u041e\u041c \u041f\u041e\u0421\u041b\u0415 \u041e\u0411\u0415\u0417\u0412\u041e\u0416\u0418\u0412\u0410\u041d\u0418\u042f \u0415\u0413\u041e \u041f\u041e\u041c\u0415\u0429\u0410\u042e\u0422",rightAnswer:["\u0432 \u0441\u043f\u0438\u0440\u0442 - \u0445\u043b\u043e\u0440\u043e\u0444\u043e\u0440\u043c"],answers:["\u0432 \u0441\u043f\u0438\u0440\u0442-\u044d\u0444\u0438\u0440","\u0432 \u0445\u043b\u043e\u0440\u043e\u0444\u043e\u0440\u043c-\u0446\u0435\u043b\u043b\u043e\u0438\u0434\u0438\u043d","\u0441\u0440\u0430\u0437\u0443 \u0436\u0435 \u0432 \u043f\u0430\u0440\u0430\u0444\u0438\u043d","\u0432 \u0441\u043f\u0438\u0440\u0442 - \u0445\u043b\u043e\u0440\u043e\u0444\u043e\u0440\u043c"]},105:{question:"\u041f\u0415\u0420\u0415\u0414 \u041f\u0420\u041e\u041f\u0418\u0422\u042b\u0412\u0410\u041d\u0418\u0415\u041c \u041c\u0410\u0422\u0415\u0420\u0418\u0410\u041b\u0410 \u0426\u0415\u041b\u041b\u041e\u0418\u0414\u0418\u041d\u041e\u041c \u041f\u041e\u0421\u041b\u0415 \u041e\u0411\u0415\u0417\u0412\u041e\u0416\u0418\u0412\u0410\u041d\u0418\u042f, \u041c\u0410\u0422\u0415\u0420\u0418\u0410\u041b \u041f\u041e\u041c\u0415\u0429\u0410\u042e\u0422",rightAnswer:["\u0432 \u0441\u043f\u0438\u0440\u0442-\u044d\u0444\u0438\u0440"],answers:["\u0432 \u0441\u043f\u0438\u0440\u0442-\u0445\u043b\u043e\u0440\u043e\u0444\u043e\u0440\u043c","\u0432 \u0445\u043b\u043e\u0440\u043e\u0444\u043e\u0440\u043c-\u0446\u0435\u043b\u043b\u043e\u0438\u0434\u0438\u043d","\u0432 \u0441\u043f\u0438\u0440\u0442-\u044d\u0444\u0438\u0440","\u0441\u0440\u0430\u0437\u0443 \u0436\u0435 \u0432 \u043f\u0430\u0440\u0430\u0444\u0438\u043d"]},106:{question:"\u041f\u0420\u0418\u0427\u0418\u041d\u0410 \u041e\u0422\u0414\u0415\u041b\u0415\u041d\u0418\u042f \u041c\u0410\u0422\u0415\u0420\u0418\u0410\u041b\u0410 \u041e\u0422 \u041f\u0410\u0420\u0410\u0424\u0418\u041d\u0410 \u041f\u0420\u0418 \u0420\u0415\u0417\u041a\u0415",rightAnswer:["\u043f\u043b\u043e\u0445\u043e\u0435 \u043f\u0440\u043e\u043f\u0438\u0442\u044b\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u043f\u0430\u0440\u0430\u0444\u0438\u043d\u043e\u043c"],answers:["\u0432\u044b\u0441\u043e\u043a\u0430\u044f \u043e\u043a\u0440\u0443\u0436\u0430\u044e\u0449\u0430\u044f \u0442\u0435\u043c\u043f\u0435\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u0430","\u043f\u043b\u043e\u0445\u043e\u0435 \u043f\u0440\u043e\u043f\u0438\u0442\u044b\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u043f\u0430\u0440\u0430\u0444\u0438\u043d\u043e\u043c","\u043d\u0438\u0437\u043a\u0430\u044f \u043e\u043a\u0440\u0443\u0436\u0430\u044e\u0449\u0430\u044f \u0442\u0435\u043c\u043f\u0435\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u0430","\u0447\u0440\u0435\u0437\u043c\u0435\u0440\u043d\u043e\u0435 \u0443\u043f\u043b\u043e\u0442\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043c\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438\u0430\u043b\u0430"]},107:{question:"\u041f\u0410\u0420\u0410\u0424\u0418\u041d\u041e\u0412\u042b\u0415 \u0421\u0420\u0415\u0417\u042b \u0420\u0410\u0417\u0420\u042b\u0412\u0410\u042e\u0422\u0421\u042f \u0418\u041b\u0418 \u041f\u041e\u041a\u0420\u042b\u0412\u0410\u042e\u0422\u0421\u042f \u0411\u041e\u0420\u041e\u0417\u0414\u041a\u0410\u041c\u0418",rightAnswer:["\u043d\u0430 \u043d\u043e\u0436\u0435 \u0435\u0441\u0442\u044c \u0437\u0430\u0437\u0443\u0431\u0440\u0438\u043d\u044b"],answers:["\u0447\u0440\u0435\u0437\u043c\u0435\u0440\u043d\u043e\u0435 \u0443\u043f\u043b\u043e\u0442\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043c\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438\u0430\u043b\u0430","\u0432\u044b\u0441\u043e\u043a\u0430\u044f \u0442\u0435\u043c\u043f\u0435\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u0430 \u043e\u043a\u0440\u0443\u0436\u0430\u044e\u0449\u0435\u0439 \u0441\u0440\u0435\u0434\u044b","\u043d\u0430 \u043d\u043e\u0436\u0435 \u0435\u0441\u0442\u044c \u0437\u0430\u0437\u0443\u0431\u0440\u0438\u043d\u044b","\u043f\u043b\u043e\u0445\u043e\u0435 \u043f\u0440\u043e\u043f\u0438\u0442\u044b\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u043f\u0430\u0440\u0430\u0444\u0438\u043d\u043e\u043c"]},108:{question:"\u0414\u041b\u042f \u0423\u0414\u0410\u041b\u0415\u041d\u0418\u042f \u0426\u0415\u041b\u041b\u041e\u0418\u0414\u0418\u041d\u0410 \u0418\u0417 \u0421\u0420\u0415\u0417\u041e\u0412 \u0418\u0421\u041f\u041e\u041b\u042c\u0417\u0423\u0415\u0422\u0421\u042f",rightAnswer:["\u0441\u043f\u0438\u0440\u0442-\u044d\u0444\u0438\u0440"],answers:["\u0441\u043f\u0438\u0440\u0442-\u044d\u0444\u0438\u0440","\u043a\u0441\u0438\u043b\u043e\u043b","\u0442\u043e\u043b\u0443\u043e\u043b","\u0445\u043b\u043e\u0440\u043e\u0444\u043e\u0440\u043c"]},109:{question:"\u041e\u041a\u0420\u0410\u0428\u0415\u041d\u041d\u042b\u0415 \u0421\u0420\u0415\u0417\u042b \u0414\u041b\u042f \u041e\u041a\u041e\u041d\u0427\u0410\u0422\u0415\u041b\u042c\u041d\u041e\u0413\u041e \u041e\u0411\u0415\u0417\u0412\u041e\u0416\u0418\u0412\u0410\u041d\u0418\u042f \u0418 \u0427\u0410\u0421\u0422\u0418\u0427\u041d\u041e\u0413\u041e \u041f\u0420\u041e\u0421\u0412\u0415\u0422\u041b\u0415\u041d\u0418\u042f \u041f\u041e\u041c\u0415\u0429\u0410\u042e\u0422 \u0412",rightAnswer:["\u043a\u0430\u0440\u0431\u043e\u043b - \u043a\u0441\u0438\u043b\u043e\u043b"],answers:["\u0441\u043f\u0438\u0440\u0442 - \u044d\u0444\u0438\u0440","\u043a\u0430\u0440\u0431\u043e\u043b - \u043a\u0441\u0438\u043b\u043e\u043b","\u0442\u043e\u043b\u0443\u043e\u043b","\u043a\u0441\u0438\u043b\u043e\u043b"]},110:{question:"\u0413\u0415\u041c\u0410\u0422\u041e\u041a\u0421\u0418\u041b\u0418\u041d \u041f\u041e \u0425\u0418\u041c\u0418\u0427\u0415\u0421\u041a\u0418\u041c \u0421\u0412\u041e\u0419\u0421\u0422\u0412\u0410\u041c",rightAnswer:["\u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u043e\u0439"],answers:["\u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u043e\u0439","\u043d\u0435\u0439\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439","\u043a\u0438\u0441\u043b\u044b\u0439","\u0430\u0446\u0438\u0434\u043e\u0444\u0438\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439"]},111:{question:"\u042d\u041e\u0417\u0418\u041d \u041f\u041e \u0425\u0418\u041c\u0418\u0427\u0415\u0421\u041a\u0418\u041c \u0421\u0412\u041e\u0419\u0421\u0422\u0412\u0410\u041c",rightAnswer:["\u043a\u0438\u0441\u043b\u044b\u0439"],answers:["\u043a\u0438\u0441\u043b\u044b\u0439","\u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u043e\u0439","\u043d\u0435\u0439\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439","\u0431\u0430\u0437\u043e\u0444\u0438\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439"]},112:{question:"\u0421\u0420\u0415\u0417\u042b \u0412\u042b\u0414\u0415\u0420\u0416\u0418\u0412\u0410\u042e\u0422 \u0412 \u041a\u0420\u0410\u0421\u0418\u0422\u0415\u041b\u0415 \u0414\u041e \u0414\u041e\u0421\u0422\u0410\u0422\u041e\u0427\u041d\u041e\u0413\u041e \u041e\u041a\u0420\u0410\u0428\u0418\u0412\u0410\u041d\u0418\u042f",rightAnswer:["\u043f\u0440\u0438 \u043f\u0440\u043e\u0433\u0440\u0435\u0441\u0441\u0438\u0432\u043d\u043e\u043c \u0441\u043f\u043e\u0441\u043e\u0431\u0435 \u043e\u043a\u0440\u0430\u0448\u0438\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f"],answers:["\u043f\u0440\u0438 \u0440\u0435\u0433\u0440\u0435\u0441\u0441\u0438\u0432\u043d\u043e\u043c \u0441\u043f\u043e\u0441\u043e\u0431\u0435 \u043e\u043a\u0440\u0430\u0448\u0438\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f","\u043f\u0440\u0438 \u0440\u0435\u0433\u0440\u0435\u0441\u0441\u0438\u0432\u043d\u043e\u043c \u0438 \u043f\u0440\u043e\u0433\u0440\u0435\u0441\u0441\u0438\u0432\u043d\u043e\u043c \u0441\u043f\u043e\u0441\u043e\u0431\u0435 \u043e\u043a\u0440\u0430\u0448\u0438\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f","\u043f\u0440\u0438 \u043f\u0440\u043e\u0433\u0440\u0435\u0441\u0441\u0438\u0432\u043d\u043e\u043c \u0441\u043f\u043e\u0441\u043e\u0431\u0435 \u043e\u043a\u0440\u0430\u0448\u0438\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f","\u043f\u0440\u0438 \u0441\u043f\u0435\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u043c \u0441\u043f\u043e\u0441\u043e\u0431\u0435 \u043e\u043a\u0440\u0430\u0448\u0438\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f"]},113:{question:"\u0421\u0420\u0415\u0417 \u041f\u0415\u0420\u0415\u041a\u0420\u0410\u0428\u0418\u0412\u0410\u042e\u0422, \u0410 \u0417\u0410\u0422\u0415\u041c \u041e\u0422\u041c\u042b\u0412\u0410\u042e\u0422 (\u0414\u0418\u0424\u0424\u0415\u0420\u0415\u041d\u0426\u0418\u0420\u0423\u042e\u0422)",rightAnswer:["\u043f\u0440\u0438 \u0440\u0435\u0433\u0440\u0435\u0441\u0441\u0438\u0432\u043d\u043e\u043c \u0441\u043f\u043e\u0441\u043e\u0431\u0435 \u043e\u043a\u0440\u0430\u0448\u0438\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f"],answers:["\u043f\u0440\u0438 \u043f\u0440\u043e\u0433\u0440\u0435\u0441\u0441\u0438\u0432\u043d\u043e\u043c \u0441\u043f\u043e\u0441\u043e\u0431\u0435 \u043e\u043a\u0440\u0430\u0448\u0438\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f","\u043f\u0440\u0438 \u0440\u0435\u0433\u0440\u0435\u0441\u0441\u0438\u0432\u043d\u043e\u043c \u0441\u043f\u043e\u0441\u043e\u0431\u0435 \u043e\u043a\u0440\u0430\u0448\u0438\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f","\u043f\u0440\u0438 \u0440\u0435\u0433\u0440\u0435\u0441\u0441\u0438\u0432\u043d\u043e\u043c \u0438 \u043f\u0440\u043e\u0433\u0440\u0435\u0441\u0441\u0438\u0432\u043d\u043e\u043c \u0441\u043f\u043e\u0441\u043e\u0431\u0435 \u043e\u043a\u0440\u0430\u0448\u0438\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f","\u043f\u0440\u0438 \u0441\u043f\u0435\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u043c \u0441\u043f\u043e\u0441\u043e\u0431\u0435 \u043e\u043a\u0440\u0430\u0448\u0438\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f"]},114:{question:"\u0422\u041e\u0422\u0410\u041b\u042c\u041d\u042b\u0415 \u041f\u0420\u0415\u041f\u0410\u0420\u0410\u0422\u042b \u0413\u041e\u0422\u041e\u0412\u042f\u0422 \u0418\u0417",rightAnswer:["\u0441\u0435\u0440\u043e\u0437\u043d\u044b\u0445 \u043e\u0431\u043e\u043b\u043e\u0447\u0435\u043a"],answers:["\u0441\u0435\u0440\u043e\u0437\u043d\u044b\u0445 \u043e\u0431\u043e\u043b\u043e\u0447\u0435\u043a","\u043a\u043e\u0441\u0442\u043d\u043e\u0439 \u0442\u043a\u0430\u043d\u0438","\u043c\u044b\u0448\u0435\u0447\u043d\u044b\u0435 \u0442\u043a\u0430\u043d\u0438","\u043a\u043e\u0436\u0438"]},115:{question:"\u0411\u0415\u0417 \u041f\u041e\u041b\u0423\u0427\u0415\u041d\u0418\u042f \u0421\u0420\u0415\u0417\u041e\u0412 \u0413\u041e\u0422\u041e\u0412\u042f\u0422",rightAnswer:["\u0442\u043e\u0442\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043f\u0430\u0440\u0430\u0442"],answers:["\u043f\u0440\u0435\u043f\u0430\u0440\u0430\u0442\u044b \u043a\u043e\u0441\u0442\u043d\u043e\u0439 \u0442\u043a\u0430\u043d\u0438","\u0442\u043e\u0442\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043f\u0430\u0440\u0430\u0442","\u0441\u043e\u0441\u043a\u043e\u0431\u044b \u0441\u043b\u0438\u0437\u0438\u0441\u0442\u043e\u0439 \u043e\u0431\u043e\u043b\u043e\u0447\u043a\u0438 \u043c\u0430\u0442\u043a\u0438","\u043f\u0440\u0435\u043f\u0430\u0440\u0430\u0442\u044b \u043c\u044b\u0448\u0435\u0447\u043d\u043e\u0439 \u0442\u043a\u0430\u043d\u0438"]},116:{question:"\u041c\u0415\u0422\u041e\u0414\u0418\u041a\u0410 \u041e\u041a\u0420\u0410\u0428\u0418\u0412\u0410\u041d\u0418\u042f \u0417\u0410\u041c\u041e\u0420\u041e\u0416\u0415\u041d\u041d\u042b\u0425 \u0421\u0420\u0415\u0417\u041e\u0412",rightAnswer:["\u043e\u043a\u0440\u0430\u0441\u043a\u0430, \u043e\u0431\u0435\u0437\u0432\u043e\u0436\u0438\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435, \u043f\u0440\u043e\u0441\u0432\u0435\u0442\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435, \u0437\u0430\u043a\u043b\u044e\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0432 \u0431\u0430\u043b\u044c\u0437\u0430\u043c"],answers:["\u043e\u0431\u0435\u0437\u0432\u043e\u0436\u0438\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435, \u043e\u043a\u0440\u0430\u0441\u043a\u0430, \u043f\u0440\u043e\u0441\u0432\u0435\u0442\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435, \u0437\u0430\u043a\u043b\u044e\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0432 \u0431\u0430\u043b\u044c\u0437\u0430\u043c","\u043e\u043a\u0440\u0430\u0441\u043a\u0430, \u043e\u0431\u0435\u0437\u0432\u043e\u0436\u0438\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435, \u043f\u0440\u043e\u0441\u0432\u0435\u0442\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435, \u0437\u0430\u043a\u043b\u044e\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0432 \u0431\u0430\u043b\u044c\u0437\u0430\u043c","\u043e\u043a\u0440\u0430\u0441\u043a\u0430, \u043f\u0440\u043e\u0441\u0432\u0435\u0442\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435, \u043e\u0431\u0435\u0437\u0432\u043e\u0436\u0438\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435, \u0437\u0430\u043a\u043b\u044e\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0432 \u0431\u0430\u043b\u044c\u0437\u0430\u043c","\u043f\u0440\u043e\u0441\u0432\u0435\u0442\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435, \u043e\u0431\u0435\u0437\u0432\u043e\u0436\u0438\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435, \u043e\u043a\u0440\u0430\u0441\u043a\u0430, \u0437\u0430\u043a\u043b\u044e\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0432 \u0431\u0430\u043b\u044c\u0437\u0430\u043c"]},117:{question:"\u0420\u0410\u0417\u0414\u0415\u041b \u0413\u0418\u0421\u0422\u041e\u041b\u041e\u0413\u0418\u0418 \u0418\u0417\u0423\u0427\u0410\u042e\u0429\u0418\u0419 \u0421\u0422\u0420\u041e\u0415\u041d\u0418\u0415 \u041e\u0420\u0413\u0410\u041d\u041e\u0412",rightAnswer:["\u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u0430\u044f \u0433\u0438\u0441\u0442\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f"],answers:["\u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u0430\u044f \u0433\u0438\u0441\u0442\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f","\u043e\u0431\u0449\u0430\u044f \u0433\u0438\u0441\u0442\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f","\u0433\u0438\u0441\u0442\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f \u0442\u0435\u0445\u043d\u0438\u043a\u0430","\u0446\u0438\u0442\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f"]},118:{question:"\u0420\u0410\u0417\u0414\u0415\u041b \u0413\u0418\u0421\u0422\u041e\u041b\u041e\u0413\u0418\u0418 \u0418\u0417\u0423\u0427\u0410\u042e\u0429\u0418\u0419 \u0421\u0422\u0420\u041e\u0415\u041d\u0418\u0415 \u0422\u041a\u0410\u041d\u0415\u0419",rightAnswer:["\u043e\u0431\u0449\u0430\u044f \u0433\u0438\u0441\u0442\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f"],answers:["\u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u0430\u044f \u0433\u0438\u0441\u0442\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f","\u0433\u0438\u0441\u0442\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f \u0442\u0435\u0445\u043d\u0438\u043a\u0430","\u043e\u0431\u0449\u0430\u044f \u0433\u0438\u0441\u0442\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f","\u0446\u0438\u0442\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f"]},119:{question:"\u0420\u0410\u0417\u0414\u0415\u041b \u0413\u0418\u0421\u0422\u041e\u041b\u041e\u0413\u0418\u0418, \u0418\u0417\u0423\u0427\u0410\u042e\u0429\u0418\u0419 \u041f\u0420\u0418\u0413\u041e\u0422\u041e\u0412\u041b\u0415\u041d\u0418\u0415 \u0413\u0418\u0421\u0422\u041e\u041b\u041e\u0413\u0418\u0427\u0415\u0421\u041a\u0418\u0425 \u041c\u0418\u041a\u0420\u041e\u041f\u0420\u0415\u041f\u0410\u0420\u0410\u0422\u041e\u0412",rightAnswer:["\u0433\u0438\u0441\u0442\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f \u0442\u0435\u0445\u043d\u0438\u043a\u0430"],answers:["\u043e\u0431\u0449\u0430\u044f \u0433\u0438\u0441\u0442\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f","\u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u0430\u044f \u0433\u0438\u0441\u0442\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f","\u0433\u0438\u0441\u0442\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f \u0442\u0435\u0445\u043d\u0438\u043a\u0430","\u0446\u0438\u0442\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f"]},120:{question:"\u0420\u0410\u0417\u0414\u0415\u041b \u0413\u0418\u0421\u0422\u041e\u041b\u041e\u0413\u0418\u0418 \u0418\u0417\u0423\u0427\u0410\u042e\u0429\u0418\u0419 \u0421\u0422\u0420\u041e\u0415\u041d\u0418\u0415 \u041a\u041b\u0415\u0422\u041a\u0418",rightAnswer:["\u0446\u0438\u0442\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f"],answers:["\u043e\u0431\u0449\u0430\u044f \u0433\u0438\u0441\u0442\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f","\u0433\u0438\u0441\u0442\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f \u0442\u0435\u0445\u043d\u0438\u043a\u0430","\u0446\u0438\u0442\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f","\u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u0430\u044f \u0433\u0438\u0441\u0442\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f"]},121:{question:"\u0411\u0415\u041b\u041e\u0415 \u0412\u0415\u0429\u0415\u0421\u0422\u0412\u041e \u041c\u041e\u0417\u0416\u0415\u0427\u041a\u0410 \u041e\u0411\u0420\u0410\u0417\u041e\u0412\u0410\u041d\u041e",rightAnswer:["\u043c\u0438\u0435\u043b\u0438\u043d\u043e\u0432\u044b\u0435 \u0432\u043e\u043b\u043e\u043a\u043d\u0430"],answers:["\u0433\u0440\u0443\u0448\u0435\u0432\u0438\u0434\u043d\u044b\u0435 \u043a\u043b\u0435\u0442\u043a\u0438","\u043c\u0438\u0435\u043b\u0438\u043d\u043e\u0432\u044b\u0435 \u0432\u043e\u043b\u043e\u043a\u043d\u0430","\u043a\u043b\u0435\u0442\u043a\u0438 \u0437\u0451\u0440\u043d\u0430","\u0437\u0432\u0451\u0437\u0434\u0447\u0430\u0442\u044b\u0435 \u0438 \u043a\u043e\u0440\u0437\u0438\u043d\u0447\u0430\u0442\u044b\u0435 \u043a\u043b\u0435\u0442\u043a\u0438"]},122:{question:"\u0425\u0410\u0420\u0410\u041a\u0422\u0415\u0420\u041d\u042b\u0415 \u041d\u0415\u0419\u0420\u041e\u041d\u042b \u041a\u041e\u0420\u042b \u0411\u041e\u041b\u042c\u0428\u041e\u0413\u041e \u041c\u041e\u0417\u0413\u0410",rightAnswer:["\u043f\u0438\u0440\u0430\u043c\u0438\u0434\u043d\u044b\u0435 \u043d\u0435\u0439\u0440\u043e\u043d\u044b"],answers:["\u0437\u0432\u0451\u0437\u0434\u0447\u0430\u0442\u044b\u0435 \u043d\u0435\u0439\u0440\u043e\u043d\u044b","\u0433\u043e\u0440\u0438\u0437\u043e\u043d\u0442\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u043d\u0435\u0439\u0440\u043e\u043d\u044b","\u043f\u0438\u0440\u0430\u043c\u0438\u0434\u043d\u044b\u0435 \u043d\u0435\u0439\u0440\u043e\u043d\u044b","\u0432\u0435\u0440\u0435\u0442\u0435\u043d\u043e\u0432\u0438\u0434\u043d\u044b\u0435 \u043d\u0435\u0439\u0440\u043e\u043d\u044b"]},123:{question:"\u041e\u0411\u0410 \u0422\u0418\u041f\u0410 \u0424\u041e\u0422\u041e\u0420\u0415\u0426\u0415\u041f\u0422\u041e\u0420\u041d\u042b\u0425 \u041d\u0415\u0419\u0420\u041e\u041d\u041e\u0412 \u0421\u0415\u0422\u0427\u0410\u0422\u041a\u0418 \u041f\u0420\u0415\u0414\u0421\u0422\u0410\u0412\u041b\u0415\u041d\u042b",rightAnswer:["\u0431\u0438\u043f\u043e\u043b\u044f\u0440\u043d\u044b\u0435 \u043d\u0435\u0439\u0440\u043e\u043d\u044b"],answers:["\u043f\u0441\u0435\u0432\u0434\u043e\u0443\u043d\u0438\u043f\u043e\u043b\u044f\u0440\u043d\u044b\u0435 \u043d\u0435\u0439\u0440\u043e\u043d\u044b","\u0431\u0438\u043f\u043e\u043b\u044f\u0440\u043d\u044b\u0435 \u043d\u0435\u0439\u0440\u043e\u043d\u044b","\u0443\u043d\u0438\u043f\u043e\u043b\u044f\u0440\u043d\u044b\u0435 \u043d\u0435\u0439\u0440\u043e\u043d\u044b","\u043c\u0443\u043b\u044c\u0442\u0438\u043f\u043e\u043b\u044f\u0440\u043d\u044b\u0435 \u043d\u0435\u0439\u0440\u043e\u043d\u044b"]},124:{question:"\u0421\u041b\u0423\u0425\u041e\u0412\u042b\u0415 \u0412\u041e\u041b\u041e\u0421\u041a\u0418 \u0421\u0415\u041d\u0421\u041e\u0420\u041d\u042b\u0425 \u042d\u041f\u0418\u0422\u0415\u041b\u0418\u041e\u0426\u0418\u0422\u041e\u0412 \u0418\u041c\u0415\u042e\u0422 \u041d\u0410\u0417\u0412\u0410\u041d\u0418\u0415",rightAnswer:["\u0441\u0442\u0435\u0440\u0435\u043e\u0446\u0438\u043b\u0438\u0438"],answers:["\u043e\u0442\u043e\u043b\u0438\u0442\u044b","\u043a\u0438\u043d\u043e\u0446\u0438\u043b\u0438\u0438","\u0441\u0442\u0435\u0440\u0435\u043e\u0446\u0438\u043b\u0438\u0438","\u0441\u0442\u0430\u0442\u043e\u043a\u043e\u043d\u0438\u0438"]},125:{question:"\u0421\u0418\u041b\u042c\u041d\u041e \u0420\u0410\u0417\u0412\u0418\u0422\u042b\u0415 \u042d\u041b\u0410\u0421\u0422\u0418\u0427\u0415\u0421\u041a\u0418\u0415 \u042d\u041b\u0415\u041c\u0415\u041d\u0422\u042b \u0418 \u042d\u041b\u0410\u0421\u0422\u0418\u0427\u0415\u0421\u041a\u0418\u0415 \u041c\u0415\u041c\u0411\u0420\u0410\u041d\u042b \u0425\u0410\u0420\u0410\u041a\u0422\u0415\u0420\u041d\u042b \u0414\u041b\u042f",rightAnswer:["\u0430\u0440\u0442\u0435\u0440\u0438\u0439 \u044d\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0442\u0438\u043f\u0430"],answers:["\u0430\u0440\u0442\u0435\u0440\u0438\u0439 \u043c\u044b\u0448\u0435\u0447\u043d\u043e\u0433\u043e \u0442\u0438\u043f\u0430","\u0430\u0440\u0442\u0435\u0440\u0438\u0439 \u044d\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0442\u0438\u043f\u0430","\u0432\u0435\u043d \u0431\u0435\u0437\u043c\u044b\u0448\u0435\u0447\u043d\u043e\u0433\u043e \u0442\u0438\u043f\u0430","\u0432\u0441\u0435 \u0432\u0435\u043d\u044b \u0438 \u0430\u0440\u0442\u0435\u0440\u0438\u043e\u043b\u044b"]},126:{question:"\u041f\u041e\u041f\u0415\u0420\u0415\u0427\u041d\u0410\u042f \u0418\u0421\u0427\u0415\u0420\u0427\u0415\u041d\u041d\u041e\u0421\u0422\u042c, \u041f\u0415\u0420\u0418\u0424\u0415\u0420\u0418\u0427\u0415\u0421\u041a\u0418 \u0420\u0410\u0421\u041f\u041e\u041b\u041e\u0416\u0415\u041d\u041d\u042b\u0415 \u041c\u0418\u041e\u0424\u0418\u0411\u0420\u0418\u041b\u041b\u042b \u0418 \u0426\u0415\u041d\u0422\u0420\u0410\u041b\u042c\u041d\u042b\u0415 \u042f\u0414\u0420\u0410, \u0425\u0410\u0420\u0410\u041a\u0422\u0415\u0420\u041d\u042b \u0414\u041b\u042f",rightAnswer:["\u0441\u0435\u0440\u0434\u0435\u0447\u043d\u044b\u0445 \u0441\u043e\u043a\u0440\u0430\u0442\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u043c\u0438\u043e\u0446\u0438\u0442\u043e\u0432"],answers:["\u0441\u0435\u0440\u0434\u0435\u0447\u043d\u044b\u0445 \u0441\u043e\u043a\u0440\u0430\u0442\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u043c\u0438\u043e\u0446\u0438\u0442\u043e\u0432","\u043f\u0440\u043e\u0432\u043e\u0434\u044f\u0449\u0438\u0435 \u043a\u0430\u0440\u0434\u0438\u043e\u043c\u0438\u043e\u0446\u0438\u0442\u044b","\u043a\u043b\u0435\u0442\u043e\u043a-\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u0440\u0438\u0442\u043c\u0430","\u043f\u0435\u0440\u0435\u0445\u043e\u0434\u043d\u044b\u0445 \u043c\u0438\u043e\u0446\u0438\u0442\u043e\u0432"]},127:{question:"\u0421\u0422\u0420\u041e\u041c\u0423 \u041a\u0420\u0410\u0421\u041d\u041e\u0413\u041e \u041a\u041e\u0421\u0422\u041d\u041e\u0413\u041e \u041c\u041e\u0417\u0413\u0410 \u041e\u0411\u0420\u0410\u0417\u0423\u0415\u0422",rightAnswer:["\u0440\u0435\u0442\u0438\u043a\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u0430\u044f \u0442\u043a\u0430\u043d\u044c"],answers:["\u0440\u0435\u0442\u0438\u043a\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u0430\u044f \u0442\u043a\u0430\u043d\u044c","\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u044f \u0442\u043a\u0430\u043d\u044c","\u0440\u044b\u0445\u043b\u0430\u044f \u0432\u043e\u043b\u043e\u043a\u043d\u0438\u0441\u0442\u0430\u044f \u0441\u043e\u0435\u0434\u0438\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f \u0442\u043a\u0430\u043d\u044c","\u043f\u043b\u043e\u0442\u043d\u0430\u044f \u043e\u0444\u043e\u0440\u043c\u043b\u0435\u043d\u043d\u0430\u044f \u0441\u043e\u0435\u0434\u0438\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f \u0442\u043a\u0430\u043d\u044c"]},128:{question:"\u0412 \u041b\u0418\u041c\u0424\u0410\u0422\u0418\u0427\u0415\u0421\u041a\u041e\u041c \u0423\u0417\u041b\u0415 \u0420\u0410\u0417\u041b\u0418\u0427\u0410\u042e\u0422",rightAnswer:["\u043a\u043e\u0440\u043a\u043e\u0432\u043e\u0435 \u0438 \u043c\u043e\u0437\u0433\u043e\u0432\u043e\u0435 \u0432\u0435\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e"],answers:["\u043f\u0435\u0440\u0435\u0434\u043d\u044e\u044e \u0438 \u0437\u0430\u0434\u043d\u044e\u044e \u0434\u043e\u043b\u044e","\u043a\u043e\u0440\u043a\u043e\u0432\u043e\u0435 \u0438 \u043c\u043e\u0437\u0433\u043e\u0432\u043e\u0435 \u0432\u0435\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e","\u0441\u0443\u0431\u043a\u0430\u043f\u0441\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u0443\u044e \u0437\u043e\u043d\u0443 \u0438 \u0441\u0438\u043d\u0443\u0441\u044b","\u043a\u0440\u0430\u0441\u043d\u0430\u044f \u0438 \u0431\u0435\u043b\u0430\u044f \u043f\u0443\u043b\u044c\u043f\u0430"]},129:{question:"\u0413\u0418\u041f\u041e\u0422\u0410\u041b\u0410\u041c\u0423\u0421 - \u042d\u0422\u041e",rightAnswer:["\u0446\u0435\u043d\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d \u044d\u043d\u0434\u043e\u043a\u0440\u0438\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u044b"],answers:["\u0447\u0430\u0441\u0442\u044c \u0433\u0438\u043f\u043e\u0444\u0438\u0437\u0430","\u0446\u0435\u043d\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d \u044d\u043d\u0434\u043e\u043a\u0440\u0438\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u044b","\u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u044b\u0439 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d \u043a\u043e\u043e\u0440\u0434\u0438\u043d\u0430\u0446\u0438\u0438 \u0434\u0432\u0438\u0436\u0435\u043d\u0438\u0439","\u043f\u0435\u0440\u0438\u0444\u0435\u0440\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u044d\u043d\u0434\u043e\u043a\u0440\u0438\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u044b"]},130:{question:"\u041a\u041b\u0415\u0422\u041a\u0418, \u041e\u0411\u0420\u0410\u0417\u0423\u042e\u0429\u0418\u0415 \u0421\u0422\u0415\u041d\u041a\u0423 \u0424\u041e\u041b\u041b\u0418\u041a\u0423\u041b\u0410 \u0429\u0418\u0422\u041e\u0412\u0418\u0414\u041d\u041e\u0419 \u0416\u0415\u041b\u0415\u0417\u042b",rightAnswer:["\u0442\u0438\u0440\u043e\u0446\u0438\u0442\u044b"],answers:["\u043c\u0435\u0437\u043e\u0442\u0435\u043b\u0438\u0439","\u043f\u0438\u0442\u0443\u0438\u0446\u0438\u0442\u044b","\u0442\u0438\u0440\u043e\u0446\u0438\u0442\u044b","\u043c\u0430\u043a\u0440\u043e\u0444\u0430\u0433\u0438"]},131:{question:"\u0412\u0418\u0421\u0426\u0415\u0420\u0410\u041b\u042c\u041d\u042b\u0419 \u041b\u0418\u0421\u0422\u041e\u041a \u0411\u0420\u042e\u0428\u0418\u041d\u042b, \u041f\u041e\u041a\u0420\u042b\u0412\u0410\u042e\u0429\u0418\u0419 \u0411\u041e\u041b\u042c\u0428\u0423\u042e \u0427\u0410\u0421\u0422\u042c \u041f\u0418\u0429\u0415\u0412\u0410\u0420\u0418\u0422\u0415\u041b\u042c\u041d\u041e\u0413\u041e \u0422\u0420\u0410\u041a\u0422\u0410",rightAnswer:["\u0441\u0435\u0440\u043e\u0437\u043d\u0430\u044f \u043e\u0431\u043e\u043b\u043e\u0447\u043a\u0430"],answers:["\u043c\u044b\u0448\u0435\u0447\u043d\u0430\u044f \u043e\u0431\u043e\u043b\u043e\u0447\u043a\u0430","\u0441\u0435\u0440\u043e\u0437\u043d\u0430\u044f \u043e\u0431\u043e\u043b\u043e\u0447\u043a\u0430","\u0441\u043b\u0438\u0437\u0438\u0441\u0442\u0430\u044f \u043e\u0431\u043e\u043b\u043e\u0447\u043a\u0430","\u043f\u043e\u0434\u0441\u043b\u0438\u0437\u0438\u0441\u0442\u0430\u044f \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430"]},132:{question:"\u0414\u041b\u042f \u0421\u0422\u0420\u041e\u0415\u041d\u0418\u042f \u0421\u041b\u0418\u0417\u0418\u0421\u0422\u041e\u0419 \u041e\u0411\u041e\u041b\u041e\u0427\u041a\u0418 \u0416\u0415\u041b\u0423\u0414\u041a\u0410 \u0425\u0410\u0420\u0410\u041a\u0422\u0415\u0420\u041d\u041e",rightAnswer:["\u043e\u0434\u043d\u043e\u0441\u043b\u043e\u0439\u043d\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u0438\u0437\u043c\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0436\u0435\u043b\u0435\u0437\u0438\u0441\u0442\u043e\u0433\u043e \u044d\u043f\u0438\u0442\u0435\u043b\u0438\u044f"],answers:["\u043d\u0430\u043b\u0438\u0447\u0438\u0435 \u0432\u043e\u0440\u0441\u0438\u043d\u043e\u043a","\u043e\u0434\u043d\u043e\u0441\u043b\u043e\u0439\u043d\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u0438\u0437\u043c\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0436\u0435\u043b\u0435\u0437\u0438\u0441\u0442\u043e\u0433\u043e \u044d\u043f\u0438\u0442\u0435\u043b\u0438\u044f","\u043c\u043d\u043e\u0433\u043e\u0441\u043b\u043e\u0439\u043d\u043e\u0433\u043e \u043f\u043b\u043e\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043d\u0435\u043e\u0440\u043e\u0433\u043e\u0432\u0435\u0432\u0430\u044e\u0449\u0435\u0433\u043e \u044d\u043f\u0438\u0442\u0435\u043b\u0438\u044f","\u043a\u0440\u0438\u043f\u0442\u044b"]},133:{question:"\u0422\u0418\u0420\u041e\u0426\u0418\u0422\u042b \u0429\u0418\u0422\u041e\u0412\u0418\u0414\u041d\u041e\u0419 \u0416\u0415\u041b\u0415\u0417\u042b",rightAnswer:["\u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u0443\u044e\u0442 \u0441\u0442\u0435\u043d\u043a\u0443 \u0444\u043e\u043b\u043b\u0438\u043a\u0443\u043b\u0430"],answers:["\u0437\u0430\u043f\u043e\u043b\u043d\u044f\u044e\u0442 \u043f\u043e\u043b\u043e\u0441\u0442\u044c \u0444\u043e\u043b\u043b\u0438\u043a\u0443\u043b\u0430","\u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u0443\u044e\u0442 \u0441\u0442\u0435\u043d\u043a\u0443 \u0444\u043e\u043b\u043b\u0438\u043a\u0443\u043b\u0430","\u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u0443\u044e\u0442 \u043c\u0435\u0436\u0444\u043e\u043b\u043b\u0438\u043a\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u044b\u0435 \u043e\u0441\u0442\u0440\u043e\u0432\u043a\u0438","\u044f\u0432\u043b\u044f\u044e\u0442\u0441\u044f \u0441\u0442\u0440\u0443\u043a\u0442\u0443\u0440\u043d\u043e - \u0444\u0443\u043d\u043a\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0435\u0434\u0438\u043d\u0438\u0446\u0435\u0439 \u0436\u0435\u043b\u0435\u0437\u044b"]},134:{question:"\u041f\u0415\u0427\u0415\u041d\u041e\u0427\u041d\u042b\u0415 \u0411\u0410\u041b\u041a\u0418 - \u042d\u0422\u041e",rightAnswer:["\u0442\u044f\u0436\u0438, \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u044b\u0435 \u043a\u043b\u0435\u0442\u043a\u0430\u043c\u0438 \u0433\u0435\u043f\u0430\u0442\u043e\u0446\u0438\u0442\u0430\u043c\u0438"],answers:["\u0442\u044f\u0436\u0438, \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u044b\u0435 \u043a\u043b\u0435\u0442\u043a\u0430\u043c\u0438 \u0433\u0435\u043f\u0430\u0442\u043e\u0446\u0438\u0442\u0430\u043c\u0438","\u0442\u044f\u0436\u0438 \u0441\u043e\u0435\u0434\u0438\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0442\u043a\u0430\u043d\u0438","\u0441\u043e\u0441\u0443\u0434\u044b \u043f\u0435\u0447\u0435\u043d\u0438","\u043c\u044b\u0448\u0435\u0447\u043d\u044b\u0435 \u043f\u043b\u0430\u0441\u0442\u044b"]},135:{question:"\u042d\u041d\u0414\u041e\u041a\u0420\u0418\u041d\u041d\u0410\u042f \u0427\u0410\u0421\u0422\u042c \u041f\u041e\u0414\u0416\u0415\u041b\u0423\u0414\u041e\u0427\u041d\u041e\u0419 \u0416\u0415\u041b\u0415\u0417\u042b \u041f\u0420\u0415\u0414\u0421\u0422\u0410\u0412\u041b\u0415\u041d\u0410",rightAnswer:["\u043f\u0430\u043d\u043a\u0440\u0435\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c\u0438 \u043e\u0441\u0442\u0440\u043e\u0432\u043a\u0430\u043c\u0438"],answers:["\u043f\u0430\u043d\u043a\u0440\u0435\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c\u0438 \u0430\u0446\u0438\u043d\u0443\u0441\u0430\u043c\u0438","\u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u043e\u0439 \u043f\u0440\u043e\u0442\u043e\u043a\u043e\u0432","\u043f\u0430\u043d\u043a\u0440\u0435\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c\u0438 \u043e\u0441\u0442\u0440\u043e\u0432\u043a\u0430\u043c\u0438","\u0444\u043e\u043b\u043b\u0438\u043a\u0443\u043b\u0430\u043c\u0438"]},136:{question:"\u042d\u041a\u0417\u041e\u041a\u0420\u0418\u041d\u041d\u0410\u042f \u0427\u0410\u0421\u0422\u042c \u041f\u041e\u0414\u0416\u0415\u041b\u0423\u0414\u041e\u0427\u041d\u041e\u0419 \u0416\u0415\u041b\u0415\u0417\u042b \u041f\u0420\u0415\u0414\u0421\u0422\u0410\u0412\u041b\u0415\u041d\u0410",rightAnswer:["\u043f\u0430\u043d\u043a\u0440\u0435\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c\u0438 \u0430\u0446\u0438\u043d\u0443\u0441\u0430\u043c\u0438 \u0438 \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u043e\u0439 \u043f\u0440\u043e\u0442\u043e\u043a\u043e\u0432"],answers:["\u043f\u0430\u043d\u043a\u0440\u0435\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c\u0438 \u0430\u0446\u0438\u043d\u0443\u0441\u0430\u043c\u0438 \u0438 \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u043e\u0439 \u043f\u0440\u043e\u0442\u043e\u043a\u043e\u0432","\u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u043e\u0439 \u043f\u0440\u043e\u0442\u043e\u043a\u043e\u0432","\u043f\u0430\u043d\u043a\u0440\u0435\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c\u0438 \u0430\u0446\u0438\u043d\u0443\u0441\u0430\u043c\u0438","\u043f\u0430\u043d\u043a\u0440\u0435\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c\u0438 \u043e\u0441\u0442\u0440\u043e\u0432\u043a\u0430\u043c\u0438"]},137:{question:"\u041e\u0422\u0421\u0423\u0422\u0421\u0422\u0412\u0418\u0415 \u0425\u0420\u042f\u0429\u0415\u0412\u041e\u0419 \u041e\u0411\u041e\u041b\u041e\u0427\u041a\u0418 \u0418 \u041d\u0410\u041b\u0418\u0427\u0418\u0415 \u041c\u042b\u0428\u0415\u0427\u041d\u041e\u0419 \u041f\u041b\u0410\u0421\u0422\u0418\u041d\u041a\u0418 \u0425\u0410\u0420\u0410\u041a\u0422\u0415\u0420\u041d\u041e \u0414\u041b\u042f",rightAnswer:["\u043c\u0435\u043b\u043a\u043e\u0433\u043e \u0431\u0440\u043e\u043d\u0445\u0430"],answers:["\u0442\u0440\u0430\u0445\u0435\u0438","\u0441\u0440\u0435\u0434\u043d\u0435\u0433\u043e \u0431\u0440\u043e\u043d\u0445\u0430","\u043c\u0435\u043b\u043a\u043e\u0433\u043e \u0431\u0440\u043e\u043d\u0445\u0430","\u043a\u0440\u0443\u043f\u043d\u043e\u0433\u043e \u0431\u0440\u043e\u043d\u0445\u0430"]},138:{question:"\u0410\u041b\u042c\u0412\u0415\u041e\u041b\u042b \u041f\u0420\u0418\u0421\u0423\u0422\u0421\u0422\u0412\u0423\u042e\u0422 \u0412 \u0421\u0422\u0415\u041d\u041a\u0410\u0425 \u0421\u041b\u0415\u0414\u0423\u042e\u0429\u0418\u0425 \u0421\u0422\u0420\u0423\u041a\u0422\u0423\u0420",rightAnswer:["\u0432\u0441\u0435 \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u044b \u0432\u0435\u0440\u043d\u044b"],answers:["\u0432\u0441\u0435 \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u044b \u0432\u0435\u0440\u043d\u044b","\u0430\u043b\u044c\u0432\u0435\u043e\u043b\u044f\u0440\u043d\u044b\u0435 \u0445\u043e\u0434\u044b","\u0430\u043b\u044c\u0432\u0435\u043e\u043b\u044f\u0440\u043d\u044b\u0435","\u0440\u0435\u0441\u043f\u0438\u0440\u0430\u0442\u043e\u0440\u043d\u044b\u0435 \u0431\u0440\u043e\u043d\u0445\u0438\u043e\u043b\u044b 1,2,3 \u043f\u043e\u0440\u044f\u0434\u043a\u0430"]},139:{question:"\u041a\u041b\u0415\u0422\u041a\u0418 \u042d\u041f\u0418\u0414\u0415\u0420\u041c\u0418\u0421\u0410 - \u042d\u0422\u041e",rightAnswer:["\u043a\u0435\u0440\u0430\u0442\u0438\u043d\u043e\u0446\u0438\u0442\u044b"],answers:["\u0442\u0438\u0440\u043e\u0446\u0438\u0442\u044b","\u043a\u0435\u0440\u0430\u0442\u0438\u043d\u043e\u0446\u0438\u0442\u044b","\u044d\u043d\u0434\u043e\u0442\u0435\u043b\u0438\u043e\u0446\u0438\u0442\u044b","\u043c\u0430\u043a\u0440\u043e\u0444\u0430\u0433\u0438"]},140:{question:"\u041f\u041e\u0427\u0415\u0427\u041d\u042b\u0415 \u0422\u0415\u041b\u042c\u0426\u0410 \u041f\u0420\u0415\u0414\u0421\u0422\u0410\u0412\u041b\u0415\u041d\u042b",rightAnswer:["\u0432\u0441\u0435 \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u044b \u0432\u0435\u0440\u043d\u044b"],answers:["\u043a\u0430\u043f\u0441\u0443\u043b\u043e\u0439 \u043a\u043b\u0443\u0431\u043e\u0447\u043a\u0430","\u0432\u0441\u0435 \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u044b \u0432\u0435\u0440\u043d\u044b","\u0438\u0437\u0432\u0438\u0442\u044b\u043c\u0438 \u043a\u0430\u043d\u0430\u043b\u044c\u0446\u0430\u043c\u0438","\u043a\u043b\u0443\u0431\u043e\u0447\u043a\u043e\u043c \u043a\u0430\u043f\u0438\u043b\u043b\u044f\u0440\u043e\u0432"]},141:{question:"\u0421\u0415\u041c\u0415\u041d\u041d\u0418\u041a\u0418 - \u042d\u0422\u041e \u041c\u0423\u0416\u0421\u041a\u0418\u0415 \u0413\u041e\u041d\u0410\u0414\u042b, \u0412 \u041a\u041e\u0422\u041e\u0420\u042b\u0425 \u041f\u0420\u041e\u0418\u0421\u0425\u041e\u0414\u0418\u0422",rightAnswer:["\u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0441\u043f\u0435\u0440\u043c\u0430\u0442\u043e\u0437\u043e\u0438\u0434\u043e\u0432 \u0438 \u0442\u0435\u0441\u0442\u043e\u0441\u0442\u0435\u0440\u043e\u043d\u0430"],answers:["\u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0442\u0435\u0441\u0442\u043e\u0441\u0442\u0435\u0440\u043e\u043d\u0430","\u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0441\u043f\u0435\u0440\u043c\u0430\u0442\u043e\u0437\u043e\u0438\u0434\u043e\u0432 \u0438 \u0442\u0435\u0441\u0442\u043e\u0441\u0442\u0435\u0440\u043e\u043d\u0430","\u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0441\u043f\u0435\u0440\u043c\u0430\u0442\u043e\u0437\u043e\u0438\u0434\u043e\u0432","\u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0433\u043b\u0438\u043a\u043e\u043a\u0430\u043b\u0438\u043a\u0441\u0430 \u0438 \u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u0430\u0446\u0438\u044f \u0441\u043f\u0435\u0440\u043c\u0430\u0442\u043e\u0437\u043e\u0438\u0434\u043e\u0432"]},142:{question:"\u041c\u0410\u0422\u041a\u0410 - \u042d\u0422\u041e \u041c\u042b\u0428\u0415\u0427\u041d\u042b\u0419 \u041e\u0420\u0413\u0410\u041d, \u0413\u0414\u0415 \u041f\u0420\u041e\u0418\u0421\u0425\u041e\u0414\u0418\u0422",rightAnswer:["\u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u0438\u0435 \u043f\u043b\u043e\u0434\u0430"],answers:["\u0433\u0438\u0431\u0435\u043b\u044c \u044f\u0439\u0446\u0435\u043a\u043b\u0435\u0442\u043a\u0438","\u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u0438\u0435 \u043f\u043b\u043e\u0434\u0430","\u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u044f\u0439\u0446\u0435\u043a\u043b\u0435\u0442\u043a\u0438","\u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u0438\u0435 \u0444\u043e\u043b\u043b\u0438\u043a\u0443\u043b"]},143:{question:"\u0413\u0420\u0423\u0428\u0415\u0412\u0418\u0414\u041d\u042b\u0415 \u041a\u041b\u0415\u0422\u041a\u0418 \u041c\u041e\u0417\u0416\u0415\u0427\u041a\u0410 \u041e\u0411\u0420\u0410\u0417\u0423\u042e\u0422",rightAnswer:["\u0433\u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u043e\u043d\u0430\u0440\u043d\u044b\u0439 \u0441\u043b\u043e\u0439"],answers:["\u0437\u0435\u0440\u043d\u0438\u0441\u0442\u044b\u0439 \u0441\u043b\u043e\u0439","\u0433\u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u043e\u043d\u0430\u0440\u043d\u044b\u0439 \u0441\u043b\u043e\u0439","\u043c\u043e\u043b\u0435\u043a\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u044b\u0439 \u0441\u043b\u043e\u0439","\u043c\u043e\u043b\u0435\u043a\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u044b\u0439 \u0438 \u0433\u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u043e\u043d\u0430\u0440\u043d\u044b\u0439"]},144:{question:"\u0422\u041a\u0410\u041d\u042c \u0421\u0422\u0420\u041e\u041c\u042b \u0421\u0415\u041b\u0415\u0417\u0401\u041d\u041a\u0418 \u041e\u0411\u0420\u0410\u0417\u041e\u0412\u0410\u041d\u0410",rightAnswer:["\u0440\u0435\u0442\u0438\u043a\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u043e\u0439 \u0442\u043a\u0430\u043d\u044c\u044e"],answers:["\u043c\u044b\u0448\u0435\u0447\u043d\u043e\u0439 (\u0433\u043b\u0430\u0434\u043a\u043e\u0439) \u0442\u043a\u0430\u043d\u044c\u044e","\u0440\u0435\u0442\u0438\u043a\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u043e\u0439 \u0442\u043a\u0430\u043d\u044c\u044e","\u044d\u043f\u0438\u0442\u0435\u043b\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0442\u043a\u0430\u043d\u044c\u044e","\u0440\u044b\u0445\u043b\u043e\u0439 \u0441\u043e\u0435\u0434\u0438\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0442\u043a\u0430\u043d\u044c\u044e"]},145:{question:"\u041c\u0418\u041e\u041a\u0410\u0420\u0414 \u041e\u0411\u0420\u0410\u0417\u041e\u0412\u0410\u041d",rightAnswer:["\u043c\u044b\u0448\u0435\u0447\u043d\u043e\u0439 \u0442\u043a\u0430\u043d\u044c\u044e \u0446\u0435\u043b\u043e\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0442\u0438\u043f\u0430"],answers:["\u043c\u044b\u0448\u0435\u0447\u043d\u043e\u0439 \u0442\u043a\u0430\u043d\u044c\u044e \u0446\u0435\u043b\u043e\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0442\u0438\u043f\u0430","\u043c\u044b\u0448\u0435\u0447\u043d\u043e\u0439 \u0442\u043a\u0430\u043d\u044c\u044e \u0441\u043e\u043c\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0442\u0438\u043f\u0430","\u043f\u043b\u043e\u0442\u043d\u043e\u0439 \u043e\u0444\u043e\u0440\u043c\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0441\u043e\u0435\u0434\u0438\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0442\u043a\u0430\u043d\u044c\u044e","\u044d\u043f\u0438\u0442\u0435\u043b\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0442\u043a\u0430\u043d\u044c\u044e"]},146:{question:"\u0421\u0410\u041c\u0410\u042f \u041a\u0420\u0423\u041f\u041d\u0410\u042f \u0410\u0420\u0422\u0415\u0420\u0418\u042f - \u042d\u0422\u041e",rightAnswer:["\u0430\u0440\u0442\u0435\u0440\u0438\u044f \u044d\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0442\u0438\u043f\u0430"],answers:["\u0430\u0440\u0442\u0435\u0440\u0438\u044f \u044d\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0442\u0438\u043f\u0430","\u0430\u0440\u0442\u0435\u0440\u0438\u044f \u0441\u043c\u0435\u0448\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0442\u0438\u043f\u0430","\u0430\u0440\u0442\u0435\u0440\u0438\u044f \u043c\u044b\u0448\u0435\u0447\u043d\u043e\u0433\u043e \u0442\u0438\u043f\u0430","\u0430\u0440\u0442\u0435\u0440\u0438\u044f \u044d\u043f\u0438\u0442\u0435\u043b\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0442\u0438\u043f\u0430"]},147:{question:"\u0410\u0420\u0422\u0415\u0420\u0418\u041e-\u0412\u0415\u041d\u0423\u041b\u042f\u0420\u041d\u042b\u0415 \u0410\u041d\u0410\u0421\u0422\u041e\u041c\u041e\u0417\u042b - \u042d\u0422\u041e \u0421\u041e\u0415\u0414\u0418\u041d\u0415\u041d\u0418\u0415 \u0421\u041e\u0421\u0423\u0414\u041e\u0412, \u041d\u0415\u0421\u0423\u0429\u0418\u0425 \u0410\u0420\u0422\u0415\u0420\u0418\u0410\u041b\u042c\u041d\u0423\u042e \u041a\u0420\u041e\u0412\u042c",rightAnswer:["\u0432 \u0432\u0435\u043d\u0443\u043b\u044b"],answers:["\u0432 \u0432\u0435\u043d\u0443\u043b\u044b","\u0432 \u0430\u0440\u0442\u0435\u0440\u0438\u043e\u043b\u044b","\u043d\u0435\u043f\u043e\u0441\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e \u0432 \u0441\u0435\u0440\u0434\u0446\u0435","\u0432 \u043a\u0430\u043f\u0438\u043b\u043b\u044f\u0440\u044b"]},148:{question:"\u0410\u0420\u0422\u0415\u0420\u0418\u0418 \u0421\u0420\u0415\u0414\u041d\u0415\u0413\u041e \u0418 \u041c\u0415\u041b\u041a\u041e\u0413\u041e \u041a\u0410\u041b\u0418\u0411\u0420\u0410 - \u042d\u0422\u041e \u0410\u0420\u0422\u0415\u0420\u0418\u0418",rightAnswer:["\u0430\u0440\u0442\u0435\u0440\u0438\u044f \u043c\u044b\u0448\u0435\u0447\u043d\u043e\u0433\u043e \u0442\u0438\u043f\u0430"],answers:["\u0430\u0440\u0442\u0435\u0440\u0438\u044f \u044d\u043f\u0438\u0442\u0435\u043b\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0442\u0438\u043f\u0430","\u0430\u0440\u0442\u0435\u0440\u0438\u044f \u0441\u043c\u0435\u0448\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0442\u0438\u043f\u0430","\u0430\u0440\u0442\u0435\u0440\u0438\u044f \u044d\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0442\u0438\u043f\u0430","\u0430\u0440\u0442\u0435\u0440\u0438\u044f \u043c\u044b\u0448\u0435\u0447\u043d\u043e\u0433\u043e \u0442\u0438\u043f\u0430"]},149:{question:"\u0412 \u041f\u0418\u0429\u0415\u0412\u0410\u0420\u0418\u0422\u0415\u041b\u042c\u041d\u041e\u0419 \u0422\u0420\u0423\u0411\u041a\u0415 \u0420\u0410\u0417\u041b\u0418\u0427\u0410\u042e\u0422",rightAnswer:["4 \u043e\u0431\u043e\u043b\u043e\u0447\u043a\u0438"],answers:["2 \u043e\u0431\u043e\u043b\u043e\u0447\u043a\u0438","4 \u043e\u0431\u043e\u043b\u043e\u0447\u043a\u0438","3 \u043e\u0431\u043e\u043b\u043e\u0447\u043a\u0438","\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 4 \u043e\u0431\u043e\u043b\u043e\u0447\u0435\u043a"]},150:{question:"\u0421\u041e\u0421\u041e\u0427\u041a\u041e\u0412\u042b\u0419 \u0421\u041b\u041e\u0419 \u041a\u041e\u0416\u0418 \u0420\u0410\u0421\u041f\u041e\u041b\u0410\u0413\u0410\u0415\u0422\u0421\u042f",rightAnswer:["\u043f\u043e\u0434 \u044d\u043f\u0438\u0434\u0435\u0440\u043c\u0438\u0441\u043e\u043c"],answers:["\u043d\u0430\u0434 \u044d\u043f\u0438\u0434\u0435\u0440\u043c\u0438\u0441\u043e\u043c","\u043f\u043e\u0434 \u044d\u043f\u0438\u0434\u0435\u0440\u043c\u0438\u0441\u043e\u043c","\u043f\u043e\u0434 \u0441\u0435\u0442\u0447\u0430\u0442\u044b\u043c \u0441\u043b\u043e\u0435\u043c","\u043f\u043e\u0434 \u0433\u0438\u043f\u043e\u0434\u0435\u0440\u043c\u043e\u0439"]},151:{question:"\u0421\u041e\u0421\u041e\u0427\u041a\u041e\u0412\u042b\u0419 \u0421\u041b\u041e\u0419 \u0414\u0415\u0420\u041c\u042b \u0421\u041e\u0421\u0422\u041e\u0418\u0422",rightAnswer:["\u0440\u044b\u0445\u043b\u043e\u0439 \u0432\u043e\u043b\u043e\u043a\u043d\u0438\u0441\u0442\u043e\u0439 \u043d\u0435\u043e\u0444\u043e\u0440\u043c\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0441\u043e\u0435\u0434\u0438\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0442\u043a\u0430\u043d\u0438"],answers:["\u043f\u043b\u043e\u0442\u043d\u043e\u0439 \u0432\u043e\u043b\u043e\u043a\u043d\u0438\u0441\u0442\u043e\u0439 \u043d\u0435\u043e\u0444\u043e\u0440\u043c\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0441\u043e\u0435\u0434\u0438\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0442\u043a\u0430\u043d\u0438","\u0440\u044b\u0445\u043b\u043e\u0439 \u0432\u043e\u043b\u043e\u043a\u043d\u0438\u0441\u0442\u043e\u0439 \u043d\u0435\u043e\u0444\u043e\u0440\u043c\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0441\u043e\u0435\u0434\u0438\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0442\u043a\u0430\u043d\u0438","\u043f\u043b\u043e\u0442\u043d\u043e\u0439 \u0432\u043e\u043b\u043e\u043a\u043d\u0438\u0441\u0442\u043e\u0439 \u043e\u0444\u043e\u0440\u043c\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0441\u043e\u0435\u0434\u0438\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0442\u043a\u0430\u043d\u0438","\u043c\u044b\u0448\u0435\u0447\u043d\u043e\u0439 \u0442\u043a\u0430\u043d\u0438"]},152:{question:"\u0421\u0415\u0422\u0427\u0410\u0422\u042b\u0419 \u0421\u041b\u041e\u0419 \u0421\u041e\u0421\u0422\u041e\u0418\u0422 \u0418\u0417",rightAnswer:["\u043f\u043b\u043e\u0442\u043d\u043e\u0439 \u0432\u043e\u043b\u043e\u043a\u043d\u0438\u0441\u0442\u043e\u0439 \u043d\u0435\u043e\u0444\u043e\u0440\u043c\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0441\u043e\u0435\u0434\u0438\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0442\u043a\u0430\u043d\u0438"],answers:["\u0440\u044b\u0445\u043b\u043e\u0439 \u0432\u043e\u043b\u043e\u043a\u043d\u0438\u0441\u0442\u043e\u0439 \u043d\u0435\u043e\u0444\u043e\u0440\u043c\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0441\u043e\u0435\u0434\u0438\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0442\u043a\u0430\u043d\u0438","\u043f\u043b\u043e\u0442\u043d\u043e\u0439 \u0432\u043e\u043b\u043e\u043a\u043d\u0438\u0441\u0442\u043e\u0439 \u043d\u0435\u043e\u0444\u043e\u0440\u043c\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0441\u043e\u0435\u0434\u0438\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0442\u043a\u0430\u043d\u0438","\u043f\u043b\u043e\u0442\u043d\u043e\u0439 \u0432\u043e\u043b\u043e\u043a\u043d\u0438\u0441\u0442\u043e\u0439 \u043e\u0444\u043e\u0440\u043c\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0441\u043e\u0435\u0434\u0438\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0442\u043a\u0430\u043d\u0438","\u043c\u044b\u0448\u0435\u0447\u043d\u043e\u0439 \u0442\u043a\u0430\u043d\u0438"]},153:{question:"\u0412 \u041a\u0410\u041f\u0421\u0423\u041b\u0415 \u041a\u041b\u0423\u0411\u041e\u0427\u041a\u0410 \u041d\u0415\u0424\u0420\u041e\u041d\u0410 \u0420\u0410\u0417\u041b\u0418\u0427\u0410\u042e\u0422 \u0414\u0412\u0410 \u0422\u0418\u041f\u0410 \u041a\u041b\u0415\u0422\u041e\u041a",rightAnswer:["\u043f\u043b\u043e\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0438 \u043f\u043e\u0434\u043e\u0446\u0438\u0442\u044b"],answers:["\u043f\u0440\u0438\u0437\u043c\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0438 \u043f\u043e\u0434\u043e\u0446\u0438\u0442\u044b","\u043a\u0443\u0431\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0438 \u043f\u043e\u0434\u043e\u0446\u0438\u0442\u044b","\u043f\u043b\u043e\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0438 \u043f\u043e\u0434\u043e\u0446\u0438\u0442\u044b","\u043f\u043b\u043e\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0438 \u043f\u0440\u0438\u0437\u043c\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435"]},154:{question:"\u041d\u0410 \u041c\u0415\u0421\u0422\u0415 \u0424\u041e\u041b\u041b\u0418\u041a\u0423\u041b\u0410, \u041f\u041e\u0414\u0412\u0415\u0420\u0413\u0428\u0415\u0413\u041e\u0421\u042f \u041e\u0411\u0420\u0410\u0422\u041d\u041e\u041c\u0423 \u0420\u0410\u0417\u0412\u0418\u0422\u0418\u042e, \u0424\u041e\u0420\u041c\u0418\u0420\u0423\u0415\u0422\u0421\u042f",rightAnswer:["\u0430\u0442\u0440\u0435\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0435 \u0442\u0435\u043b\u043e"],answers:["\u0431\u0435\u043b\u043e\u0435 \u0442\u0435\u043b\u043e","\u0430\u0442\u0440\u0435\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0435 \u0442\u0435\u043b\u043e","\u0436\u0451\u043b\u0442\u043e\u0435 \u0442\u0435\u043b\u043e","\u043f\u0443\u0437\u044b\u0440\u0447\u0430\u0442\u044b\u0439 \u0444\u043e\u043b\u043b\u0438\u043a\u0443\u043b"]},155:{question:"\u0418\u041d\u0422\u0415\u0420\u0421\u0422\u0418\u0426\u0418\u0419 \u0421\u0415\u041c\u0415\u041d\u041d\u0418\u041a\u0410 \u0420\u0410\u0421\u041f\u041e\u041b\u041e\u0416\u0415\u041d",rightAnswer:["\u043c\u0435\u0436\u0434\u0443 \u0441\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u044b\u043c\u0438 \u043a\u0430\u043d\u0430\u043b\u044c\u0446\u0430\u043c\u0438"],answers:["\u043c\u0435\u0436\u0434\u0443 \u0441\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u044b\u043c\u0438 \u043a\u0430\u043d\u0430\u043b\u044c\u0446\u0430\u043c\u0438","\u0432 \u0441\u043e\u0441\u0443\u0434\u0438\u0441\u0442\u043e\u0439 \u043e\u0431\u043e\u043b\u043e\u0447\u043a\u0435","\u0432 \u0441\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043a\u0430\u043d\u0430\u043b\u044c\u0446\u0430\u0445","\u0432 \u0431\u0435\u043b\u043e\u0447\u043d\u043e\u0439 \u043e\u0431\u043e\u043b\u043e\u0447\u043a\u0435"]},156:{question:"\u041a\u0410\u041a\u041e\u0419 \u041f\u0418\u0413\u041c\u0415\u041d\u0422 \u041e\u0411\u0423\u0421\u041b\u0410\u0412\u041b\u0418\u0412\u0410\u0415\u0422 \u0426\u0412\u0415\u0422 \u041a\u041e\u0416\u0418 \u0418 \u0412\u041e\u041b\u041e\u0421",rightAnswer:["\u043c\u0435\u043b\u0430\u043d\u0438\u043d"],answers:["\u043c\u0435\u043b\u0430\u043d\u0438\u043d","\u0441\u0443\u0440\u0444\u0430\u043a\u0442\u0430\u043d\u0442","\u0433\u043b\u0438\u043a\u043e\u0433\u0435\u043d","\u043a\u0435\u0440\u0430\u0442\u0438\u043d"]},157:{question:"\u0412 \u041a\u0410\u041a\u0418\u0425 \u041c\u0415\u0421\u0422\u0410\u0425 \u041a\u041e\u0416\u0410 \u041d\u0410\u0418\u0411\u041e\u041b\u0415\u0415 \u0422\u041e\u041b\u0421\u0422\u0410\u042f",rightAnswer:["\u043a\u043e\u0436\u0430 \u043b\u0430\u0434\u043e\u043d\u0435\u0439"],answers:["\u043a\u043e\u0436\u0430 \u043b\u0430\u0434\u043e\u043d\u0435\u0439","\u0433\u0440\u0443\u0434\u044c","\u043a\u043e\u0436\u0430 \u0433\u043e\u043b\u043e\u0432\u044b","\u043a\u043e\u043d\u0435\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438"]},158:{question:"\u041c\u0415\u041b\u0410\u041d\u041e\u0426\u0418\u0422\u042b \u0420\u0410\u0421\u041f\u041e\u041b\u0410\u0413\u0410\u042e\u0422\u0421\u042f \u0412 \u0421\u041b\u041e\u0415 \u041a\u041e\u0416\u0418",rightAnswer:["\u044d\u043f\u0438\u0434\u0435\u0440\u043c\u0438\u0441"],answers:["\u044d\u043f\u0438\u0434\u0435\u0440\u043c\u0438\u0441","\u0433\u0438\u043f\u043e\u0434\u0435\u0440\u043c\u0430","\u0441\u043e\u0441\u043e\u0447\u043a\u043e\u0432\u044b\u0439 \u0441\u043b\u043e\u0439 \u0434\u0435\u0440\u043c\u044b","\u0441\u0435\u0442\u0447\u0430\u0442\u044b\u0439 \u0441\u043b\u043e\u0439 \u0434\u0435\u0440\u043c\u044b"]},159:{question:"\u041f\u041e\u0427\u041a\u0418 \u0412\u042b\u0420\u0410\u0411\u0410\u0422\u042b\u0412\u0410\u0415\u0422 \u0412 \u042e\u041a\u0421\u0422\u0410\u0413\u041b\u041e\u041c\u0415\u0420\u0423\u041b\u042f\u0420\u041d\u041e\u041c \u0410\u041f\u041f\u0410\u0420\u0410\u0422\u0415",rightAnswer:["\u0440\u0435\u043d\u0438\u043d"],answers:["\u043f\u0440\u043e\u0441\u0442\u0433\u043b\u0430\u043d\u0434\u0438\u043d\u044b","\u0440\u0435\u043d\u0438\u043d","\u044d\u0441\u0442\u0440\u043e\u0433\u0435\u043d","\u0430\u043d\u0434\u0440\u043e\u0433\u0435\u043d\u044b"]},160:{question:"\u0424\u0418\u041b\u042c\u0422\u0420\u0410\u0426\u0418\u041e\u041d\u041d\u042b\u0419 \u0411\u0410\u0420\u042c\u0415\u0420 \u041f\u041e\u0427\u041a\u0418 \u041d\u0415 \u041f\u0420\u041e\u041f\u0423\u0421\u041a\u0410\u0415\u0422",rightAnswer:["\u044d\u0440\u0438\u0442\u0440\u043e\u0446\u0438\u0442\u044b"],answers:["\u0433\u043b\u044e\u043a\u043e\u0437\u0443","\u044d\u0440\u0438\u0442\u0440\u043e\u0446\u0438\u0442\u044b","\u0432\u043e\u0434\u0443","\u0438\u043e\u043d\u044b \u043d\u0430\u0442\u0440\u0438\u044f"]},161:{question:"\u0422\u0420\u0415\u0422\u0418\u0427\u041d\u042b\u0419 \u0424\u041e\u041b\u041b\u0418\u041a\u0423\u041b \u042f\u0418\u0427\u041d\u0418\u041a\u0410 \u041f\u0420\u0415\u0414\u0421\u0422\u0410\u0412\u041b\u0415\u041d",rightAnswer:["\u043c\u043d\u043e\u0433\u043e\u0441\u043b\u043e\u0439\u043d\u044b\u043c \u044d\u043f\u0438\u0442\u0435\u043b\u0438\u0435\u043c, \u043e\u0432\u043e\u0446\u0438\u0442\u043e\u043c, \u044f\u0438\u0446\u0435\u043d\u043e\u0441\u043d\u044b\u043c \u0431\u0443\u0433\u043e\u0440\u043a\u043e\u043c"],answers:["\u0433\u043b\u0430\u0434\u043a\u043e\u0439 \u043c\u044b\u0448\u0435\u0447\u043d\u043e\u0439 \u0442\u043a\u0430\u043d\u044c\u044e, \u043e\u0432\u043e\u0446\u0438\u0442\u043e\u043c, \u044f\u0438\u0446\u0435\u043d\u043e\u0441\u043d\u044b\u043c \u0431\u0443\u0433\u043e\u0440\u043a\u043e\u043c","\u043c\u043d\u043e\u0433\u043e\u0441\u043b\u043e\u0439\u043d\u044b\u043c \u044d\u043f\u0438\u0442\u0435\u043b\u0438\u0435\u043c, \u043e\u0432\u043e\u0446\u0438\u0442\u043e\u043c, \u044f\u0438\u0446\u0435\u043d\u043e\u0441\u043d\u044b\u043c \u0431\u0443\u0433\u043e\u0440\u043a\u043e\u043c","\u043e\u0434\u043d\u043e\u0441\u043b\u043e\u0439\u043d\u044b\u043c \u043f\u043b\u043e\u0441\u043a\u0438\u043c \u044d\u043f\u0438\u0442\u0435\u043b\u0438\u0435\u043c, \u044f\u0438\u0446\u0435\u043d\u043e\u0441\u043d\u044b\u043c \u0431\u0443\u0433\u043e\u0440\u043a\u043e\u043c","\u0440\u044b\u0445\u043b\u043e\u0439 \u0441\u043e\u0435\u0434\u0438\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0442\u043a\u0430\u043d\u044c\u044e,\u043e\u0432\u043e\u0446\u0438\u0442\u043e\u043c,\u044f\u0438\u0446\u0435\u043d\u043e\u0441\u043d\u044b\u043c \u0431\u0443\u0433\u043e\u0440\u043a\u043e\u043c"]},162:{question:"\u041c\u0415\u041d\u0421\u0422\u0420\u0423\u0410\u041b\u042c\u041d\u042b\u0419 \u0426\u0418\u041a\u041b \u0420\u0415\u0413\u0423\u041b\u0418\u0420\u0423\u0415\u0422\u0421\u042f \u042d\u041d\u0414\u041e\u041a\u0420\u0418\u041d\u041d\u041e\u0419 \u0416\u0415\u041b\u0415\u0417\u041e\u0419",rightAnswer:["\u0433\u0438\u043f\u043e\u0444\u0438\u0437"],answers:["\u0433\u0438\u043f\u043e\u0444\u0438\u0437","\u043f\u0430\u0440\u0430\u0449\u0438\u0442\u043e\u0432\u0438\u0434\u043d\u043e\u0439","\u043d\u0430\u0434\u043f\u043e\u0447\u0435\u0447\u043d\u0438\u043a","\u0449\u0438\u0442\u043e\u0432\u0438\u0434\u043d\u043e\u0439"]},163:{question:"\u0424\u0423\u041d\u041a\u0426\u0418\u0418 \u0421\u0423\u0420\u0424\u0410\u041d\u041a\u0422\u0410\u041d\u0422\u0410",rightAnswer:["\u043f\u0440\u0435\u0434\u0443\u043f\u0440\u0435\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0441\u043b\u0438\u043f\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0430\u043b\u044c\u0432\u0435\u043e\u043b"],answers:["\u043f\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0442\u043a\u0430\u043d\u0435\u0439","\u043f\u0440\u0435\u0434\u0443\u043f\u0440\u0435\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0441\u043b\u0438\u043f\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0430\u043b\u044c\u0432\u0435\u043e\u043b","\u0437\u0430\u0449\u0438\u0442\u043d\u0430\u044f","\u043a\u0440\u043e\u0432\u043e\u0441\u043d\u0430\u0431\u0436\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0430"]},164:{question:"\u0410\u041b\u042c\u0412\u0415\u041e\u041b\u042f\u0420\u041d\u042b\u0419 \u041c\u0415\u0428\u041e\u0427\u0415\u041a - \u042d\u0422\u041e",rightAnswer:["\u0440\u0430\u0441\u0448\u0438\u0440\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0432 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435 \u0430\u0446\u0438\u043d\u0443\u0441\u0430"],answers:["\u043a\u043b\u0435\u0442\u043a\u0438 \u0430\u0446\u0438\u043d\u0443\u0441\u0430","\u0440\u0430\u0441\u0448\u0438\u0440\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0432 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435 \u0430\u0446\u0438\u043d\u0443\u0441\u0430","\u0440\u0435\u0441\u043f\u0438\u0440\u0430\u0442\u043e\u0440\u043d\u0430\u044f \u0431\u0440\u043e\u043d\u0445\u0438\u043e\u043b\u0430","\u0432\u043e\u0437\u0434\u0443\u0445\u043e\u043d\u043e\u0441\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0443\u0442\u044c"]},165:{question:"\u0421\u0422\u0420\u0423\u041a\u0422\u0423\u0420\u041d\u041e\u0419 \u0415\u0414\u0418\u041d\u0418\u0426\u0415\u0419 \u041b\u0401\u0413\u041a\u041e\u0413\u041e \u042f\u0412\u041b\u042f\u0415\u0422\u0421\u042f",rightAnswer:["\u0430\u0446\u0438\u043d\u0443\u0441"],answers:["\u0430\u043b\u044c\u0432\u0435\u043e\u043b\u043b\u044b","\u0430\u0446\u0438\u043d\u0443\u0441","\u0431\u0440\u043e\u043d\u0445\u0438","\u0441\u0443\u0440\u0444\u0430\u043d\u043a\u0442\u0430\u043d\u0442"]},166:{question:"\xab\u0410\u0415\u0420\u041e\u0413\u0415\u041c\u0410\u0422\u041e\u041b\u041e\u0413\u0418\u0427\u0415\u0421\u041a\u0418\u0419 \u0411\u0410\u0420\u042c\u0415\u0420\xbb - \u042d\u0422\u041e",rightAnswer:["\u043c\u0435\u0436\u0434\u0443 \u0432\u043e\u0437\u0434\u0443\u0445\u043e\u043c \u0438 \u043a\u0440\u043e\u0432\u044c\u044e"],answers:["\u043c\u0435\u0436\u0434\u0443 \u0432\u043e\u0437\u0434\u0443\u0445\u043e\u043c \u0438 \u043a\u0440\u043e\u0432\u044c\u044e","\u0433\u0430\u0437\u043e\u043e\u0431\u043c\u0435\u043d \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443 \u0432\u043e\u0437\u0434\u0443\u0445\u043e\u043c \u0438 \u0442\u043a\u0430\u043d\u044f\u043c\u0438","\u043c\u0435\u0436\u0434\u0443 \u0432\u043e\u0437\u0434\u0443\u0445\u043e\u043c \u0438 \u0430\u043b\u044c\u0432\u0435\u043e\u043b\u0430\u043c\u0438","\u043c\u0435\u0436\u0434\u0443 \u043a\u0430\u043f\u0438\u043b\u043b\u044f\u0440\u0430\u043c\u0438 \u0438 \u0430\u043b\u044c\u0432\u0435\u043e\u043b\u043e\u0446\u0438\u0442\u0430\u043c\u0438"]},167:{question:"\u0420\u041e\u0421\u0422 \u0427\u0415\u041b\u041e\u0412\u0415\u041a\u0410 \u0420\u0415\u0413\u0423\u041b\u0418\u0420\u0423\u0415\u0422 \u0413\u041e\u0420\u041c\u041e\u041d",rightAnswer:["\u0441\u043e\u043c\u0430\u0442\u043e\u0442\u0440\u043e\u043f\u043d\u044b\u0439"],answers:["\u0430\u0434\u0440\u0435\u043d\u0430\u043b\u0438\u043d","\u0430\u043b\u044c\u0434\u043e\u0441\u0442\u0435\u0440\u043e\u043d","\u0441\u043e\u043c\u0430\u0442\u043e\u0442\u0440\u043e\u043f\u043d\u044b\u0439","\u0439\u043e\u0434\u0442\u0438\u0440\u043e\u043d\u0438\u043d"]},168:{question:"\u0421\u0415\u041a\u0420\u0415\u0426\u0418\u042e \u041c\u041e\u041b\u041e\u0427\u041d\u041e\u0419 \u0416\u0415\u041b\u0415\u0417\u042b \u0420\u0415\u0413\u0423\u041b\u0418\u0420\u0423\u0415\u0422 \u0413\u041e\u0420\u041c\u041e\u041d",rightAnswer:["\u043b\u0430\u043a\u0442\u043e\u0442\u0440\u043e\u043f\u043d\u044b\u0439"],answers:["\u043b\u0430\u043a\u0442\u043e\u0442\u0440\u043e\u043f\u043d\u044b\u0439","\u0432\u0430\u0437\u043e\u043f\u0440\u0435\u0441\u0441\u0438\u043d","\u043e\u043a\u0441\u0438\u0442\u043e\u0446\u0438\u043d","\u0444\u043e\u043b\u043b\u0438\u043a\u0443\u043b\u043e\u0441\u0442\u0438\u043c\u0443\u043b\u0438\u0440\u0443\u044e\u0449\u0438\u0439"]},169:{question:"\u041a\u0410\u041a\u041e\u0419 \u0413\u041e\u0420\u041c\u041e\u041d \u0413\u0418\u041f\u041e\u0424\u0418\u0417\u0410 \u0421\u041e\u041a\u0420\u0410\u0429\u0410\u0415\u0422 \u041c\u0423\u0421\u041a\u0423\u041b\u0410\u0422\u0423\u0420\u0423 \u041c\u0410\u0422\u041a\u0418",rightAnswer:["\u043e\u043a\u0441\u0438\u0442\u043e\u0446\u0438\u043d"],answers:["\u043d\u043e\u0440\u0430\u0434\u0440\u0435\u043d\u0430\u043b\u0438\u043d","\u043e\u043a\u0441\u0438\u0442\u043e\u0446\u0438\u043d","\u0430\u043d\u0434\u0440\u043e\u0433\u0435\u043d\u044b","\u043f\u0430\u0440\u0430\u0442\u0433\u043e\u0440\u043c\u043e\u043d"]},170:{question:"\u041e\u0421\u041d\u041e\u0412\u0423 \u0421\u041e\u0421\u041e\u0427\u041a\u041e\u0412 \u042f\u0417\u042b\u041a\u0410 \u0421\u041e\u0421\u0422\u0410\u0412\u041b\u042f\u0415\u0422",rightAnswer:["\u0441\u043e\u0435\u0434\u0438\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f \u0442\u043a\u0430\u043d\u044c"],answers:["\u0441\u043e\u0435\u0434\u0438\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f \u0442\u043a\u0430\u043d\u044c","\u044d\u043f\u0438\u0442\u0435\u043b\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f \u0442\u043a\u0430\u043d\u044c","\u043c\u044b\u0448\u0435\u0447\u043d\u0430\u044f \u0442\u043a\u0430\u043d\u044c","\u043d\u0435\u0440\u0432\u043d\u0430\u044f \u0442\u043a\u0430\u043d\u044c"]},171:{question:"\u0424\u0423\u041d\u041a\u0426\u0418\u042e \u041a\u0420\u041e\u0412\u0415\u0422\u0412\u041e\u0420\u0415\u041d\u0418\u042f \u0412 \u042d\u041c\u0411\u0420\u0418\u041e\u041d\u0410\u041b\u042c\u041d\u042b\u0419 \u041f\u0415\u0420\u0418\u041e\u0414 \u0412\u042b\u041f\u041e\u041b\u041d\u042f\u0415\u0422",rightAnswer:["\u043f\u0435\u0447\u0435\u043d\u044c"],answers:["\u043f\u0435\u0447\u0435\u043d\u044c","\u0441\u0435\u043b\u0435\u0437\u0451\u043d\u043a\u0430","\u043b\u0438\u043c\u0444\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0443\u0437\u0435\u043b","\u0436\u0435\u043b\u0443\u0434\u043e\u043a"]},172:{question:"\u041d\u0410\u041a\u041e\u041f\u041b\u0415\u041d\u0418\u0415 \u0412\u0418\u0422\u0410\u041c\u0418\u041d\u041e\u0412 \u0410, \u0414, \u0415, \u041a \u041f\u0420\u041e\u0418\u0421\u0425\u041e\u0414\u0418\u0422 \u0412 \u041e\u0420\u0413\u0410\u041d\u0415",rightAnswer:["\u043f\u0435\u0447\u0435\u043d\u044c"],answers:["\u043f\u0438\u0449\u0435\u0432\u043e\u0434","\u043f\u0435\u0447\u0435\u043d\u044c","\u0436\u0435\u043b\u0443\u0434\u043e\u043a","\u043a\u0438\u0448\u0435\u0447\u043d\u0438\u043a"]},173:{question:"\u0416\u0415\u041b\u0423\u0414\u041e\u041a \u0412\u042b\u0420\u0410\u0411\u0410\u0422\u042b\u0412\u0410\u0415\u0422",rightAnswer:["\u0436\u0435\u043b\u0443\u0434\u043e\u0447\u043d\u044b\u0439 \u0441\u043e\u043a"],answers:["\u0438\u043d\u0441\u0443\u043b\u0438\u043d","\u0436\u0435\u043b\u0443\u0434\u043e\u0447\u043d\u044b\u0439 \u0441\u043e\u043a","\u0433\u043b\u044e\u043a\u0430\u0433\u043e\u043d","\u043f\u0430\u043d\u043a\u0440\u0435\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043e\u043a"]},174:{question:"\u0424\u0423\u041d\u041a\u0426\u0418\u042f \u041c\u0418\u041e\u041a\u0410\u0420\u0414\u0410",rightAnswer:["\u043f\u0435\u0440\u0435\u0434\u0430\u0447\u0430 \u0432\u043e\u0441\u043f\u0440\u0438\u044f\u0442\u0438\u044f, \u0441\u043e\u043a\u0440\u0430\u0449\u0435\u043d\u0438\u0435"],answers:["\u0442\u0440\u0430\u043d\u0441\u043f\u043e\u0440\u0442\u043d\u0430\u044f","\u043f\u0435\u0440\u0435\u0434\u0430\u0447\u0430 \u0432\u043e\u0441\u043f\u0440\u0438\u044f\u0442\u0438\u044f, \u0441\u043e\u043a\u0440\u0430\u0449\u0435\u043d\u0438\u0435","\u043e\u0431\u043c\u0435\u043d \u0432\u0435\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432","\u0441\u0435\u043a\u0440\u0435\u0442\u043e\u0440\u043d\u0430\u044f"]},175:{question:"\u041a \u0410\u0420\u0422\u0415\u0420\u0418\u0418 \u041c\u042b\u0428\u0415\u0427\u041d\u041e\u0413\u041e \u0422\u0418\u041f\u0410 \u041e\u0422\u041d\u041e\u0421\u0418\u0422\u0421\u042f \u0421\u041e\u0421\u0423\u0414",rightAnswer:["\u043d\u0438\u0436\u043d\u0438\u0445 \u043a\u043e\u043d\u0435\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u0435\u0439"],answers:["\u043f\u043e\u0434\u043a\u043b\u044e\u0447\u0438\u0447\u043d\u0430\u044f","\u043d\u0438\u0436\u043d\u0438\u0445 \u043a\u043e\u043d\u0435\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u0435\u0439","\u0430\u043e\u0440\u0442\u0430","\u043b\u0451\u0433\u043e\u0447\u043d\u0430\u044f"]},176:{question:"\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0438\u0437 \u0441\u0442\u0440\u0443\u043a\u0442\u0443\u0440\u043d\u044b\u0445 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u043d\u0435\u043d\u0442\u043e\u0432 \u044d\u0443\u043a\u0430\u0440\u0438\u043e\xac\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043b\u0435\u0442\u043a\u0438 \u0438\u043c\u0435\u044e\u0442 \u0434\u0432\u0435 \u043c\u0435\u043c\u0431\u0440\u0430\u043d\u044b?",rightAnswer:["\u043c\u0438\u0442\u043e\u0445\u043e\u043d\u0434\u0440\u0438\u044f"],answers:["\u043e\u0431\u043e\u043b\u043e\u0447\u043a\u0430 \u043a\u043b\u0435\u0442\u043a\u0438","\u043a\u043b\u0435\u0442\u043e\u0447\u043d\u044b\u0439 \u0446\u0435\u043d\u0442\u0440","\u043c\u0438\u0442\u043e\u0445\u043e\u043d\u0434\u0440\u0438\u044f","\u043a\u043e\u043c\u043f\u043b\u0435\u043a\u0441  \u0413\u043e\u043b\u044c\u0434\u0436\u0438"]},177:{question:"\u0427\u0435\u043c \u043e\u0431\u0443\u0441\u043b\u043e\u0432\u043b\u0435\u043d\u0430 \u0431\u0430\u0437\u043e\u0444\u0438\u043b\u0438\u044f \u044f\u0434\u0435\u0440 \u043a\u043b\u0435\u0442\u043e\u043a?",rightAnswer:["\u0414\u041d\u041a"],answers:["\u0433\u0438\u0441\u0442\u043e\u043d\u043e\u0432\u044b\u043c\u0438 \u0431\u0435\u043b\u043a\u0430\u043c\u0438","\u0414\u041d\u041a","\u0420\u041d\u041a","\u044f\u0434\u0440\u044b\u0448\u043a\u043e\u043c"]},178:{question:"\u041f\u0435\u0440\u0435\u0447\u0438\u0441\u043b\u0438\u0442\u0435 \u043f\u0440\u0438\u0437\u043d\u0430\u043a\u0438 \u044f\u0434\u0440\u0430, \u0445\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u043d\u044b\u0435 \u0434\u043b\u044f \u043a\u043b\u0435\u0442\u043e\u043a, \u0438\u043d\u0442\u0435\u043d\u0441\u0438\u0432\u043d\u043e \u0441\u0438\u043d\u0442\u0435\u0437\u0438\u0440\u0443\u044e\u0449\u0438\u0445 \u0431\u0435\u043b\u043a\u0438?",rightAnswer:["\u043f\u0440\u0435\u043e\u0431\u043b\u0430\u0434\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0432 \u044f\u0434\u0440\u0435 \u044d\u0443\u0445\u0440\u043e\u043c\u0430\u0442\u0438\u043d\u0430"],answers:["\u043f\u0440\u0435\u043e\u0431\u043b\u0430\u0434\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0432 \u044f\u0434\u0440\u0435 \u0433\u0435\u0442\u0435\u0440\u043e\u0445\u0440\u043e\u043c\u0430\u0442\u0438\u043d\u0430","\u043f\u0440\u0435\u043e\u0431\u043b\u0430\u0434\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0432 \u044f\u0434\u0440\u0435 \u044d\u0443\u0445\u0440\u043e\u043c\u0430\u0442\u0438\u043d\u0430","\u043d\u0430\u043b\u0438\u0447\u0438\u0435 \u0447\u0435\u0442\u043a\u043e \u0432\u044b\u0440\u0430\u0436\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043e\u0434\u043d\u043e\u0433\u043e (\u043d\u0435\u0441\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u0438\u0445) \u044f\u0434\u0440\u0435\u0448\u0435\u043a","\u0431\u0430\u0437\u043e\u0444\u0438\u043b\u0438\u044f \u0446\u0438\u0442\u043e\u043f\u043b\u0430\u0437\u043c\u044b"]},179:{question:'\u0412 \u043a\u043b\u0435\u0442\u043a\u0435 \u0432\u044b\u0440\u0430\u0431\u0430\u0442\u044b\u0432\u0430\u044e\u0449\u0438\u0439 \u0431\u0435\u043b\u043e\u043a \u043d\u0430 "\u044d\u043a\u0441\u043f\u043e\u0440\u0442" \u0445\u043e\u0440\u043e\u0448\u043e \u0432\u044b\u0440\u0430\u0436\u0435\u043d\u044b, \u0432\u0441\u0435 \u041a\u0420\u041e\u041c\u0415:',rightAnswer:["\u043b\u0438\u0437\u043e\u0441\u043e\u043c\u044b"],answers:["\u0433\u0440\u0430\u043d\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u0430\u044f \u044d\u043d\u0434\u043e\u043f\u043b\u0430\u0437\u043c\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f \u0441\u0435\u0442\u044c","\u0430\u0433\u0440\u0430\u043d\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u0430\u044f \u044d\u043d\u0434\u043e\u043f\u043b\u0430\u0437\u043c\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f \u0441\u0435\u0442\u044c","\u043c\u0438\u0442\u043e\u0445\u043e\u043d\u0434\u0440\u0438\u0438","\u043b\u0438\u0437\u043e\u0441\u043e\u043c\u044b"]},180:{question:"\u041d\u0430\u0437\u043e\u0432\u0438\u0442\u0435 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u043e\u0438\u0434 \u043a\u043b\u0435\u0442\u043a\u0438, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442 \u0441\u043e\u0431\u043e\u0439 \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u0443 \u043d\u0430\u043b\u043e\u0436\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0434\u0440\u0443\u0433 \u043d\u0430    \u0434\u0440\u0443\u0433\u0430 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0430 \u0443\u043f\u043b\u043e\u0449\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0446\u0438\u0441\u0442\u0435\u0440\u043d, \u0441\u0442\u0435\u043d\u043a\u0430 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0445 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0430 \u043e\u0434\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0435\u043c\u0431\u0440\u0430\u043d\u043e\u0439; \u043e\u0442 \u0446\u0438\u0441\u0442\u0435\u0440\u043d  \u043e\u0442\u043f\u043e\u0447\u043a\u043e\u0432\u044b\u0432\u0430\u044e\u0442\u0441\u044f \u043f\u0443\u0437\u044b\u0440\u044c\u043a\u0438.",rightAnswer:["\u043a\u043e\u043c\u043f\u043b\u0435\u043a\u0441 \u0413\u043e\u043b\u044c\u0434\u0436\u0438"],answers:["\u043c\u0438\u0442\u043e\u0445\u043e\u043d\u0434\u0440\u0438\u044f","\u043a\u043e\u043c\u043f\u043b\u0435\u043a\u0441 \u0413\u043e\u043b\u044c\u0434\u0436\u0438","\u044d\u043d\u0434\u043e\u043f\u043b\u0430\u0437\u043c\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f \u0441\u0435\u0442\u044c","\u043a\u043b\u0435\u0442\u043e\u0447\u043d\u044b\u0439 \u0446\u0435\u043d\u0442\u0440"]},181:{question:"\u041b\u0438\u043f\u0438\u0434\u044b  \u0432 \u043a\u043b\u0435\u0442\u043e\u0447\u043d\u043e\u0439  \u043c\u0435\u043c\u0431\u0440\u0430\u043d\u0435 \u0440\u0430\u0441\u043f\u043e\u043b\u043e\u0436\u0435\u043d\u044b \u043f\u043e\u0441\u043b\u043e\u0439\u043d\u043e. \u0421\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u0442\u0430\u043a\u0438\u0445 \u043b\u0438\u043f\u0438\u0434\u043d\u044b\u0445 \u0441\u043b\u043e\u0435\u0432 \u0441\u043e\u0434\u0435\u0440\u0436\u0438\u0442\u0441\u044f \u0432 \u043c\u0435\u043c\u0431\u0440\u0430\u043d\u0435?",rightAnswer:["2"],answers:["1","2","4","6"]},182:{question:"\u041d\u0430\u0437\u043e\u0432\u0438\u0442\u0435 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u043e\u0438\u0434, \u0432 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u0441\u0438\u043d\u0442\u0435\u0437\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u044b\u0435 \u0432 \u043a\u043b\u0435\u0442\u043a\u0435 \u0431\u0435\u043b\u043a\u0438 \u0441\u043e\u0440\u0442\u0438\u0440\u0443\u044e\u0442\u0441\u044f, \u0443\u043f\u0430\u043a\u043e\u0432\u044b\u0432\u0430\u044e\u0442\u0441\u044f \u0432 \u043c\u0435\u043c\u0431\u0440\u0430\u043d\u043d\u0443\u044e \u043e\u0431\u043e\u043b\u043e\u0447\u043a\u0443, \u0441\u043e\u0435\u0434\u0438\u043d\u044f\u044e\u0442\u0441\u044f \u0441 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u043c\u0438 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c\u0438 \u0441\u043e\u0435\u0434\u0438\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f\u043c\u0438.",rightAnswer:["\u043a\u043e\u043c\u043f\u043b\u0435\u043a\u0441 \u0413\u043e\u043b\u044c\u0434\u0436\u0438"],answers:["\u044f\u0434\u0440\u043e","\u043a\u043e\u043c\u043f\u043b\u0435\u043a\u0441 \u0413\u043e\u043b\u044c\u0434\u0436\u0438","\u0440\u0438\u0431\u043e\u0441\u043e\u043c\u0430","\u043b\u0438\u0437\u043e\u0441\u043e\u043c\u0430"]},183:{question:"\u041d\u0430\u0437\u043e\u0432\u0438\u0442\u0435 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u043e\u0438\u0434\u044b, \u0445\u043e\u0440\u043e\u0448\u043e \u0432\u044b\u0440\u0430\u0436\u0435\u043d\u043d\u044b\u0435 \u0434\u043b\u044f \u043a\u043b\u0435\u0442\u043e\u043a \u0438\u043d\u0442\u0435\u043d\u0441\u0438\u0432\u043d\u043e \u0441\u0438\u043d\u0442\u0435\u0437\u0438\u0440\u0443\u044e\u0449\u0438\u0445 \u0431\u0435\u043b\u043a\u0438:",rightAnswer:["2 \u043c\u0438\u0442\u043e\u0445\u043e\u043d\u0434\u0440\u0438\u0438"],answers:["1 \u043a\u043b\u0435\u0442\u043e\u0447\u043d\u044b\u0439 \u0446\u0435\u043d\u0442\u0440","2 \u043c\u0438\u0442\u043e\u0445\u043e\u043d\u0434\u0440\u0438\u0438","\u0433\u0440\u0430\u043d\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u0430\u044f \u042d\u041f\u0421","\u043c\u0435\u0437\u043e\u0441\u043e\u043c\u044b"]},184:{question:"\u041d\u0430\u0437\u043e\u0432\u0438\u0442\u0435 \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u043e\u043a \u044d\u0443\u043a\u0430\u0440\u0438\u043e\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043b\u0435\u0442\u043a\u0438, \u0432 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u0443\u044e\u0442\u0441\u044f \u0440\u0438\u0431\u043e\u0441\u043e\u043c\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u0420\u041d\u041a.",rightAnswer:["\u0448\u0435\u0440\u043e\u0445\u043e\u0432\u0430\u0442\u0430\u044f \u042d\u041f\u0421"],answers:["\u0440\u0438\u0431\u043e\u0441\u043e\u043c\u0430","\u0448\u0435\u0440\u043e\u0445\u043e\u0432\u0430\u0442\u0430\u044f \u042d\u041f\u0421","\u044f\u0434\u0440\u044b\u0448\u043a\u043e","\u0430\u043f\u043f\u0430\u0440\u0430\u0442 \u0413\u043e\u043b\u044c\u0434\u0436\u0438"]},185:{question:"\u0412 \u043a\u0430\u043a\u043e\u043c \u0438\u0437 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u043e\u0438\u0434\u043e\u0432 \u043a\u043b\u0435\u0442\u043a\u0438 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0434\u0438\u0442 \u0441\u0438\u043d\u0442\u0435\u0437 \u0431\u0435\u043b\u043a\u043e\u0432?",rightAnswer:["\u0433\u0440\u0430\u043d\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u0430\u044f \u042d\u041f\u0421"],answers:["\u043a\u043b\u0435\u0442\u043e\u0447\u043d\u044b\u0439 \u0446\u0435\u043d\u0442\u0440","\u043b\u0438\u0437\u043e\u0441\u043e\u043c\u044b","\u0433\u0440\u0430\u043d\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u0430\u044f \u042d\u041f\u0421","\u0430\u0433\u0440\u0430\u043d\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u0430\u044f \u042d\u041f\u0421"]},186:{question:"\u041d\u0430\u0437\u043e\u0432\u0438\u0442\u0435  \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u043e\u0438\u0434,   \u0432  \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c  \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0434\u0438\u0442 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0441\u043b\u043e\u0436\u043d\u044b\u0445 \u0431\u0435\u043b\u043a\u043e\u0432 \u0438 \u043a\u0440\u0443\u043f\u043d\u044b\u0445 \u043c\u043e\u043b\u0435\u043a\u0443\u043b \u043f\u043e\u043b\u0438\u043c\u0435\u0440\u043e\u0432, \u0443\u043f\u0430\u043a\u043e\u0432\u043a\u0430 \u0432\u044b\u0434\u0435\u043b\u044f\u0435\u043c\u044b\u0445 \u0438\u0437 \u043a\u043b\u0435\u0442\u043a\u0438 \u0432\u0435\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432 \u0432 \u043c\u0435\u043c\u0431\u0440\u0430\u043d\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0443\u0437\u044b\u0440\u0435\u043a, \u0444\u043e\u0440\u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u043b\u0438\u0437\u043e\u0441\u043e\u043c.",rightAnswer:["\u0430\u043f\u043f\u0430\u0440\u0430\u0442 \u0413\u043e\u043b\u044c\u0434\u0436\u0438"],answers:["\u044d\u043d\u0434\u043e\u043f\u043b\u0430\u0437\u043c\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f \u0441\u0435\u0442\u044c","\u0430\u043f\u043f\u0430\u0440\u0430\u0442 \u0413\u043e\u043b\u044c\u0434\u0436\u0438","\u043a\u043b\u0435\u0442\u043e\u0447\u043d\u044b\u0439 \u0446\u0435\u043d\u0442\u0440","\u043c\u0438\u0442\u043e\u0445\u043e\u043d\u0434\u0440\u0438\u044f"]},187:{question:"\u041d\u0430\u0437\u043e\u0432\u0438\u0442\u0435 \u0441\u0442\u0440\u0443\u043a\u0442\u0443\u0440\u044b, \u0438\u0437 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0445 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u044b \u0446\u0435\u043d\u0442\u0440\u0438\u043e\u043b\u0438.",rightAnswer:["\u043c\u0438\u043a\u0440\u043e\u0442\u0440\u0443\u0431\u043e\u0447\u043a\u0438"],answers:["\u043c\u0438\u043a\u0440\u043e\u0432\u043e\u0440\u0441\u0438\u043d\u043a\u0438","\u043c\u0438\u043a\u0440\u043e\u0442\u0440\u0443\u0431\u043e\u0447\u043a\u0438","\u043c\u0438\u043e\u0444\u0438\u0431\u0440\u0438\u043b\u043b\u044b","\u0440\u0438\u0431\u043e\u0441\u043e\u043c\u044b"]},188:{question:"\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u043e\u0438\u0434 \u043e\u0431\u0435\u0441\u043f\u0435\u0447\u0438\u0432\u0430\u0435\u0442 \u0431\u0438\u043e\u044d\u043d\u0435\u0440\u0433\u0435\u0442\u0438\u043a\u0443 \u043a\u043b\u0435\u0442\u043a\u0438?",rightAnswer:["\u043c\u0438\u0442\u043e\u0445\u043e\u043d\u0434\u0440\u0438\u0438"],answers:["\u0433\u0440\u0430\u043d\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u0430\u044f \u042d\u041f\u0421","\u0430\u0433\u0440\u0430\u043d\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u0430\u044f \u042d\u041f\u0421","\u043a\u043e\u043c\u043f\u043b\u0435\u043a\u0441 \u0413\u043e\u043b\u044c\u0434\u0436\u0438","\u043c\u0438\u0442\u043e\u0445\u043e\u043d\u0434\u0440\u0438\u0438"]},189:{question:"\u041d\u0430\u0437\u043e\u0432\u0438\u0442\u0435   \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u043e\u0438\u0434,   \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439   \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442 \u0441\u043e\u0431\u043e\u0439   \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u044b\u0439   \u043e\u0434\u043d\u043e\u0439   \u043c\u0435\u043c\u0431\u0440\u0430\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0443\u0437\u044b\u0440\u0435\u043a, \u0432\u043d\u0443\u0442\u0440\u0438 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0433\u043e \u043d\u0430\u0445\u043e\u0434\u0438\u0442\u0441\u044f \u043d\u0430\u0431\u043e\u0440 \u0433\u0438\u0434\u0440\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0444\u0435\u0440\u043c\u0435\u043d\u0442\u043e\u0432.",rightAnswer:["\u043b\u0438\u0437\u043e\u0441\u043e\u043c\u0430"],answers:["\u0440\u0438\u0431\u043e\u0441\u043e\u043c\u0430","\u043b\u0438\u043f\u043e\u0441\u043e\u043c\u0430","\u043b\u0438\u0437\u043e\u0441\u043e\u043c\u0430","\u0446\u0435\u043d\u0442\u0440\u0438\u043e\u043b\u0438"]},190:{question:"\u0421\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u0441\u0443\u0431\u044a\u0435\u0434\u0438\u043d\u0438\u0446 \u0432\u0445\u043e\u0434\u0438\u0442 \u0432 \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432 \u0440\u0438\u0431\u043e\u0441\u043e\u043c\u044b?",rightAnswer:["2"],answers:["3","2","4","\u0432 \u0440\u0430\u0437\u043d\u044b\u0445 \u043a\u043b\u0435\u0442\u043a\u0430\u0445 \u0440\u0430\u0437\u043d\u043e\u0435 \u043a\u043e\u043b\u0438\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e"]},191:{question:"\u041d\u0430\u0437\u043e\u0432\u0438\u0442\u0435  \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u043e\u0438\u0434 \u043a\u043b\u0435\u0442\u043a\u0438, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u0441\u043e\u0441\u0442\u043e\u0438\u0442 \u0438\u0437 \u0434\u0432\u0443\u0445 \u0446\u0438\u043b\u0438\u043d\u0434\u0440\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0441\u0442\u0440\u0443\u043a\u0442\u0443\u0440, \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0438\u0437 \u043c\u0438\u043a\u0440\u043e\u0442\u0440\u0443\u0431\u043e\u0447\u0435\u043a,  \u0440\u0430\u0441\u043f\u043e\u043b\u043e\u0436\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445  \u043f\u0435\u0440\u043f\u0435\u043d\u0434\u0438\u043a\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u043e \u0434\u0440\u0443\u0433 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0443,  \u043e\u0442 \u043d\u0438\u0445 \u0432 \u0440\u0430\u0437\u043d\u044b\u0435 \u0441\u0442\u043e\u0440\u043e\u043d\u044b \u0432\u0435\u0435\u0440\u043e\u043c \u043e\u0442\u0445\u043e\u0434\u044f\u0442 \u043c\u0438\u043a\u0440\u043e\u0442\u0440\u0443\u0431\u043e\u0447\u043a\u0438.",rightAnswer:["\u043a\u043b\u0435\u0442\u043e\u0447\u043d\u044b\u0439 \u0446\u0435\u043d\u0442\u0440"],answers:["\u043c\u0438\u0442\u043e\u0445\u043e\u043d\u0434\u0440\u0438\u044f","\u043a\u043b\u0435\u0442\u043e\u0447\u043d\u044b\u0439 \u0446\u0435\u043d\u0442\u0440","\u044d\u043d\u0434\u043e\u043f\u043b\u0430\u0437\u043c\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f \u0441\u0435\u0442\u044c","\u043b\u0438\u0437\u043e\u0441\u043e\u043c\u0430"]},192:{question:"\u041d\u0430\u0437\u043e\u0432\u0438\u0442\u0435    \u0441\u0442\u0440\u0443\u043a\u0442\u0443\u0440\u043d\u044b\u0439    \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u043d\u0435\u043d\u0442    \u043a\u043b\u0435\u0442\u043a\u0438, \u0444\u0443\u043d\u043a\u0446\u0438\u0435\u0439  \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0433\u043e \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f  \u0441\u0438\u043d\u0442\u0435\u0437 \u043f\u043e\u043b\u0438\u043f\u0435\u043f\u0442\u0438\u0434\u043d\u043e\u0439 \u0446\u0435\u043f\u0438 \u0438\u0437 \u0430\u043c\u0438\u043d\u043e\u043a\u0438\u0441\u043b\u043e\u0442.",rightAnswer:["\u044d\u043d\u0434\u043e\u043f\u043b\u0430\u0437\u043c\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f \u0441\u0435\u0442\u044c"],answers:["\u043b\u0438\u0437\u043e\u0441\u043e\u043c\u0430","\u043a\u043e\u043c\u043f\u043b\u0435\u043a\u0441 \u0413\u043e\u043b\u044c\u0434\u0436\u0438","\u0440\u0438\u0431\u043e\u0441\u043e\u043c\u0430","\u044d\u043d\u0434\u043e\u043f\u043b\u0430\u0437\u043c\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f \u0441\u0435\u0442\u044c"]},193:{question:"\u041d\u0430\u0437\u043e\u0432\u0438\u0442\u0435 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u043e\u0438\u0434 \u043a\u043b\u0435\u0442\u043a\u0438, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u043e\u043a\u0440\u0443\u0436\u0435\u043d \u0434\u0432\u0443\u043c\u044f \u043c\u0435\u043c\u0431\u0440\u0430\u043d\u0430\u043c\u0438, \u0432\u043d\u0443\u0442\u0440\u0435\u043d\u043d\u044f\u044f \u043c\u0435\u043c\u0431\u0440\u0430\u043d\u0430 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u0443\u0435\u0442 \u043c\u043d\u043e\u0433\u043e\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u0435 \u0432\u044b\u0440\u043e\u0441\u0442\u044b-\u0441\u043a\u043b\u0430\u0434\u043a\u0438  \u0432\u043e \u0432\u043d\u0443\u0442\u0440\u0435\u043d\u043d\u044e\u044e \u043f\u043e\u043b\u043e\u0441\u0442\u044c \u044d\u0442\u043e\u0433\u043e \u0441\u0442\u0440\u0443\u043a\u0442\u0443\u0440\u043d\u043e\u0433\u043e \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u043d\u0435\u043d\u0442\u0430.",rightAnswer:["\u043c\u0438\u0442\u043e\u0445\u043e\u043d\u0434\u0440\u0438\u044f"],answers:["\u044f\u0434\u0440\u043e","\u043a\u043e\u043c\u043f\u043b\u0435\u043a\u0441 \u0413\u043e\u043b\u044c\u0434\u0436\u0438","\u044d\u043d\u0434\u043e\u043f\u043b\u0430\u0437\u043c\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f \u0441\u0435\u0442\u044c","\u043c\u0438\u0442\u043e\u0445\u043e\u043d\u0434\u0440\u0438\u044f"]},194:{question:"\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u043e\u0438\u0434 \u043e\u0431\u0435\u0441\u043f\u0435\u0447\u0438\u0432\u0430\u0435\u0442 \u0432\u043d\u0443\u0442\u0440\u0438\u043a\u043b\u0435\u0442\u043e\u0447\u043d\u043e\u0435 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0432\u0430\u0440\u0438\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435?",rightAnswer:["\u043b\u0438\u0437\u043e\u0441\u043e\u043c\u0430"],answers:["\u043b\u0438\u0437\u043e\u0441\u043e\u043c\u0430","\u043a\u043e\u043c\u043f\u043b\u0435\u043a\u0441 \u0413\u043e\u043b\u044c\u0434\u0436\u0438","\u0440\u0438\u0431\u043e\u0441\u043e\u043c\u0430","\u044d\u043d\u0434\u043e\u043f\u043b\u0430\u0437\u043c\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f \u0441\u0435\u0442\u044c"]},195:{question:"\u0412 \u043e\u0434\u043d\u043e\u043c \u0438\u0437 \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u043a\u043e\u0432 \u044f\u0434\u0440\u0430 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0434\u0438\u0442 \u0438\u043d\u0442\u0435\u043d\u0441\u0438\u0432\u043d\u044b\u0439 \u0441\u0438\u043d\u0442\u0435\u0437 \u0440\u0438\u0431\u043e\u0441\u043e\u043c\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0420\u041d\u041a. \u041d\u0430\u0437\u043e\u0432\u0438\u0442\u0435 \u044d\u0442\u043e\u0442 \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u043e\u043a \u044f\u0434\u0440\u0430.",rightAnswer:["\u044f\u0434\u0440\u044b\u0448\u043a\u043e"],answers:["\u044f\u0434\u0435\u0440\u043d\u044b\u0435 \u043f\u043e\u0440\u044b","\u0445\u0440\u043e\u043c\u0430\u0442\u0438\u043d","\u044f\u0434\u0440\u044b\u0448\u043a\u043e","\u043f\u0440\u043e\u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443 \u0432\u043d\u0443\u0442\u0440\u0435\u043d\u043d\u0435\u0439 \u0438 \u043d\u0430\u0440\u0443\u0436\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0435\u043c\u0431\u0440\u0430\u043d\u0430\u043c\u0438 \u044f\u0434\u0440\u0430"]},196:{question:"\u0424\u0443\u043d\u043a\u0446\u0438\u044f \u043a\u043e\u043c\u043f\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430 \u0413\u043e\u043b\u044c\u0434\u0436\u0438. \u0412\u0435\u0440\u043d\u043e \u0432\u0441\u0451, \u043a\u0440\u043e\u043c\u0435:",rightAnswer:["\u0441\u0438\u043d\u0442\u0435\u0437 \u0441\u0442\u0435\u0440\u043e\u0438\u0434\u043d\u044b\u0445 \u0433\u043e\u0440\u043c\u043e\u043d\u043e\u0432"],answers:["\u0441\u043e\u0440\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u043a\u0430 \u0431\u0435\u043b\u043a\u043e\u0432 \u043f\u043e \u0440\u0430\u0437\u043b\u0438\u0447\u043d\u044b\u043c \u0442\u0440\u0430\u043d\u0441\u043f\u043e\u0440\u0442\u043d\u044b\u043c \u043f\u0443\u0437\u044b\u0440\u044c\u043a\u0430\u043c","\u0433\u043b\u0438\u043a\u043e\u0437\u0438\u043b\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0431\u0435\u043b\u043a\u043e\u0432","\u0440\u0435\u0443\u0442\u0438\u043b\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u044f \u043c\u0435\u043c\u0431\u0440\u0430\u043d \u0441\u0435\u043a\u0440\u0435\u0442\u043e\u0440\u043d\u044b\u0445 \u0433\u0440\u0430\u043d\u0443\u043b \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u044d\u043a\u0437\u043e\u0446\u0438\u0442\u043e\u0437\u0430","\u0441\u0438\u043d\u0442\u0435\u0437 \u0441\u0442\u0435\u0440\u043e\u0438\u0434\u043d\u044b\u0445 \u0433\u043e\u0440\u043c\u043e\u043d\u043e\u0432"]},197:{question:"\u041d\u0430 \u043a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0441\u0442\u0430\u0434\u0438\u0438 \u043c\u0438\u0442\u043e\u0437\u0430 \u0434\u043e\u0447\u0435\u0440\u043d\u0438\u0435 \u0445\u0440\u043e\u043c\u043e\u0441\u043e\u043c\u044b \u0440\u0430\u0441\u0445\u043e\u0434\u044f\u0442\u0441\u044f \u043a \u043f\u043e\u043b\u044e\u0441\u0430\u043c \u043c\u0438\u0442\u043e\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0432\u0435\u0440\u0435\u0442\u0435\u043d\u0430?",rightAnswer:["\u0422\u0435\u043b\u043e\u0444\u0430\u0437\u0430"],answers:["\u041f\u0440\u043e\u0444\u0430\u0437\u0430","\u041f\u0440\u043e\u043c\u0435\u0442\u0430\u0444\u0430\u0437\u0430","\u041c\u0435\u0442\u0430\u0444\u0430\u0437\u0430","\u0422\u0435\u043b\u043e\u0444\u0430\u0437\u0430"]},198:{question:"\u0411\u0435\u043b\u043a\u0438, \u043f\u0440\u0435\u0434\u043d\u0430\u0437\u043d\u0430\u0447\u0435\u043d\u043d\u044b\u0435 \u0434\u043b\u044f \u0432\u044b\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0438\u0437 \u043a\u043b\u0435\u0442\u043a\u0438, \u0441\u0438\u043d\u0442\u0435\u0437\u0438\u0440\u0443\u044e\u0442:\n-",rightAnswer:["\u043f\u043e\u043b\u0438\u0440\u0438\u0431\u043e\u0441\u043e\u043c\u044b \u0433\u0440\u0430\u043d\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u043e\u0439 \u044d\u043d\u0434\u043e\u043f\u043b\u0430\u0437\u043c\u043e\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0441\u0435\u0442\u0438"],answers:["\u0441\u0432\u043e\u0431\u043e\u0434\u043d\u044b\u0435 \u0446\u0438\u0442\u043e\u043f\u043b\u0430\u0437\u043c\u043e\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0440\u0438\u0431\u043e\u0441\u043e\u043c\u044b","\u043c\u0438\u0442\u043e\u0445\u043e\u043d\u0434\u0440\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u0440\u0438\u0431\u043e\u0441\u043e\u043c\u044b","\u0441\u0432\u043e\u0431\u043e\u0434\u043d\u044b\u0435 \u043f\u043e\u043b\u0438\u0440\u0438\u043c\u0431\u043e\u0441\u043e\u043c\u044b","\u043f\u043e\u043b\u0438\u0440\u0438\u0431\u043e\u0441\u043e\u043c\u044b \u0433\u0440\u0430\u043d\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u043e\u0439 \u044d\u043d\u0434\u043e\u043f\u043b\u0430\u0437\u043c\u043e\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0441\u0435\u0442\u0438"]},199:{question:"\u041c\u0438\u0442\u043e\u0445\u043e\u043d\u0434\u0440\u0438\u0438. \u0412\u0441\u0435 \u0432\u0435\u0440\u043d\u043e. \u041a\u0420\u041e\u041c\u0415:",rightAnswer:["\u043e\u0431\u0435\u0441\u043f\u0435\u0447\u0438\u0432\u0430\u044e\u0442 \u0432\u043d\u0443\u0442\u0440\u0438\u043a\u043b\u0435\u0442\u043e\u0447\u043d\u043e\u0435 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0432\u0430\u0440\u0438\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435"],answers:["\u0438\u043c\u0435\u044e\u0442 \u0441\u043e\u0431\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0433\u0435\u043d\u0435\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u043f\u043f\u0430\u0440\u0430\u0442","\u043e\u0431\u043d\u043e\u0432\u043b\u044f\u044e\u0442\u0441\u044f \u043f\u0443\u0442\u0451\u043c \u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f","\u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u0432\u0443\u044e\u0442 \u0432 \u0441\u0438\u043d\u0442\u0435\u0437\u0435 \u0410\u0422\u0424","\u043e\u0431\u0435\u0441\u043f\u0435\u0447\u0438\u0432\u0430\u044e\u0442 \u0432\u043d\u0443\u0442\u0440\u0438\u043a\u043b\u0435\u0442\u043e\u0447\u043d\u043e\u0435 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0432\u0430\u0440\u0438\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435"]},200:{question:"\u0412\u043d\u0443\u0442\u0440\u0438 \u043d\u0435\u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0445 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u043e\u0438\u0434\u043e\u0432 \u043a\u043b\u0435\u0442\u043a\u0438 \u0438\u043c\u0435\u0435\u0442\u0441\u044f \u0414\u041d\u041a, \u0431\u043b\u0430\u0433\u043e\u0434\u0430\u0440\u044f \u0447\u0435\u043c\u0443 \u043e\u043d\u0438 \u0441\u043f\u043e\u0441\u043e\u0431\u043d\u044b \u0440\u0430\u0437\u043c\u043d\u043e\u0436\u0430\u0442\u044c\u0441\u044f. \u041d\u0430\u0437\u043e\u0432\u0438\u0442\u0435 \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u0442\u0430\u043a\u0438\u0445 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u043e\u0438\u0434\u043e\u0432.",rightAnswer:["\u043c\u0438\u0442\u043e\u0445\u043e\u043d\u0434\u0440\u0438\u044f"],answers:["\u0430\u043f\u043f\u0430\u0440\u0430\u0442 \u0413\u043e\u043b\u044c\u0434\u0436\u0438","\u043c\u0438\u043a\u0440\u043e\u0442\u0440\u0443\u0431\u043e\u0447\u043a\u0430","\u043c\u0438\u0442\u043e\u0445\u043e\u043d\u0434\u0440\u0438\u044f","\u0440\u0438\u0431\u043e\u0441\u043e\u043c\u0430"]},201:{question:'\u041d\u0430\u0437\u043e\u0432\u0438\u0442\u0435 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u043e\u0438\u0434, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u043f\u0440\u0438\u0434\u0430\u0435\u0442 \u0433\u0440\u0430\u043d\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u043e\u0439 \u044d\u043d\u0434\u043e\u043f\u043b\u0430\u0437\u043c\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0441\u0435\u0442\u0438 "\u0448\u0435\u0440\u043e\u0445\u043e\u0432\u0430\u0442\u043e\u0441\u0442\u044c".',rightAnswer:["\u0440\u0438\u0431\u043e\u0441\u043e\u043c\u0430"],answers:["\u043b\u0438\u0437\u043e\u0441\u043e\u043c\u0430","\u0445\u0440\u043e\u043c\u0430\u0442\u0438\u043d","\u043c\u0438\u0442\u043e\u0445\u043e\u043d\u0434\u0440\u0438\u044f","\u0440\u0438\u0431\u043e\u0441\u043e\u043c\u0430"]},202:{question:"\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u043e\u0438\u0434 \u043a\u043b\u0435\u0442\u043a\u0438 \u0440\u0430\u0441\u043f\u043e\u043b\u043e\u0436\u0435\u043d  \u043e\u043a\u043e\u043b\u043e \u044f\u0434\u0440\u0430, \u0430 \u043f\u0440\u0438 \u043c\u0438\u0442\u043e\u0437\u0435 \u0444\u043e\u0440\u043c\u0438\u0440\u0443\u0435\u0442 \u043f\u043e\u043b\u044e\u0441\u0430 \u0432\u0435\u0440\u0435\u0442\u0435\u043d\u0430 \u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u0438 \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u0432\u0443\u0435\u0442 \u0432 \u0440\u0430\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0438 \u043a \u043d\u0438\u043c \u0445\u0440\u043e\u043c\u043e\u0441\u043e\u043c?",rightAnswer:["\u043a\u043b\u0435\u0442\u043e\u0447\u043d\u044b\u0439 \u0446\u0435\u043d\u0442\u0440"],answers:["\u043a\u043e\u043c\u043f\u043b\u0435\u043a\u0441 \u0413\u043e\u043b\u044c\u0434\u0436\u0438","\u043c\u0438\u043a\u0440\u043e\u0442\u0440\u0443\u0431\u043e\u0447\u043a\u0430","\u043a\u043b\u0435\u0442\u043e\u0447\u043d\u044b\u0439 \u0446\u0435\u043d\u0442\u0440","\u0440\u0438\u0431\u043e\u0441\u043e\u043c\u0430"]},203:{question:"\u041a\u0430\u043a\u0438\u0435 \u044d\u043f\u0438\u0442\u0435\u043b\u0438\u0438 \u0441\u043e\u0433\u043b\u0430\u0441\u043d\u043e \u043c\u043e\u0440\u0444\u043e\u0444\u0443\u043d\u043a\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u0444\u0438\u043a\u0430\u0446\u0438\u0438 \u0432\u0445\u043e\u0434\u044f\u0442 \u0432 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u0443 \u043e\u0434\u043d\u043e\u0441\u043b\u043e\u0439\u043d\u044b\u0445?",rightAnswer:["\u043e\u0434\u043d\u043e\u0441\u043b\u043e\u0439\u043d\u044b\u0439  \u043e\u0434\u043d\u043e\u0440\u044f\u0434\u043d\u044b\u0439; \u043e\u0434\u043d\u043e\u0441\u043b\u043e\u0439\u043d\u044b\u0439 \u043c\u043d\u043e\u0433\u043e\u0440\u044f\u0434\u043d\u044b\u0439"],answers:["\u043e\u0434\u043d\u043e\u0441\u043b\u043e\u0439\u043d\u044b\u0439  \u043e\u0434\u043d\u043e\u0440\u044f\u0434\u043d\u044b\u0439; \u043e\u0434\u043d\u043e\u0441\u043b\u043e\u0439\u043d\u044b\u0439 \u043c\u043d\u043e\u0433\u043e\u0440\u044f\u0434\u043d\u044b\u0439","\u043e\u0434\u043d\u043e\u0441\u043b\u043e\u0439\u043d\u044b\u0439  \u043e\u0434\u043d\u043e\u0440\u044f\u0434\u043d\u044b\u0439; \u043e\u0434\u043d\u043e\u0441\u043b\u043e\u0439\u043d\u044b\u0439 \u043c\u043d\u043e\u0433\u043e\u0440\u044f\u0434\u043d\u044b\u0439; \u043e\u0434\u043d\u043e\u0441\u043b\u043e\u0439\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0445\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439; \u043d\u0435\u043e\u0440\u043e\u0433\u043e\u0432\u0435\u0432\u0430\u044e\u0449\u0438\u0439","\u043e\u0434\u043d\u043e\u0441\u043b\u043e\u0439\u043d\u044b\u0439  \u043e\u0434\u043d\u043e\u0440\u044f\u0434\u043d\u044b\u0439; \u043e\u0434\u043d\u043e\u0441\u043b\u043e\u0439\u043d\u044b\u0439 \u043c\u043d\u043e\u0433\u043e\u0440\u044f\u0434\u043d\u044b\u0439; \u043e\u0434\u043d\u043e\u0441\u043b\u043e\u0439\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0445\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439;  \u043e\u0440\u043e\u0433\u043e\u0432\u0435\u0432\u0430\u044e\u0449\u0438\u0439","\u043e\u0434\u043d\u043e\u0441\u043b\u043e\u0439\u043d\u044b\u0439  \u043e\u0434\u043d\u043e\u0440\u044f\u0434\u043d\u044b\u0439;   \u043e\u0434\u043d\u043e\u0441\u043b\u043e\u0439\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0445\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439"]},204:{question:"\u041a\u0430\u043a\u0438\u0435 \u044d\u043f\u0438\u0442\u0435\u043b\u0438\u0438 \u0441\u043e\u0433\u043b\u0430\u0441\u043d\u043e \u043c\u043e\u0440\u0444\u043e\u0444\u0443\u043d\u043a\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u0444\u0438\u043a\u0430\u0446\u0438\u0438 \u0432\u0445\u043e\u0434\u044f\u0442 \u0432 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u0443 \u043c\u043d\u043e\u0433\u043e\u0441\u043b\u043e\u0439\u043d\u044b\u0445?",rightAnswer:["\u043e\u0440\u043e\u0433\u043e\u0432\u0435\u0432\u0430\u044e\u0449\u0438\u0439,  \u043d\u0435\u043e\u0440\u043e\u0433\u043e\u0432\u0435\u0432\u0430\u044e\u0449\u0438\u0439, \u043f\u0435\u0440\u0435\u0445\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439"],answers:["\u043e\u0434\u043d\u043e\u0440\u044f\u0434\u043d\u044b\u0439;  \u043c\u043d\u043e\u0433\u043e\u0440\u044f\u0434\u043d\u044b\u0439;  \u043f\u0435\u0440\u0435\u0445\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439","\u043e\u0440\u043e\u0433\u043e\u0432\u0435\u0432\u0430\u044e\u0449\u0438\u0439,  \u043d\u0435\u043e\u0440\u043e\u0433\u043e\u0432\u0435\u0432\u0430\u044e\u0449\u0438\u0439, \u043f\u0435\u0440\u0435\u0445\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439","\u043f\u0435\u0440\u0435\u0445\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439","\u043d\u0435\u043e\u0440\u043e\u0433\u043e\u0432\u0435\u0432\u0430\u044e\u0449\u0438\u0439, \u043e\u0440\u043e\u0433\u043e\u0432\u0435\u0432\u0430\u044e\u0449\u0438\u0439, \u043c\u043d\u043e\u0433\u043e\u0440\u044f\u0434\u043d\u044b\u0439"]},205:{question:"\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u044d\u043f\u0438\u0442\u0435\u043b\u0438\u0439 \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043e\u0434\u043d\u043e\u0441\u043b\u043e\u0439\u043d\u044b\u043c?",rightAnswer:["\u0443 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0433\u043e \u0432\u0441\u0435 \u043a\u043b\u0435\u0442\u043a\u0438 \u0441\u0432\u044f\u0437\u0430\u043d\u044b \u0441 \u0431\u0430\u0437\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0435\u043c\u0431\u0440\u0430\u043d\u043e\u0439"],answers:["\u0443 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0433\u043e  \u043d\u0435  \u0432\u0441\u0435 \u043a\u043b\u0435\u0442\u043a\u0438 \u0441\u0432\u044f\u0437\u0430\u043d\u044b \u0441 \u0431\u0430\u0437\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0435\u043c\u0431\u0440\u0430\u043d\u043e\u0439","\u0443 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0433\u043e \u0432\u0441\u0435 \u043a\u043b\u0435\u0442\u043a\u0438 \u0441\u0432\u044f\u0437\u0430\u043d\u044b \u0441 \u0431\u0430\u0437\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0435\u043c\u0431\u0440\u0430\u043d\u043e\u0439","\u043e\u0440\u043e\u0433\u043e\u0432\u0435\u0432\u0430\u044e\u0449\u0438\u0439","\u043f\u0435\u0440\u0435\u0445\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439"]},206:{question:"\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u044d\u043f\u0438\u0442\u0435\u043b\u0438\u0439 \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043f\u0435\u0440\u0435\u0445\u043e\u0434\u043d\u044b\u043c?",rightAnswer:["\u0438\u0437\u043c\u0435\u043d\u044f\u044e\u0449\u0438\u0439 \u0440\u0430\u0441\u043f\u043e\u043b\u043e\u0436\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0441\u043b\u043e\u0435\u0432 \u043a\u043b\u0435\u0442\u043e\u043a \u0432 \u0440\u0430\u0441\u0442\u044f\u043d\u0443\u0442\u043e\u0439 \u0438 \u043d\u0435\u0440\u0430\u0441\u0442\u044f\u043d\u0443\u0442\u043e\u0439 \u0441\u0442\u0435\u043d\u043a\u0435"],answers:["\u043f\u0440\u0435\u0432\u0440\u0430\u0449\u0430\u044e\u0449\u0438\u0439\u0441\u044f \u0438\u0437 \u043f\u043b\u043e\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0432 \u043f\u0440\u0438\u0437\u043c\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439","\u043f\u0440\u0435\u0432\u0440\u0430\u0449\u0430\u044e\u0449\u0438\u0439\u0441\u044f \u0438\u0437 \u043d\u0435\u043e\u0440\u043e\u0433\u043e\u0432\u0435\u0432\u0430\u044e\u0449\u0435\u0433\u043e \u0432 \u043e\u0440\u043e\u0433\u043e\u0432\u0435\u0432\u0430\u044e\u0449\u0438\u0439","\u043f\u0440\u0435\u0432\u0440\u0430\u0449\u0430\u044e\u0449\u0438\u0439\u0441\u044f \u0438\u0437 \u043d\u0435\u0436\u0435\u043b\u0435\u0437\u0438\u0441\u0442\u043e\u0433\u043e \u0432 \u0436\u0435\u043b\u0435\u0437\u0438\u0441\u0442\u044b\u0439","\u0438\u0437\u043c\u0435\u043d\u044f\u044e\u0449\u0438\u0439 \u0440\u0430\u0441\u043f\u043e\u043b\u043e\u0436\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0441\u043b\u043e\u0435\u0432 \u043a\u043b\u0435\u0442\u043e\u043a \u0432 \u0440\u0430\u0441\u0442\u044f\u043d\u0443\u0442\u043e\u0439 \u0438 \u043d\u0435\u0440\u0430\u0441\u0442\u044f\u043d\u0443\u0442\u043e\u0439 \u0441\u0442\u0435\u043d\u043a\u0435"]},207:{question:"\u041a\u0430\u043a\u0438\u043c\u0438 \u0441\u043f\u0435\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c\u0438  \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0435\u043b\u043b\u0430\u043c\u0438 \u043c\u043e\u0433\u0443\u0442 \u043e\u0431\u043b\u0430\u0434\u0430\u0442\u044c \u043a\u043b\u0435\u0442\u043a\u0438 \u044d\u043f\u0438\u0442\u0435\u043b\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0442\u043a\u0430\u043d\u0435\u0439?",rightAnswer:["\u043c\u0435\u0440\u0446\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c\u0438 \u0440\u0435\u0441\u043d\u0438\u0447\u043a\u0430\u043c\u0438, \u0449\u0435\u0442\u043e\u0447\u043d\u043e\u0439 \u043a\u0430\u0435\u043c\u043a\u043e\u0439"],answers:["\u0442\u043e\u043d\u043e\u0444\u0438\u0431\u0440\u0438\u043b\u043b\u0430\u043c\u0438","\u043c\u0438\u043e\u0444\u0438\u0431\u0440\u0438\u043b\u043b\u0430\u043c\u0438","\u043d\u0435\u0439\u0440\u043e\u0444\u0438\u0431\u0440\u0438\u043b\u043b\u0430\u043c\u0438","\u043c\u0435\u0440\u0446\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c\u0438 \u0440\u0435\u0441\u043d\u0438\u0447\u043a\u0430\u043c\u0438, \u0449\u0435\u0442\u043e\u0447\u043d\u043e\u0439 \u043a\u0430\u0435\u043c\u043a\u043e\u0439"]},208:{question:"\u041a\u0430\u043a\u0438\u0435 \u044d\u043a\u0437\u043e\u043a\u0440\u0438\u043d\u043d\u044b\u0435 \u0436\u0435\u043b\u0435\u0437\u044b \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u044e\u0442\u0441\u044f \u043f\u0440\u043e\u0441\u0442\u044b\u043c\u0438?",rightAnswer:["\u043c\u043d\u043e\u0433\u043e\u043a\u043b\u0435\u0442\u043e\u0447\u043d\u044b\u0435, \u0441 \u043d\u0435\u0440\u0430\u0437\u0432\u0435\u0442\u0432\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u043c \u0432\u044b\u0432\u043e\u0434\u043d\u044b\u043c \u043f\u0440\u043e\u0442\u043e\u043a\u043e\u043c"],answers:["\u043e\u0434\u043d\u043e\u043a\u043b\u0435\u0442\u043e\u0447\u043d\u044b\u0435,  \u0431\u0435\u0437 \u0432\u044b\u0432\u043e\u0434\u043d\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0442\u043e\u043a\u0430","\u043c\u043d\u043e\u0433\u043e\u043a\u043b\u0435\u0442\u043e\u0447\u043d\u044b\u0435, \u0441 \u043d\u0435\u0440\u0430\u0437\u0432\u0435\u0442\u0432\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u043c \u0432\u044b\u0432\u043e\u0434\u043d\u044b\u043c \u043f\u0440\u043e\u0442\u043e\u043a\u043e\u043c","\u0441 \u0440\u0430\u0437\u0432\u0435\u0442\u0432\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u043c \u0432\u044b\u0432\u043e\u0434\u043d\u044b\u043c \u043f\u0440\u043e\u0442\u043e\u043a\u043e\u043c","\u0431\u0435\u0437 \u0432\u044b\u0432\u043e\u0434\u043d\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0442\u043e\u043a\u0430"]},209:{question:"\u041a\u0430\u043a\u0438\u0435 \u044d\u043a\u0437\u043e\u043a\u0440\u0438\u043d\u043d\u044b\u0435 \u0436\u0435\u043b\u0435\u0437\u044b \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u044e\u0442\u0441\u044f \u0441\u043b\u043e\u0436\u043d\u044b\u043c\u0438?",rightAnswer:["\u043c\u043d\u043e\u0433\u043e\u043a\u043b\u0435\u0442\u043e\u0447\u043d\u044b\u0435, \u0441 \u0440\u0430\u0437\u0432\u0435\u0442\u0432\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u043c \u0432\u044b\u0432\u043e\u0434\u043d\u044b\u043c \u043f\u0440\u043e\u0442\u043e\u043a\u043e\u043c"],answers:["\u043c\u043d\u043e\u0433\u043e\u043a\u043b\u0435\u0442\u043e\u0447\u043d\u044b\u0435, \u0441 \u0440\u0430\u0437\u0432\u0435\u0442\u0432\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u043c\u0438 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0432\u044b\u043c\u0438 \u043e\u0442\u0434\u0435\u043b\u0430\u043c\u0438","\u0441 \u0430\u043b\u044c\u0432\u0435\u043e\u043b\u044f\u0440\u043d\u043e-\u0442\u0440\u0443\u0431\u0447\u0430\u0442\u044b\u043c\u0438 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0432\u044b\u043c\u0438 \u043e\u0442\u0434\u0435\u043b\u0430\u043c\u0438 \u0438 \u043d\u0435\u0440\u0430\u0437\u0432\u0435\u0442\u0432\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u043c \u0432\u044b\u0432\u043e\u0434\u043d\u044b\u043c \u043f\u0440\u043e\u0442\u043e\u043a\u043e\u043c","\u0441 \u0442\u0440\u0443\u0431\u0447\u0430\u0442\u044b\u043c\u0438 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0432\u044b\u043c\u0438 \u043e\u0442\u0434\u0435\u043b\u0430\u043c\u0438 \u0438 \u043d\u0435\u0440\u0430\u0437\u0432\u0435\u0442\u0432\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u043c \u0432\u044b\u0432\u043e\u0434\u043d\u044b\u043c \u043f\u0440\u043e\u0442\u043e\u043a\u043e\u043c","\u043c\u043d\u043e\u0433\u043e\u043a\u043b\u0435\u0442\u043e\u0447\u043d\u044b\u0435, \u0441 \u0440\u0430\u0437\u0432\u0435\u0442\u0432\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u043c \u0432\u044b\u0432\u043e\u0434\u043d\u044b\u043c \u043f\u0440\u043e\u0442\u043e\u043a\u043e\u043c"]},210:{question:"\u041a\u0430\u043a \u0418.\u0418. \u041c\u0435\u0447\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u043b \u043d\u0435\u0439\u0442\u0440\u043e\u0444\u0438\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u043b\u0435\u0439\u043a\u043e\u0446\u0438\u0442\u044b?",rightAnswer:["\u043c\u0438\u043a\u0440\u043e\u0444\u0430\u0433\u0430\u043c\u0438"],answers:["\u043c\u0430\u043a\u0440\u043e\u0444\u0430\u0433\u0430\u043c\u0438","\u0433\u0438\u0441\u0442\u0438\u043e\u0446\u0438\u0442\u0430\u043c\u0438","\u043c\u0438\u043a\u0440\u043e\u0444\u0430\u0433\u0430\u043c\u0438","\u0441\u0438\u0434\u0435\u0440\u043e\u0444\u0430\u0433\u0430\u043c\u0438","\u043f\u043b\u0430\u0437\u043c\u043e\u0446\u0438\u0442\u0430\u043c\u0438"]},211:{question:"\u0422-\u043b\u0438\u043c\u0444\u043e\u0446\u0438\u0442\u044b \u043f\u0440\u043e\u0445\u043e\u0434\u044f\u0442 \u0434\u0438\u0444\u0444\u0435\u0440\u0435\u043d\u0446\u0438\u0440\u043e\u0432\u043a\u0443 \u0432:",rightAnswer:["\u0442\u0438\u043c\u0443\u0441\u0435"],answers:["\u043b\u0438\u043c\u0444\u043e\u0443\u0437\u043b\u0430\u0445","\u0442\u0438\u043c\u0443\u0441\u0435","\u0441\u0435\u043b\u0435\u0437\u0435\u043d\u043a\u0435","\u0430\u043f\u043f\u0435\u043d\u0434\u0438\u043a\u0441\u0435"]},212:{question:"\u0412 \u043a\u0430\u043a\u043e\u043c \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0435 \u0443 \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a\u0430 \u043f\u0440\u043e\u0445\u043e\u0434\u044f\u0442 \u0434\u0438\u0444\u0444\u0435\u0440\u0435\u043d\u0446\u0438\u0440\u043e\u0432\u043a\u0443 \u0412-\u043b\u0438\u043c\u0444\u043e\u0446\u0438\u0442\u044b?",rightAnswer:["\u043a\u0440\u0430\u0441\u043d\u044b\u0439 \u043a\u043e\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439 \u043c\u043e\u0437\u0433"],answers:["\u0441\u0443\u043c\u043a\u0430 \u0424\u0430\u0431\u0440\u0438\u0446\u0438\u0443\u0441\u0430","\u043a\u0440\u0430\u0441\u043d\u044b\u0439 \u043a\u043e\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439 \u043c\u043e\u0437\u0433","\u043c\u0438\u043d\u0434\u0430\u043b\u0438\u043d\u044b","\u043f\u0435\u0439\u0435\u0440\u043e\u0432\u044b \u0431\u043b\u044f\u0448\u043a\u0438"]},213:{question:"\u0412 \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432 \u043a\u0430\u043a\u0438\u0445 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u043e\u0432 \u0432\u0445\u043e\u0434\u0438\u0442 \u043f\u043b\u043e\u0442\u043d\u0430\u044f \u043e\u0444\u043e\u0440\u043c\u043b\u0435\u043d\u043d\u0430\u044f \u0432\u043e\u043b\u043e\u043a\u043d\u0438\u0441\u0442\u0430\u044f \u0441\u043e\u0435\u0434\u0438\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f \u0442\u043a\u0430\u043d\u044c?",rightAnswer:["\u0441\u0432\u044f\u0437\u043a\u0438, \u0441\u0443\u0445\u043e\u0436\u0438\u043b\u0438\u044f"],answers:["\u0441\u043a\u0435\u043b\u0435\u0442\u043d\u044b\u0435 \u043c\u044b\u0448\u0446\u044b","\u0441\u0432\u044f\u0437\u043a\u0438, \u043a\u043e\u0436\u0430, \u043a\u0440\u043e\u0432\u044c","\u0441\u0432\u044f\u0437\u043a\u0438, \u0441\u0443\u0445\u043e\u0436\u0438\u043b\u0438\u044f","\u043a\u0440\u043e\u0432\u0435\u0442\u0432\u043e\u0440\u043d\u044b\u0435 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u044b"]},214:{question:"\u0412 \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432 \u043a\u0430\u043a\u0438\u0445 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u043e\u0432 \u0432\u0445\u043e\u0434\u0438\u0442 \u0440\u0435\u0442\u0438\u043a\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u0430\u044f \u0442\u043a\u0430\u043d\u044c?",rightAnswer:["\u043a\u0440\u043e\u0432\u0435\u0442\u0432\u043e\u0440\u043d\u044b\u0435 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u044b"],answers:["\u0441\u0443\u0445\u043e\u0436\u0438\u043b\u0438\u044f","\u043a\u0440\u043e\u0432\u0435\u0442\u0432\u043e\u0440\u043d\u044b\u0435 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u044b","\u043a\u043e\u0436\u0430","\u0441\u043a\u0435\u043b\u0435\u0442\u043d\u044b\u0435 \u043c\u044b\u0448\u0446\u044b"]},215:{question:"\u0427\u0442\u043e \u0442\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0430\u043a\u0441\u043e\u043d \u043d\u0435\u0439\u0440\u043e\u0446\u0438\u0442\u0430?",rightAnswer:["\u043e\u0442\u0440\u043e\u0441\u0442\u043e\u043a, \u043f\u043e \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c\u0443 \u043d\u0435\u0440\u0432\u043d\u044b\u0439 \u0438\u043c\u043f\u0443\u043b\u044c\u0441 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0434\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043e\u0442 \u0442\u0435\u043b\u0430 \u043a\u043b\u0435\u0442\u043a\u0438 \u043a \u0435\u0435 \u043f\u0435\u0440\u0438\u0444\u0435\u0440\u0438\u0438"],answers:["\u043e\u0442\u0440\u043e\u0441\u0442\u043e\u043a, \u043f\u043e \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c\u0443 \u043d\u0435\u0440\u0432\u043d\u044b\u0439 \u0438\u043c\u043f\u0443\u043b\u044c\u0441 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0434\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043e\u0442 \u0442\u0435\u043b\u0430 \u043a\u043b\u0435\u0442\u043a\u0438 \u043a \u0435\u0435 \u043f\u0435\u0440\u0438\u0444\u0435\u0440\u0438\u0438","\u043e\u0442\u0440\u043e\u0441\u0442\u043e\u043a, \u043f\u043e \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c\u0443  \u043e\u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0430\u043d\u0442\u0435\u0440\u043e\u0433\u0440\u0430\u0434\u043d\u044b\u0439\u0430\u043a\u0441\u043e\u0442\u043e\u043a","\u043e\u0442\u0440\u043e\u0441\u0442\u043e\u043a, \u043f\u043e \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c\u0443 \u043e\u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0440\u0435\u0442\u0440\u043e\u0433\u0440\u0430\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0430\u043a\u0441\u043e\u0442\u043e\u043a","\u043e\u0442\u0440\u043e\u0441\u0442\u043e\u043a, \u0432 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0434\u0438\u0442 \u0441\u0438\u043d\u0442\u0435\u0437 \u043d\u0435\u0439\u0440\u043e\u043c\u0435\u0434\u0438\u0430\u0442\u043e\u0440\u0430"]},216:{question:"\u0427\u0442\u043e \u0442\u0430\u043a\u043e\u0435  \u0434\u0435\u043d\u0434\u0438\u0442\u043d\u0435\u0439\u0440\u043e\u0446\u0438\u0442\u0430?",rightAnswer:["\u043e\u0442\u0440\u043e\u0441\u0442\u043e\u043a, \u043f\u043e \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c\u0443 \u043d\u0435\u0440\u0432\u043d\u044b\u0439 \u0438\u043c\u043f\u0443\u043b\u044c\u0441 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0434\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043e\u0442 \u043f\u0435\u0440\u0438\u0444\u0435\u0440\u0438\u0438 \u043a \u0442\u0435\u043b\u0443 \u043a\u043b\u0435\u0442\u043a\u0438"],answers:["\u043e\u0442\u0440\u043e\u0441\u0442\u043e\u043a, \u043f\u043e \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c\u0443 \u043d\u0435\u0440\u0432\u043d\u044b\u0439 \u0438\u043c\u043f\u0443\u043b\u044c\u0441 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0434\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043e\u0442 \u043f\u0435\u0440\u0438\u0444\u0435\u0440\u0438\u0438 \u043a \u0442\u0435\u043b\u0443 \u043a\u043b\u0435\u0442\u043a\u0438","\u043e\u0442\u0440\u043e\u0441\u0442\u043e\u043a, \u043f\u043e \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c\u0443  \u043e\u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0430\u043d\u0442\u0435\u0440\u043e\u0433\u0440\u0430\u0434\u043d\u044b\u0439\u0430\u043a\u0441\u043e\u0442\u043e\u043a","\u043e\u0442\u0440\u043e\u0441\u0442\u043e\u043a, \u043f\u043e \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c\u0443 \u043e\u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0440\u0435\u0442\u0440\u043e\u0433\u0440\u0430\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0430\u043a\u0441\u043e\u0442\u043e\u043a","\u043e\u0442\u0440\u043e\u0441\u0442\u043e\u043a, \u0432 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0434\u0438\u0442 \u0441\u0438\u043d\u0442\u0435\u0437 \u043d\u0435\u0439\u0440\u043e\u043c\u0435\u0434\u0438\u0430\u0442\u043e\u0440\u0430"]},217:{question:"\u041d\u0435\u0440\u0432\u043d\u044b\u043c \u043e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0430\u043d\u0438\u0435\u043c \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u044e\u0442:",rightAnswer:["\u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0432\u044b\u0435 \u0432\u0435\u0442\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u043e\u0442\u0440\u043e\u0441\u0442\u043a\u043e\u0432 \u043d\u0435\u0440\u0432\u043d\u044b\u0445 \u043a\u043b\u0435\u0442\u043e\u043a"],answers:["\u0432\u0435\u0442\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0430\u043a\u0441\u043e\u043d\u0430 \u043d\u0435\u0440\u0432\u043d\u043e\u0439 \u043a\u043b\u0435\u0442\u043a\u0438","\u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0432\u044b\u0435 \u0432\u0435\u0442\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u043e\u0442\u0440\u043e\u0441\u0442\u043a\u043e\u0432 \u043d\u0435\u0440\u0432\u043d\u044b\u0445 \u043a\u043b\u0435\u0442\u043e\u043a","\u0447\u0430\u0441\u0442\u044c \u0430\u043a\u0441\u043e\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0445\u043e\u043b\u043c\u0438\u043a\u0430","\u0448\u0438\u043f\u0438\u043a\u043e\u0432\u044b\u0439 \u0430\u043f\u043f\u0430\u0440\u0430\u0442"]},218:{question:"\u0427\u0430\u0441\u0442\u043d\u0430\u044f \u0433\u0438\u0441\u0442\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f \u0438\u0437\u0443\u0447\u0430\u0435\u0442:",rightAnswer:["\u043c\u0438\u043a\u0440\u043e\u0441\u043a\u043e\u043f\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0435 \u0441\u0442\u0440\u043e\u0435\u043d\u0438\u0435, \u0444\u0443\u043d\u043a\u0446\u0438\u0438, \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u0438\u0435, \u0440\u0435\u0433\u0435\u043d\u0435\u0440\u0430\u0442\u043e\u0440\u043d\u044b\u0435 \u0438 \u0432\u043e\u0437\u0440\u0430\u0441\u0442\u043d\u044b\u0435 \u0438\u0437\u043c\u0435\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u043e\u0432"],answers:["\u043c\u0438\u043a\u0440\u043e\u0441\u043a\u043e\u043f\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0435 \u0441\u0442\u0440\u043e\u0435\u043d\u0438\u0435, \u0444\u0443\u043d\u043a\u0446\u0438\u0438 \u0438 \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u0438\u0435 \u0442\u043a\u0430\u043d\u0435\u0439 \u043c\u043e\u0437\u0433\u0430","\u043c\u0438\u043a\u0440\u043e\u0441\u043a\u043e\u043f\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0435 \u0441\u0442\u0440\u043e\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0438 \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u0438\u0435 \u0442\u043a\u0430\u043d\u0435\u0439, \u0432\u0445\u043e\u0434\u044f\u0449\u0438\u0445 \u0432 \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u043e\u0432 \u0442\u0430\u0437\u0430","\u043c\u0438\u043a\u0440\u043e\u0441\u043a\u043e\u043f\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0435 \u0441\u0442\u0440\u043e\u0435\u043d\u0438\u0435, \u0444\u0443\u043d\u043a\u0446\u0438\u0438, \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u0438\u0435, \u0440\u0435\u0433\u0435\u043d\u0435\u0440\u0430\u0442\u043e\u0440\u043d\u044b\u0435 \u0438 \u0432\u043e\u0437\u0440\u0430\u0441\u0442\u043d\u044b\u0435 \u0438\u0437\u043c\u0435\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u043e\u0432","\u043c\u0438\u043a\u0440\u043e\u0441\u043a\u043e\u043f\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0435 \u0441\u0442\u0440\u043e\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u043e\u0432 \u0438 \u0442\u043a\u0430\u043d\u0435\u0439"]},219:{question:"\u0412\u0441\u0435 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u044b \u043f\u043e \u043f\u0440\u0438\u043d\u0446\u0438\u043f\u0443 \u0441\u0442\u0440\u0443\u043a\u0442\u0443\u0440\u043d\u043e\u0439 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438 \u043f\u043e\u0434\u0440\u0430\u0437\u0434\u0435\u043b\u044f\u044e\u0442\u0441\u044f \u043d\u0430:",rightAnswer:["\u043f\u0430\u0440\u0435\u043d\u0445\u0438\u043c\u0430\u0442\u043e\u0437\u043d\u044b\u0435, \u0441\u043b\u043e\u0438\u0441\u0442\u044b\u0435, \u0441\u043c\u0435\u0448\u0430\u043d\u043d\u044b\u0435"],answers:["\u0434\u043e\u043b\u044c\u0447\u0430\u0442\u044b\u0435, \u043f\u0443\u0447\u043a\u043e\u0432\u044b\u0435, \u0437\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435, \u0441\u043b\u043e\u0438\u0441\u0442\u044b\u0435, \u0430\u0442\u0438\u043f\u0438\u0447\u043d\u044b\u0435","\u0441\u043c\u0435\u0448\u0430\u043d\u043d\u044b\u0435, \u0434\u043e\u043b\u044c\u0447\u0430\u0442\u044b\u0435, \u043f\u0443\u0447\u043a\u043e\u0432\u044b\u0435, \u0437\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435, \u0441\u043b\u043e\u0438\u0441\u0442\u044b\u0435","\u0442\u0438\u043f\u0438\u0447\u043d\u044b\u0435, \u0430\u0442\u0438\u043f\u0438\u0447\u043d\u044b\u0435, \u0441\u043b\u043e\u0438\u0441\u0442\u044b\u0435","\u043f\u0430\u0440\u0435\u043d\u0445\u0438\u043c\u0430\u0442\u043e\u0437\u043d\u044b\u0435, \u0441\u043b\u043e\u0438\u0441\u0442\u044b\u0435, \u0441\u043c\u0435\u0448\u0430\u043d\u043d\u044b\u0435"]},220:{question:"\u041a \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0430\u043c \u043f\u0430\u0440\u0435\u043d\u0445\u0438\u043c\u043e\u0437\u043d\u043e\u0433\u043e \u0442\u0438\u043f\u0430 \u043e\u0442\u043d\u043e\u0441\u044f\u0442\u0441\u044f:",rightAnswer:["\u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u044b, \u043d\u0435 \u0438\u043c\u0435\u044e\u0449\u0438\u0435 \u043f\u043e\u043b\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0438 \u0441\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0438\u0435 \u0438\u0437 \u0441\u0442\u0440\u043e\u043c\u044b \u0438 \u043f\u0430\u0440\u0435\u043d\u0445\u0438\u043c\u044b"],answers:["\u043f\u043e\u043b\u044b\u0435 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u044b, \u0438\u043c\u0435\u044e\u0449\u0438\u0435 \u0442\u043e\u043b\u0441\u0442\u0443\u044e \u0441\u0442\u0435\u043d\u043a\u0443 \u0438 \u0441\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0438\u0435 \u0438\u0437 \u0441\u0442\u0440\u043e\u043c\u044b \u0438 \u043f\u0430\u0440\u0435\u043d\u0445\u0438\u043c\u044b","\u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u044b, \u043d\u0435 \u0438\u043c\u0435\u044e\u0449\u0438\u0435 \u043f\u043e\u043b\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0438 \u0441\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0438\u0435 \u0438\u0437 \u0441\u0442\u0440\u043e\u043c\u044b \u0438 \u043f\u0430\u0440\u0435\u043d\u0445\u0438\u043c\u044b","\u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u044b, \u0438\u043c\u0435\u044e\u0449\u0438\u0435 \u043d\u0435\u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0443\u044e \u043f\u043e\u043b\u043e\u0441\u0442\u044c","\u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u044b, \u0438\u043c\u0435\u044e\u0449\u0438\u0435 \u0443\u043d\u0438\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u0443\u044e, \u043d\u0435 \u0432\u0441\u0442\u0440\u0435\u0447\u0430\u044e\u0449\u0443\u044e\u0441\u044f \u0432 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0445 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0430\u0445 \u0441\u0442\u0440\u0443\u043a\u0442\u0443\u0440\u0443"]},221:{question:"\u041a \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0430\u043c  \u0441\u043b\u043e\u0438\u0441\u0442\u043e\u0433\u043e \u0442\u0438\u043f\u0430 \u043e\u0442\u043d\u043e\u0441\u044f\u0442\u0441\u044f:",rightAnswer:["\u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u044b, \u0432 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0445 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u0443\u044e\u0449\u0438\u0435 \u0438\u0445 \u0442\u043a\u0430\u043d\u0435\u0432\u044b\u0435 \u0441\u0442\u0440\u0443\u043a\u0442\u0443\u0440\u044b \u043b\u0435\u0436\u0430\u0442 \u043f\u043e\u0441\u043b\u043e\u0439\u043d\u043e"],answers:["\u043f\u043e\u043b\u044b\u0435 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u044b, \u0438\u043c\u0435\u044e\u0449\u0438\u0435 \u0442\u043e\u043b\u0441\u0442\u0443\u044e \u0441\u0442\u0435\u043d\u043a\u0443 \u0438 \u0441\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0438\u0435 \u0438\u0437 \u0441\u0442\u0440\u043e\u043c\u044b \u0438 \u043f\u0430\u0440\u0435\u043d\u0445\u0438\u043c\u044b","\u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u044b, \u0432 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0445 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u0443\u044e\u0449\u0438\u0435 \u0438\u0445 \u0442\u043a\u0430\u043d\u0435\u0432\u044b\u0435 \u0441\u0442\u0440\u0443\u043a\u0442\u0443\u0440\u044b \u043b\u0435\u0436\u0430\u0442 \u043f\u043e\u0441\u043b\u043e\u0439\u043d\u043e","\u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u044b, \u0438\u043c\u0435\u044e\u0449\u0438\u0435 \u043d\u0435\u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0443\u044e \u043f\u043e\u043b\u043e\u0441\u0442\u044c","\u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u044b, \u0438\u043c\u0435\u044e\u0449\u0438\u0435 \u0443\u043d\u0438\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u0443\u044e, \u043d\u0435 \u0432\u0441\u0442\u0440\u0435\u0447\u0430\u044e\u0449\u0443\u044e\u0441\u044f \u0432 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0445 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0430\u0445 \u0441\u0442\u0440\u0443\u043a\u0442\u0443\u0440\u0443"]},222:{question:"\u041e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u044b\u043c\u0438 \u043d\u0435\u0440\u0432\u043d\u044b\u043c\u0438 \u043a\u043b\u0435\u0442\u043a\u0430\u043c\u0438 \u043a\u043e\u0440\u044b \u0433\u043e\u043b\u043e\u0432\u043d\u043e\u0433\u043e \u043c\u043e\u0437\u0433\u0430 \u044f\u0432\u043b\u044f\u044e\u0442\u0441\u044f:",rightAnswer:["\u043f\u0438\u0440\u0430\u043c\u0438\u0434\u043d\u044b\u0435 \u0438 \u043d\u0435\u043f\u0438\u0440\u0430\u043c\u0438\u0434\u043d\u044b\u0435"],answers:["\u0433\u0440\u0443\u0448\u0435\u0432\u0438\u0434\u043d\u044b\u0435","\u043f\u0438\u0440\u0430\u043c\u0438\u0434\u043d\u044b\u0435, \u0433\u0440\u0443\u0437\u0434\u0435\u0432\u0438\u0434\u043d\u044b\u0435","\u0437\u0432\u0435\u0437\u0434\u0447\u0430\u0442\u044b\u0435, \u043a\u0440\u0435\u0441\u0442\u043e\u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043d\u044b\u0435","\u043f\u0438\u0440\u0430\u043c\u0438\u0434\u043d\u044b\u0435 \u0438 \u043d\u0435\u043f\u0438\u0440\u0430\u043c\u0438\u0434\u043d\u044b\u0435"]},223:{question:"\u0413\u0435\u043c\u0430\u0442\u043e-\u044d\u043d\u0446\u0435\u0444\u0430\u043b\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0431\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440 - \u044d\u0442\u043e:",rightAnswer:["\u0441\u043e\u0432\u043e\u043a\u0443\u043f\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u043d\u0435\u043d\u0442\u043e\u0432 \u043a\u0430\u043f\u0438\u043b\u043b\u044f\u0440\u043d\u043e\u0439 \u0441\u0442\u0435\u043d\u043a\u0438, \u0433\u043b\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445  \u044d\u043b\u0435\u043c\u0435\u043d\u0442\u043e\u0432 \u0438 \u0438\u0445 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u043e\u0434\u043d\u044b\u0445, \u043e\u0431\u0435\u0441\u043f\u0435\u0447\u0438\u0432\u0430\u044e\u0449\u0438\u0445 \u0438\u0437\u0431\u0438\u0440\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435 \u043f\u0440\u043e\u043d\u0438\u043a\u043d\u043e\u0432\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043a  \u043d\u0435\u0439\u0440\u043e\u0446\u0438\u0442\u0430\u043c \u0440\u0430\u0437\u043b\u0438\u0447\u043d\u044b\u0445 \u0432\u0435\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432"],answers:["\u043f\u0435\u0440\u0438\u0432\u0430\u0441\u043a\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u043e\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e","\u0441\u043e\u0432\u043e\u043a\u0443\u043f\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u043d\u0435\u043d\u0442\u043e\u0432 \u043a\u0430\u043f\u0438\u043b\u043b\u044f\u0440\u043d\u043e\u0439 \u0441\u0442\u0435\u043d\u043a\u0438, \u0433\u043b\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445  \u044d\u043b\u0435\u043c\u0435\u043d\u0442\u043e\u0432 \u0438 \u0438\u0445 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u043e\u0434\u043d\u044b\u0445, \u043e\u0431\u0435\u0441\u043f\u0435\u0447\u0438\u0432\u0430\u044e\u0449\u0438\u0445 \u0438\u0437\u0431\u0438\u0440\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435 \u043f\u0440\u043e\u043d\u0438\u043a\u043d\u043e\u0432\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043a  \u043d\u0435\u0439\u0440\u043e\u0446\u0438\u0442\u0430\u043c \u0440\u0430\u0437\u043b\u0438\u0447\u043d\u044b\u0445 \u0432\u0435\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432","\u043d\u0435\u0439\u0440\u043e\u0433\u0435\u043c\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d","\u0442\u0435\u0440\u043c\u0438\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435 \u0440\u0430\u0441\u0448\u0438\u0440\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0430\u043a\u0441\u043e\u043d\u043e\u0432 \u043d\u0435\u0439\u0440\u043e\u0446\u0438\u0442\u043e\u0432"]},224:{question:"\u0413\u043b\u0430\u0437 \u0441\u043e\u0441\u0442\u043e\u0438\u0442 \u0438\u0437 \u0441\u043b\u0435\u0434\u0443\u044e\u0449\u0438\u0445 \u043e\u0431\u043e\u043b\u043e\u0447\u0435\u043a:",rightAnswer:["\u0444\u0438\u0431\u0440\u043e\u0437\u043d\u043e\u0439, \u0441\u043e\u0441\u0443\u0434\u0438\u0441\u0442\u043e\u0439, \u0441\u0435\u0442\u0447\u0430\u0442\u043e\u0439"],answers:["\u0444\u0438\u0431\u0440\u043e\u0437\u043d\u043e\u0439 (\u0431\u0435\u043b\u043e\u0447\u043d\u043e\u0439., \u0441\u043e\u0441\u0443\u0434\u0438\u0441\u0442\u043e\u0439 \u0438 \u0440\u0430\u0434\u0443\u0436\u043d\u043e\u0439","\u0444\u0438\u0431\u0440\u043e\u0437\u043d\u043e\u0439, \u0441\u043e\u0441\u0443\u0434\u0438\u0441\u0442\u043e\u0439, \u0441\u043b\u0438\u0437\u0438\u0441\u0442\u043e\u0439","\u0444\u0438\u0431\u0440\u043e\u0437\u043d\u043e\u0439, \u0441\u043e\u0441\u0443\u0434\u0438\u0441\u0442\u043e\u0439, \u0441\u0435\u0442\u0447\u0430\u0442\u043e\u0439","\u0444\u0438\u0431\u0440\u043e\u0437\u043d\u043e\u0439, \u043c\u044b\u0448\u0435\u0447\u043d\u043e\u0439, \u0441\u043e\u0441\u0443\u0434\u0438\u0441\u0442\u043e\u0439  \u0438 \u0441\u0435\u0442\u0447\u0430\u0442\u043e\u0439"]},225:{question:"\u041a\u0430\u043a \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u0441\u0441 \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u0438\u044f \u0441\u043e\u0441\u0443\u0434\u043e\u0432?",rightAnswer:["\u0430\u043d\u0433\u0438\u043e\u0433\u0435\u043d\u0435\u0437"],answers:["\u0433\u0435\u043c\u043e\u043f\u043e\u044d\u0437","\u0433\u0438\u0441\u0442\u043e\u0433\u0435\u043d\u0435\u0437","\u0430\u043d\u0433\u0438\u043e\u0433\u0435\u043d\u0435\u0437","\u044d\u043d\u0434\u043e\u0442\u0435\u043b\u0438\u043e\u0433\u0435\u043d\u0435\u0437"]},226:{question:"\u0421\u0442\u0435\u043d\u043a\u0430 \u0441\u0435\u0440\u0434\u0446\u0430 \u0441\u043e\u0441\u0442\u043e\u0438\u0442 \u0438\u0437 \u0441\u043b\u0435\u0434\u0443\u044e\u0449\u0438\u0445 \u043e\u0431\u043e\u043b\u043e\u0447\u0435\u043a:",rightAnswer:["\u044d\u043d\u0434\u043e\u043a\u0430\u0440\u0434, \u043c\u0438\u043e\u043a\u0430\u0440\u0434, \u044d\u043f\u0438\u043a\u0430\u0440\u0434"],answers:["\u0441\u043b\u0438\u0437\u0438\u0441\u0442\u0430\u044f, \u043f\u043e\u0434\u0441\u043b\u0438\u0437\u0438\u0441\u0442\u0430\u044f, \u043c\u044b\u0448\u0435\u0447\u043d\u0430\u044f, \u0430\u0434\u0432\u0435\u043d\u0442\u0438\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f","\u0441\u043b\u0438\u0437\u0438\u0441\u0442\u0430\u044f, \u043c\u044b\u0448\u0435\u0447\u043d\u0430\u044f, \u0441\u0435\u0440\u043e\u0437\u043d\u0430\u044f","\u044d\u043d\u0434\u043e\u043a\u0430\u0440\u0434, \u043c\u0438\u043e\u043a\u0430\u0440\u0434, \u044d\u043f\u0438\u043a\u0430\u0440\u0434, \u0430\u0434\u0432\u0435\u043d\u0442\u0438\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f","\u044d\u043d\u0434\u043e\u043a\u0430\u0440\u0434, \u043c\u0438\u043e\u043a\u0430\u0440\u0434, \u044d\u043f\u0438\u043a\u0430\u0440\u0434"]},227:{question:"\u041a\u0430\u043a \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u0444\u0438\u0446\u0438\u0440\u0443\u044e\u0442\u0441\u044f \u0430\u0440\u0442\u0435\u0440\u0438\u0438 \u043f\u043e \u043c\u043e\u0440\u0444\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u043c\u0443 \u043f\u0440\u0438\u0437\u043d\u0430\u043a\u0443?",rightAnswer:["\u043c\u044b\u0448\u0435\u0447\u043d\u043e\u0433\u043e, \u044d\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0438 \u0441\u043c\u0435\u0448\u0430\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0442\u0438\u043f\u043e\u0432"],answers:["\u043c\u044b\u0448\u0435\u0447\u043d\u044b\u0435, \u0431\u0435\u0437\u043c\u044b\u0448\u0435\u0447\u043d\u044b\u0435","\u043c\u044b\u0448\u0435\u0447\u043d\u044b\u0435, \u0431\u0435\u0437\u043c\u044b\u0448\u0435\u0447\u043d\u044b\u0435, \u043c\u044b\u0448\u0435\u0447\u043d\u043e-\u044d\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435","\u043c\u044b\u0448\u0435\u0447\u043d\u043e\u0433\u043e, \u044d\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0438 \u0441\u043c\u0435\u0448\u0430\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0442\u0438\u043f\u043e\u0432","\u0432\u043e\u043b\u043e\u043a\u043d\u0438\u0441\u0442\u044b\u0435, \u043c\u044b\u0448\u0435\u0447\u043d\u044b\u0435, \u044d\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435, \u0445\u0440\u044f\u0449\u0435\u0432\u044b\u0435"]},228:{question:"\u041a\u0430\u043a \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u0444\u0438\u0446\u0438\u0440\u0443\u044e\u0442\u0441\u044f \u0432\u0435\u043d\u044b \u043f\u043e \u043c\u043e\u0440\u0444\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u043c\u0443 \u043f\u0440\u0438\u043d\u0446\u0438\u043f\u0443?",rightAnswer:["\u043c\u044b\u0448\u0435\u0447\u043d\u044b\u0435 (\u0441\u043e \u0441\u043b\u0430\u0431\u044b\u043c, \u0441\u0440\u0435\u0434\u043d\u0438\u043c, \u0441\u0438\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u0438\u0435\u043c \u043c\u044b\u0448\u0435\u0447\u043d\u044b\u0445 \u044d\u043b\u0435\u043c\u0435\u043d\u0442\u043e\u0432., \u0431\u0435\u0437\u043c\u044b\u0448\u0435\u0447\u043d\u044b\u0435"],answers:["\u043c\u044b\u0448\u0435\u0447\u043d\u044b\u0435 (\u0441\u043e \u0441\u043b\u0430\u0431\u044b\u043c, \u0441\u0440\u0435\u0434\u043d\u0438\u043c, \u0441\u0438\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u0438\u0435\u043c \u043c\u044b\u0448\u0435\u0447\u043d\u044b\u0445 \u044d\u043b\u0435\u043c\u0435\u043d\u0442\u043e\u0432., \u0431\u0435\u0437\u043c\u044b\u0448\u0435\u0447\u043d\u044b\u0435","\u043c\u044b\u0448\u0435\u0447\u043d\u044b\u0435, \u0431\u0435\u0437\u043c\u044b\u0448\u0435\u0447\u043d\u044b\u0435, \u043c\u044b\u0448\u0435\u0447\u043d\u043e-\u044d\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435, \u0445\u0440\u044f\u0449\u0435\u0432\u044b\u0435","\u043c\u044b\u0448\u0435\u0447\u043d\u043e\u0433\u043e, \u0442\u043a\u0430\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e, \u044d\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0438 \u0441\u043c\u0435\u0448\u0430\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0442\u0438\u043f\u043e\u0432","\u0432\u043e\u043b\u043e\u043a\u043d\u0438\u0441\u0442\u044b\u0435, \u043c\u044b\u0448\u0435\u0447\u043d\u044b\u0435, \u044d\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435, \u043a\u043e\u043b\u043b\u0430\u0433\u0435\u043d\u043e\u0432\u044b\u0435"]},229:{question:"\u041a \u0446\u0435\u043d\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0430\u043c \u044d\u043d\u0434\u043e\u043a\u0440\u0438\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u044b \u043e\u0442\u043d\u043e\u0441\u044f\u0442\u0441\u044f:",rightAnswer:["\u0433\u0438\u043f\u043e\u0442\u0430\u043b\u0430\u043c\u0443\u0441, \u044d\u043f\u0438\u0444\u0438\u0437, \u0433\u0438\u043f\u043e\u0444\u0438\u0437"],answers:["\u043f\u0430\u0440\u0430\u0449\u0438\u0442\u043e\u0432\u0438\u0434\u043d\u0430\u044f \u0436\u0435\u043b\u0435\u0437\u0430, \u043d\u0430\u0434\u043f\u043e\u0447\u0435\u0447\u043d\u0438\u043a, \u044d\u043f\u0438\u0444\u0438\u0437","\u0433\u0438\u043f\u043e\u0442\u0430\u043b\u0430\u043c\u0443\u0441, \u044d\u043f\u0438\u0444\u0438\u0437, \u0433\u0438\u043f\u043e\u0444\u0438\u0437","\u0449\u0438\u0442\u043e\u0432\u0438\u0434\u043d\u0430\u044f \u0436\u0435\u043b\u0435\u0437\u0430, \u0442\u0438\u043c\u0443\u0441, \u043e\u0441\u0442\u0440\u043e\u0432\u043a\u0438 \u041b\u0430\u043d\u0433\u0435\u0440\u0433\u0430\u043d\u0441\u0430 \u043f\u043e\u0434\u0436\u0435\u043b\u0443\u0434\u043e\u0447\u043d\u043e\u0439 \u0436\u0435\u043b\u0435\u0437\u044b","\u044d\u043d\u0434\u043e\u043a\u0440\u0438\u043d\u043d\u044b\u0435 \u0447\u0430\u0441\u0442\u0438 \u0433\u043e\u043d\u0430\u0434, \u043c\u043e\u0437\u0433\u043e\u0432\u043e\u0435 \u0432\u0435\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u043d\u0430\u0434\u043f\u043e\u0447\u0435\u0447\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432"]},230:{question:"\u041a \u043a\u0430\u043a\u043e\u043c\u0443 \u043c\u043e\u0440\u0444\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u043c\u0443 \u0442\u0438\u043f\u0443 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u043e\u0432 \u043e\u0442\u043d\u043e\u0441\u0438\u0442\u0441\u044f \u0449\u0438\u0442\u043e\u0432\u0438\u0434\u043d\u0430\u044f \u0436\u0435\u043b\u0435\u0437\u0430?",rightAnswer:["\u043f\u0430\u0440\u0435\u043d\u0445\u0438\u043c\u0430\u0442\u043e\u0437\u043d\u044b\u0439 \u0434\u043e\u043b\u044c\u0447\u0430\u0442\u044b\u0439"],answers:["\u043f\u0430\u0440\u0435\u043d\u0445\u0438\u043c\u0430\u0442\u043e\u0437\u043d\u044b\u0439 \u0437\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439, \u0441\u043b\u043e\u0438\u0441\u0442\u044b\u0439","\u043f\u0430\u0440\u0435\u043d\u0445\u0438\u043c\u0430\u0442\u043e\u0437\u043d\u044b\u0439 \u0434\u043e\u043b\u044c\u0447\u0430\u0442\u044b\u0439","\u0430\u0442\u0438\u043f\u0438\u0447\u043d\u044b\u0439","\u0441\u043b\u043e\u0438\u0441\u0442\u044b\u0439"]},231:{question:"\u0427\u0442\u043e \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0441\u0442\u0440\u0443\u043a\u0442\u0443\u0440\u043d\u043e-\u0444\u0443\u043d\u043a\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0435\u0434\u0438\u043d\u0438\u0446\u0435\u0439 \u0449\u0438\u0442\u043e\u0432\u0438\u0434\u043d\u043e\u0439 \u0436\u0435\u043b\u0435\u0437\u044b?",rightAnswer:["\u0444\u043e\u043b\u043b\u0438\u043a\u0443\u043b"],answers:["\u0430\u0446\u0438\u043d\u0443\u0441","\u043e\u0441\u0442\u0440\u043e\u0432\u043e\u043a","\u0442\u0440\u0430\u0431\u0435\u043a\u0443\u043b\u0430","\u0444\u043e\u043b\u043b\u0438\u043a\u0443\u043b"]},232:{question:"\u041a\u0430\u043a\u0438\u0435 \u0433\u043e\u0440\u043c\u043e\u043d\u044b \u0432\u044b\u0440\u0430\u0431\u0430\u0442\u044b\u0432\u0430\u044e\u0442 \u0442\u0438\u0440\u043e\u0446\u0438\u0442\u044b?",rightAnswer:["\u0442\u0438\u0440\u043e\u043a\u0441\u0438\u043d"],answers:["\u0433\u043b\u043e\u0431\u0443\u043b\u0438\u043d","\u043a\u0430\u043b\u044c\u0446\u0438\u0442\u043e\u043d\u0438\u043d, \u0441\u043e\u043c\u0430\u0442\u043e\u0441\u0442\u0430\u0442\u0438\u043d, \u0441\u0435\u0440\u043e\u0442\u043e\u043d\u0438\u043d","\u0442\u0438\u0440\u043e\u043a\u0441\u0438\u043d","\u0441\u0435\u0440\u043e\u0442\u043e\u043d\u0438\u043d"]},233:{question:"\u041a \u043a\u0430\u043a\u043e\u043c\u0443 \u043c\u043e\u0440\u0444\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u043c\u0443 \u0442\u0438\u043f\u0443 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u043e\u0432 \u043e\u0442\u043d\u043e\u0441\u0438\u0442\u0441\u044f \u043f\u0430\u0440\u0430\u0449\u0438\u0442\u043e\u0432\u0438\u0434\u043d\u0430\u044f \u0436\u0435\u043b\u0435\u0437\u0430?",rightAnswer:["\u043f\u0430\u0440\u0435\u043d\u0445\u0438\u043c\u0430\u0442\u043e\u0437\u043d\u044b\u0439 \u0434\u043e\u043b\u044c\u0447\u0430\u0442\u044b\u0439"],answers:["\u043f\u0430\u0440\u0435\u043d\u0445\u0438\u043c\u0430\u0442\u043e\u0437\u043d\u044b\u0439 \u0437\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439, \u043c\u043e\u0437\u0433\u043e\u0432\u043e\u0439","\u043f\u0430\u0440\u0435\u043d\u0445\u0438\u043c\u0430\u0442\u043e\u0437\u043d\u044b\u0439 \u0434\u043e\u043b\u044c\u0447\u0430\u0442\u044b\u0439","\u0430\u0442\u0438\u043f\u0438\u0447\u043d\u044b\u0439","\u0441\u043b\u043e\u0438\u0441\u0442\u044b\u0439"]},234:{question:"\u041a \u043a\u0430\u043a\u043e\u043c\u0443 \u043c\u043e\u0440\u0444\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u043c\u0443 \u0442\u0438\u043f\u0443 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u043e\u0432 \u043e\u0442\u043d\u043e\u0441\u044f\u0442\u0441\u044f \u043d\u0430\u0434\u043f\u043e\u0447\u0435\u0447\u043d\u0438\u043a\u0438?",rightAnswer:["\u043f\u0430\u0440\u0435\u043d\u0445\u0438\u043c\u0430\u0442\u043e\u0437\u043d\u044b\u0439 \u0437\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439"],answers:["\u043f\u0430\u0440\u0435\u043d\u0445\u0438\u043c\u0430\u0442\u043e\u0437\u043d\u044b\u0439 \u0437\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439","\u043f\u0430\u0440\u0435\u043d\u0445\u0438\u043c\u0430\u0442\u043e\u0437\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0443\u0447\u043a\u043e\u0432\u044b\u0439, \u0441\u043b\u043e\u0438\u0441\u0442\u044b\u0439","\u0430\u0442\u0438\u043f\u0438\u0447\u043d\u044b\u0439","\u0441\u043b\u043e\u0438\u0441\u0442\u044b\u0439"]},235:{question:"\u041a\u0430\u043a\u0438\u0435 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u044b\u0435 \u043e\u0442\u0434\u0435\u043b\u044b \u0432\u044b\u0434\u0435\u043b\u044f\u044e\u0442 \u0432 \u0434\u044b\u0445\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u0435?",rightAnswer:["\u0432\u043e\u0437\u0434\u0443\u0445\u043e\u043d\u043e\u0441\u043d\u044b\u0435 \u043f\u0443\u0442\u0438, \u0440\u0435\u0441\u043f\u0438\u0440\u0430\u0442\u043e\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043e\u0442\u0434\u0435\u043b"],answers:["\u043d\u043e\u0441\u043e\u0432\u0430\u044f \u043f\u043e\u043b\u043e\u0441\u0442\u044c, \u0432\u043e\u0437\u0434\u0443\u0445\u043e\u043d\u043e\u0441\u043d\u044b\u0435 \u043f\u0443\u0442\u0438, \u0440\u0435\u0441\u043f\u0438\u0440\u0430\u0442\u043e\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043e\u0442\u0434\u0435\u043b, \u043b\u043e\u0431\u043d\u0430\u044f \u043f\u0430\u0437\u0443\u0445\u0430","\u0432\u043e\u0437\u0434\u0443\u0445\u043e\u043d\u043e\u0441\u043d\u044b\u0435 \u043f\u0443\u0442\u0438, \u0440\u0435\u0441\u043f\u0438\u0440\u0430\u0442\u043e\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043e\u0442\u0434\u0435\u043b","\u0432\u043e\u0437\u0434\u0443\u0445\u043e\u043d\u043e\u0441\u043d\u044b\u0435 \u043f\u0443\u0442\u0438, \u0431\u0440\u043e\u043d\u0445\u0438\u043e\u043b\u044b, \u0440\u0435\u0441\u043f\u0438\u0440\u0430\u0442\u043e\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043e\u0442\u0434\u0435\u043b, \u0430\u0440\u0442\u0435\u0440\u0438\u044f","\u0432\u043e\u0437\u0434\u0443\u0445\u043e\u043d\u043e\u0441\u043d\u044b\u0435 \u043f\u0443\u0442\u0438, \u0431\u0440\u043e\u043d\u0445\u0438\u043e\u043b\u044b, \u0440\u0435\u0441\u043f\u0438\u0440\u0430\u0442\u043e\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043e\u0442\u0434\u0435\u043b, \u0430\u043b\u044c\u0432\u0435\u043e\u043b\u044b,\u0430\u043a\u0441\u043e\u043d"]},236:{question:"\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0441\u0442\u0440\u0443\u043a\u0442\u0443\u0440\u043e\u0439 \u0437\u0430\u043a\u0430\u043d\u0447\u0438\u0432\u0430\u044e\u0442\u0441\u044f \u0432\u043e\u0437\u0434\u0443\u0445\u043e\u043d\u043e\u0441\u043d\u044b\u0435 \u043f\u0443\u0442\u0438?",rightAnswer:["\u0442\u0435\u0440\u043c\u0438\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0431\u0440\u043e\u043d\u0445\u0438\u043e\u043b\u043e\u0439"],answers:["\u0442\u0435\u0440\u043c\u0438\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0431\u0440\u043e\u043d\u0445\u0438\u043e\u043b\u043e\u0439","\u0440\u0435\u0441\u043f\u0438\u0440\u0430\u0442\u043e\u0440\u043d\u043e\u0439 \u0431\u0440\u043e\u043d\u0445\u0438\u043e\u043b\u043e\u0439","\u0434\u044b\u0445\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0431\u0440\u043e\u043d\u0445\u0438\u043e\u043b\u043e\u0439","\u0430\u043b\u044c\u0432\u0435\u043e\u043b\u044f\u0440\u043d\u043e\u0439 \u0431\u0440\u043e\u043d\u0445\u0438\u043e\u043b\u043e\u0439","\u0431\u0440\u043e\u043d\u0445\u0430\u043c\u0438 \u043c\u0430\u043b\u043e\u0433\u043e \u043a\u0430\u043b\u0438\u0431\u0440\u0430"]},237:{question:"\u041a\u0430\u043a\u0438\u0435 \u0444\u0443\u043d\u043a\u0446\u0438\u0438 \u0432\u044b\u043f\u043e\u043b\u043d\u044f\u044e\u0442 \u0430\u043b\u044c\u0432\u0435\u043e\u043b\u043e\u0446\u0438\u0442\u044b I \u0442\u0438\u043f\u0430?",rightAnswer:["\u0440\u0435\u0441\u043f\u0438\u0440\u0430\u0442\u043e\u0440\u043d\u0443\u044e"],answers:["\u0440\u0435\u0441\u043f\u0438\u0440\u0430\u0442\u043e\u0440\u043d\u0443\u044e, \u043e\u043f\u043e\u0440\u043d\u0443\u044e, \u0441\u043c\u0435\u0448\u0430\u043d\u043d\u0443\u044e","\u0441\u0438\u043d\u0442\u0435\u0437 \u0441\u0443\u0440\u0444\u0430\u043a\u0442\u0430\u043d\u0442\u0430 \u0438 \u0444\u0435\u0440\u043c\u0435\u043d\u0442\u043e\u0432 \u0434\u043b\u044f \u0435\u0433\u043e \u0440\u0430\u0441\u0449\u0435\u043f\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f","\u0445\u0435\u043c\u043e\u0440\u0435\u0446\u0435\u043f\u0442\u043e\u0440\u043d\u0443\u044e","\u0440\u0435\u0441\u043f\u0438\u0440\u0430\u0442\u043e\u0440\u043d\u0443\u044e"]},238:{question:"\u041a\u0430\u043a\u0438\u0435 \u0444\u0443\u043d\u043a\u0446\u0438\u0438 \u0432\u044b\u043f\u043e\u043b\u043d\u044f\u044e\u0442 \u0430\u043b\u044c\u0432\u0435\u043e\u043b\u043e\u0446\u0438\u0442\u044b II \u0442\u0438\u043f\u0430?",rightAnswer:["\u0441\u0438\u043d\u0442\u0435\u0437 \u0441\u0443\u0440\u0444\u0430\u043a\u0442\u0430\u043d\u0442\u0430"],answers:["\u0440\u0435\u0441\u043f\u0438\u0440\u0430\u0442\u043e\u0440\u043d\u0443\u044e (\u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u043d\u0435\u043d\u0442 \u0430\u044d\u0440\u043e-\u0433\u0435\u043c\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0431\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u0430","\u0441\u0438\u043d\u0442\u0435\u0437 \u0432\u043e\u043b\u043e\u043a\u043e\u043d \u0438 \u0444\u0435\u0440\u043c\u0435\u043d\u0442\u043e\u0432 \u0434\u043b\u044f \u0435\u0433\u043e \u0440\u0430\u0441\u0449\u0435\u043f\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f","\u0445\u0435\u043c\u043e\u0440\u0435\u0446\u0435\u043f\u0442\u043e\u0440\u043d\u0443\u044e","\u0441\u0438\u043d\u0442\u0435\u0437 \u0441\u0443\u0440\u0444\u0430\u043a\u0442\u0430\u043d\u0442\u0430","\u0440\u0435\u0441\u043f\u0438\u0440\u0430\u0442\u043e\u0440\u043d\u0443\u044e (\u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u043d\u0435\u043d\u0442 \u0430\u044d\u0440\u043e-\u0433\u0435\u043c\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0431\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440"]},239:{question:"\u0427\u0435\u043c \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0430 \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u0430 \u043a\u043e\u0436\u043d\u044b\u0445 \u043f\u043e\u043a\u0440\u043e\u0432\u043e\u0432?",rightAnswer:["\u043a\u043e\u0436\u0435\u0439, \u0432\u043e\u043b\u043e\u0441\u044f\u043d\u044b\u043c \u043f\u043e\u043a\u0440\u043e\u0432\u043e\u043c, \u0436\u0435\u043b\u0435\u0437\u0430\u043c\u0438, \u043d\u043e\u0433\u0442\u044f\u043c\u0438"],answers:["\u043a\u043e\u0436\u0435\u0439 (\u044d\u043f\u0438\u0434\u0435\u0440\u043c\u0438\u0441\u043e\u043c, \u0434\u0435\u0440\u043c\u043e\u0439, \u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u043e\u0439 \u043a\u043b\u0435\u0442\u0447\u0430\u0442\u043a\u043e\u0439","\u043a\u043e\u0436\u0435\u0439, \u0432\u043e\u043b\u043e\u0441\u044f\u043d\u044b\u043c \u043f\u043e\u043a\u0440\u043e\u0432\u043e\u043c, \u0436\u0435\u043b\u0435\u0437\u0430\u043c\u0438, \u043d\u043e\u0433\u0442\u044f\u043c\u0438","\u043a\u043e\u0436\u0435\u0439, \u0436\u0435\u043b\u0435\u0437\u0430\u043c\u0438","\u043a\u043e\u0436\u0435\u0439 \u0438 \u043f\u043e\u0434\u043a\u043e\u0436\u043d\u043e\u0439 \u043c\u044b\u0448\u0446\u0435\u0439"]},240:{question:"\u041a\u0430\u043a\u0430\u044f \u0444\u0443\u043d\u043a\u0446\u0438\u044f \u043a\u043e\u0436\u043d\u043e\u0433\u043e \u043f\u043e\u043a\u0440\u043e\u0432\u0430 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0434\u043e\u043c\u0438\u043d\u0438\u0440\u0443\u044e\u0449\u0435\u0439?",rightAnswer:["\u0431\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u043d\u043e-\u0437\u0430\u0449\u0438\u0442\u043d\u0430\u044f"],answers:["\u0431\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u043d\u043e-\u0437\u0430\u0449\u0438\u0442\u043d\u0430\u044f","\u0440\u0435\u0446\u0435\u043f\u0442\u043e\u0440\u043d\u0430\u044f","\u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u0438\u0435 \u0432 \u043e\u0431\u043c\u0435\u043d\u0435 \u0432\u0435\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432","\u0441\u0435\u043a\u0440\u0435\u0442\u043e\u0440\u043d\u0430\u044f \u0438 \u044d\u043a\u0441\u043a\u0440\u0435\u0442\u043e\u0440\u043d\u0430\u044f"]},241:{question:"\u041a\u0430\u043a\u0443\u044e \u0444\u0443\u043d\u043a\u0446\u0438\u044e \u0432\u044b\u043f\u043e\u043b\u043d\u044f\u044e\u0442 \u0432 \u044d\u043f\u0438\u0434\u0435\u0440\u043c\u0438\u0441\u0435 \u043c\u0435\u043b\u0430\u043d\u043e\u0446\u0438\u0442\u044b?",rightAnswer:["\u0432\u043d\u0435\u0448\u043d\u0435\u0441\u0435\u043a\u0440\u0435\u0442\u043e\u0440\u043d\u0443\u044e \u0438 \u0431\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u043d\u043e-\u0437\u0430\u0449\u0438\u0442\u043d\u0443\u044e - \u0431\u0438\u043e\u0441\u0438\u043d\u0442\u0435\u0437 \u043c\u0435\u043b\u0430\u043d\u0438\u043d\u0430"],answers:["\u0438\u043c\u043c\u0443\u043d\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0443\u044e, \u043f\u043e\u0434\u0434\u0435\u0440\u0436\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0441\u0442\u0440\u0443\u043a\u0442\u0443\u0440\u044b","\u0431\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u043d\u043e-\u0437\u0430\u0449\u0438\u0442\u043d\u0443\u044e","\u0440\u0435\u0446\u0435\u043f\u0442\u043e\u0440\u043d\u0443\u044e, \u044d\u043d\u0434\u043e\u043a\u0440\u0438\u043d\u043d\u0443\u044e","\u0432\u043d\u0435\u0448\u043d\u0435\u0441\u0435\u043a\u0440\u0435\u0442\u043e\u0440\u043d\u0443\u044e \u0438 \u0431\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u043d\u043e-\u0437\u0430\u0449\u0438\u0442\u043d\u0443\u044e - \u0431\u0438\u043e\u0441\u0438\u043d\u0442\u0435\u0437 \u043c\u0435\u043b\u0430\u043d\u0438\u043d\u0430"]},242:{question:"\u041a\u0430\u043a\u0438\u0435 \u0444\u0443\u043d\u043a\u0446\u0438\u0438 \u0432\u044b\u043f\u043e\u043b\u043d\u044f\u0435\u0442 \u0431\u0430\u0437\u0430\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f \u043c\u0435\u043c\u0431\u0440\u0430\u043d\u0430 \u044d\u043f\u0438\u0434\u0435\u0440\u043c\u0438\u0441\u0430?",rightAnswer:["\u043e\u043f\u043e\u0440\u043d\u0443\u044e, \u0442\u0440\u0430\u043d\u0441\u043f\u043e\u0440\u0442\u043d\u0443\u044e, \u0440\u0430\u0437\u0433\u0440\u0430\u043d\u0438\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0443\u044e, \u0444\u0443\u043d\u043a\u0446\u0438\u044e \u043c\u0435\u0445\u0430\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0441\u043e\u0435\u0434\u0438\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f \u044d\u043f\u0438\u0434\u0435\u0440\u043c\u0438\u0441\u0430 \u0441 \u0434\u0435\u0440\u043c\u043e\u0439"],answers:["\u043e\u0431\u0435\u0441\u043f\u0435\u0447\u0438\u0432\u0430\u0435\u0442 \u0442\u0440\u043e\u0444\u0438\u043a\u0443 \u044d\u043f\u0438\u0434\u0435\u0440\u043c\u0438\u0441\u0430","\u043e\u0431\u0435\u0441\u043f\u0435\u0447\u0438\u0432\u0430\u0435\u0442 \u0438\u043c\u043c\u0443\u043d\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0443\u044e \u0437\u0430\u0449\u0438\u0442\u0443 \u044d\u043f\u0438\u0434\u0435\u0440\u043c\u0438\u0441\u0430","\u043e\u043f\u043e\u0440\u043d\u0443\u044e, \u0442\u0440\u0430\u043d\u0441\u043f\u043e\u0440\u0442\u043d\u0443\u044e, \u0440\u0430\u0437\u0433\u0440\u0430\u043d\u0438\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0443\u044e, \u0438\u043c\u043c\u0443\u043d\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0443\u044e","\u043e\u043f\u043e\u0440\u043d\u0443\u044e, \u0442\u0440\u0430\u043d\u0441\u043f\u043e\u0440\u0442\u043d\u0443\u044e, \u0440\u0430\u0437\u0433\u0440\u0430\u043d\u0438\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0443\u044e, \u0444\u0443\u043d\u043a\u0446\u0438\u044e \u043c\u0435\u0445\u0430\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0441\u043e\u0435\u0434\u0438\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f \u044d\u043f\u0438\u0434\u0435\u0440\u043c\u0438\u0441\u0430 \u0441 \u0434\u0435\u0440\u043c\u043e\u0439"]},243:{question:"\u041a\u0430\u043a\u0438\u0435 \u0432\u0435\u0434\u0443\u0449\u0438\u0435 \u0444\u0443\u043d\u043a\u0446\u0438\u0438 \u0432\u044b\u043f\u043e\u043b\u043d\u044f\u0435\u0442 \u0433\u0438\u043f\u043e\u0434\u0435\u0440\u043c\u0430?",rightAnswer:["\u0437\u0430\u0449\u0438\u0442\u043d\u043e-\u043c\u0435\u0445\u0430\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f, \u0442\u0440\u043e\u0444\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f, \u0434\u0435\u043f\u043e \u0436\u0438\u0440\u0430 \u0438 \u0432\u043e\u0434\u044b, \u0442\u0435\u0440\u043c\u043e\u0440\u0435\u0433\u0443\u043b\u044f\u0442\u043e\u0440\u043d\u0430\u044f"],answers:["\u0437\u0430\u0449\u0438\u0442\u043d\u043e-\u043c\u0435\u0445\u0430\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f, \u0442\u0440\u043e\u0444\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f, \u0434\u0435\u043f\u043e \u0436\u0438\u0440\u0430","\u0437\u0430\u0449\u0438\u0442\u043d\u043e-\u043c\u0435\u0445\u0430\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f, \u0442\u0440\u043e\u0444\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f","\u0437\u0430\u0449\u0438\u0442\u043d\u043e-\u043c\u0435\u0445\u0430\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f, \u0442\u0440\u043e\u0444\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f, \u0434\u0435\u043f\u043e \u0436\u0438\u0440\u0430 \u0438 \u0432\u043e\u0434\u044b, \u0442\u0435\u0440\u043c\u043e\u0440\u0435\u0433\u0443\u043b\u044f\u0442\u043e\u0440\u043d\u0430\u044f","\u0442\u0440\u0430\u043d\u0441\u043f\u043e\u0440\u0442\u043d\u0430\u044f, \u0437\u0430\u0449\u0438\u0442\u043d\u043e-\u043c\u0435\u0445\u0430\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f, \u0442\u0440\u043e\u0444\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f, \u0434\u0435\u043f\u043e \u0436\u0438\u0440\u0430 \u0438  \u0443\u0433\u043b\u0435\u0432\u043e\u0434\u043e\u0432, \u044d\u043a\u0441\u043a\u0440\u0435\u0442\u043e\u0440\u043d\u0430\u044f"]},244:{question:"\u041a\u0430\u043a\u043e\u0432 \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432 \u0432\u043e\u043b\u043e\u0441\u044f\u043d\u043e\u0433\u043e \u0444\u043e\u043b\u043b\u0438\u043a\u0443\u043b\u0430?",rightAnswer:["\u0432\u043d\u0443\u0442\u0440\u0435\u043d\u043d\u0435\u0435 \u0438 \u043d\u0430\u0440\u0443\u0436\u043d\u043e\u0435 \u043a\u043e\u0440\u043d\u0435\u0432\u044b\u0435 \u0432\u043b\u0430\u0433\u0430\u043b\u0438\u0449\u0430"],answers:["\u043a\u043e\u0440\u043a\u043e\u0432\u043e\u0435, \u043c\u043e\u0437\u0433\u043e\u0432\u043e\u0435 \u0432\u0435\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e, \u043a\u0443\u0442\u0438\u043a\u0443\u043b\u0430 \u0432\u043e\u043b\u043e\u0441\u0430","\u043a\u043e\u0440\u043a\u043e\u0432\u043e\u0435 \u0432\u0435\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e, \u043a\u0443\u0442\u0438\u043a\u0443\u043b\u0430 \u0432\u043e\u043b\u043e\u0441\u0430","\u043c\u043e\u0437\u0433\u043e\u0432\u043e\u0435 \u0432\u0435\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e, \u043a\u0443\u0442\u0438\u043a\u0443\u043b\u0430 \u0432\u043e\u043b\u043e\u0441\u0430","\u0432\u043d\u0443\u0442\u0440\u0435\u043d\u043d\u0435\u0435 \u0438 \u043d\u0430\u0440\u0443\u0436\u043d\u043e\u0435 \u043a\u043e\u0440\u043d\u0435\u0432\u044b\u0435 \u0432\u043b\u0430\u0433\u0430\u043b\u0438\u0449\u0430"]},245:{question:"\u041d\u0430 \u043a\u0430\u043a\u043e\u043c \u0443\u0440\u043e\u0432\u043d\u0435 \u043a\u043e\u0440\u043d\u044f \u0432\u043e\u043b\u043e\u0441\u0430 \u0438\u0441\u0447\u0435\u0437\u0430\u0435\u0442 \u0432\u043d\u0443\u0442\u0440\u0435\u043d\u043d\u0435\u0435 \u043a\u043e\u0440\u043d\u0435\u0432\u043e\u0435 \u0432\u043b\u0430\u0433\u0430\u043b\u0438\u0449\u0435?",rightAnswer:["\u043d\u0430 \u0443\u0440\u043e\u0432\u043d\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0442\u043e\u043a\u0430 \u0441\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0436\u0435\u043b\u0435\u0437\u044b"],answers:["\u043d\u0430 \u0443\u0440\u043e\u0432\u043d\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0442\u043e\u043a\u0430 \u0441\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0436\u0435\u043b\u0435\u0437\u044b","\u043d\u0430 \u0443\u0440\u043e\u0432\u043d\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0442\u043e\u043a\u0430 \u043f\u043e\u0442\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0436\u0435\u043b\u0435\u0437\u044b","\u043d\u0430 \u0443\u0440\u043e\u0432\u043d\u0435 \u0433\u0440\u0430\u043d\u0438\u0446\u044b \u0434\u0435\u0440\u043c\u044b \u0438 \u0433\u0438\u043f\u043e\u0434\u0435\u0440\u043c\u044b","\u043d\u0430 \u0443\u0440\u043e\u0432\u043d\u0435 \u043f\u0440\u0438\u043a\u0440\u0435\u043f\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u043c\u044b\u0448\u0446\u044b, \u043f\u043e\u0434\u043d\u0438\u043c\u0430\u044e\u0449\u0435\u0439 \u0432\u043e\u043b\u043e\u0441"]},246:{question:"\u0427\u0442\u043e \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442 \u0441\u043e\u0431\u043e\u0439 \u043d\u043e\u0433\u043e\u0442\u044c?",rightAnswer:["\u043c\u043e\u0449\u043d\u044b\u0439 \u0440\u043e\u0433\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0441\u043b\u043e\u0439 \u044d\u043f\u0438\u0434\u0435\u0440\u043c\u0438\u0441\u0430 (\u0440\u043e\u0433\u043e\u0432\u0430\u044f \u043f\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438\u043d\u043a\u0430) \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0432\u044b\u0445 \u0444\u0430\u043b\u0430\u043d\u0433 \u043f\u0430\u043b\u044c\u0446\u0435\u0432"],answers:["\u044d\u043f\u0438\u0434\u0435\u0440\u043c\u0438\u0441 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0432\u044b\u0445 \u0444\u0430\u043b\u0430\u043d\u0433 \u043f\u0430\u043b\u044c\u0446\u0435\u0432","\u0431\u043b\u0435\u0441\u0442\u044f\u0449\u0438\u0439 \u0438 \u0440\u043e\u0433\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0441\u043b\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0432\u044b\u0445 \u0444\u0430\u043b\u0430\u043d\u0433 \u043f\u0430\u043b\u044c\u0446\u0435\u0432","\u044d\u043f\u0438\u0434\u0435\u0440\u043c\u0438\u0441 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0432\u044b\u0445 \u0444\u0430\u043b\u0430\u043d\u0433 \u043f\u0430\u043b\u044c\u0446\u0435\u0432, \u0438\u0441\u043a\u043b\u044e\u0447\u0430\u044f \u0431\u0430\u0437\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0441\u043b\u043e\u0439 \u0441 \u043c\u043e\u0449\u043d\u044b\u043c \u0440\u043e\u0433\u043e\u0432\u044b\u043c \u0441\u043b\u043e\u0435\u043c","\u043c\u043e\u0449\u043d\u044b\u0439 \u0440\u043e\u0433\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0441\u043b\u043e\u0439 \u044d\u043f\u0438\u0434\u0435\u0440\u043c\u0438\u0441\u0430 (\u0440\u043e\u0433\u043e\u0432\u0430\u044f \u043f\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438\u043d\u043a\u0430) \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0432\u044b\u0445 \u0444\u0430\u043b\u0430\u043d\u0433 \u043f\u0430\u043b\u044c\u0446\u0435\u0432"]},247:{question:"\u0413\u0434\u0435 \u0440\u0430\u0441\u043f\u043e\u043b\u0430\u0433\u0430\u044e\u0442\u0441\u044f \u0441\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u0436\u0435\u043b\u0435\u0437\u044b?",rightAnswer:["\u0443 \u043a\u043e\u0440\u043d\u044f \u0432\u043e\u043b\u043e\u0441\u0430 \u0432  \u0441\u0440\u0435\u0434\u043d\u0438\u0445  \u043e\u0442\u0434\u0435\u043b\u0430\u0445  \u0441\u0435\u0442\u0447\u0430\u0442\u043e\u0433\u043e \u0441\u043b\u043e\u044f \u0434\u0435\u0440\u043c\u044b"],answers:["\u0443 \u043a\u043e\u0440\u043d\u044f \u0432\u043e\u043b\u043e\u0441\u0430 \u043d\u0430 \u0433\u0440\u0430\u043d\u0438\u0446\u0435 \u0434\u0435\u0440\u043c\u044b \u0438 \u043c\u044b\u0448\u0446\u044b","\u0443 \u043a\u043e\u0440\u043d\u044f \u0432\u043e\u043b\u043e\u0441\u0430 \u0432 \u0433\u043b\u0443\u0431\u043e\u043a\u0438\u0445  \u043e\u0442\u0434\u0435\u043b\u0430\u0445 \u0441\u0435\u0442\u0447\u0430\u0442\u043e\u0433\u043e \u0441\u043b\u043e\u044f \u0434\u0435\u0440\u043c\u044b","\u0443 \u043a\u043e\u0440\u043d\u044f \u0432\u043e\u043b\u043e\u0441\u0430 \u0432  \u0441\u0440\u0435\u0434\u043d\u0438\u0445  \u043e\u0442\u0434\u0435\u043b\u0430\u0445  \u0441\u0435\u0442\u0447\u0430\u0442\u043e\u0433\u043e \u0441\u043b\u043e\u044f \u0434\u0435\u0440\u043c\u044b","\u0443 \u043a\u043e\u0440\u043d\u044f \u0432\u043e\u043b\u043e\u0441\u0430 \u0432 \u043f\u043e\u0432\u0435\u0440\u0445\u043d\u043e\u0441\u0442\u043d\u044b\u0445   \u043e\u0442\u0434\u0435\u043b\u0430\u0445 \u0441\u0435\u0442\u0447\u0430\u0442\u043e\u0433\u043e \u0441\u043b\u043e\u044f \u0434\u0435\u0440\u043c\u044b"]},248:{question:"\u0424\u0443\u043d\u043a\u0446\u0438\u0438 \u043f\u0438\u0449\u0435\u0432\u0430\u0440\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u044b:",rightAnswer:["\u043c\u0435\u0445\u0430\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f \u0438 \u0445\u0438\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f \u043e\u0431\u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u043a\u0430 \u043f\u0438\u0449\u0438, \u0441\u0435\u043a\u0440\u0435\u0442\u043e\u0440\u043d\u0430\u044f, \u044d\u043a\u0441\u043a\u0440\u0435\u0442\u043e\u0440\u043d\u0430\u044f, \u0440\u0435\u0437\u043e\u0440\u0431\u0442\u0438\u0432\u043d\u0430\u044f, \u0431\u0430\u0440\u044c\u0440\u043d\u043e-\u0437\u0430\u0449\u0438\u0442\u043d\u0430\u044f"],answers:["\u0441\u0435\u043a\u0440\u0435\u0442\u043e\u0440\u043d\u0430\u044f, \u0440\u0435\u0437\u043e\u0440\u0431\u0442\u0438\u0432\u043d\u0430\u044f, \u0444\u0438\u043b\u044c\u0442\u0440\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u043e-\u0437\u0430\u0449\u0438\u0442\u043d\u0430\u044f","\u043c\u0435\u0445\u0430\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f \u043e\u0431\u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u043a\u0430 \u043f\u0438\u0449\u0438, \u0441\u0435\u043a\u0440\u0435\u0442\u043e\u0440\u043d\u0430\u044f, \u044d\u043a\u0441\u043a\u0440\u0435\u0442\u043e\u0440\u043d\u0430\u044f","\u0444\u0438\u0437\u0438\u0447\u0435\u043a\u0430\u044f \u043e\u0431\u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u043a\u0430 \u043f\u0438\u0449\u0438, \u0441\u0435\u043a\u0440\u0435\u0442\u043e\u0440\u043d\u0430\u044f, \u0431\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u043d\u043e-\u0437\u0430\u0449\u0438\u0442\u043d\u0430\u044f, \u044d\u043a\u0441\u043a\u0440\u0435\u0442\u043e\u0440\u043d\u0430\u044f","\u043c\u0435\u0445\u0430\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f \u0438 \u0445\u0438\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f \u043e\u0431\u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u043a\u0430 \u043f\u0438\u0449\u0438, \u0441\u0435\u043a\u0440\u0435\u0442\u043e\u0440\u043d\u0430\u044f, \u044d\u043a\u0441\u043a\u0440\u0435\u0442\u043e\u0440\u043d\u0430\u044f, \u0440\u0435\u0437\u043e\u0440\u0431\u0442\u0438\u0432\u043d\u0430\u044f, \u0431\u0430\u0440\u044c\u0440\u043d\u043e-\u0437\u0430\u0449\u0438\u0442\u043d\u0430\u044f"]},249:{question:"\u041a \u043f\u0435\u0440\u0435\u0434\u043d\u0435\u043c\u0443 \u043e\u0442\u0434\u0435\u043b\u0443 \u043f\u0438\u0449\u0435\u0432\u0430\u0440\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u044b \u043e\u0442\u043d\u043e\u0441\u044f\u0442\u0441\u044f:",rightAnswer:["\u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u044b \u0440\u043e\u0442\u043e\u0432\u043e\u0439 \u043f\u043e\u043b\u043e\u0441\u0442\u0438, \u0433\u043b\u043e\u0442\u043a\u0430, \u043f\u0438\u0449\u0435\u0432\u043e\u0434"],answers:["\u043f\u0438\u0449\u0435\u0432\u043e\u0434, \u0436\u0435\u043b\u0443\u0434\u043e\u043a","\u0440\u043e\u0442\u043e\u0432\u0430\u044f \u043f\u043e\u043b\u043e\u0441\u0442\u044c, \u0436\u0435\u043b\u0443\u0434\u043e\u043a","\u0440\u043e\u0442\u043e\u0432\u0430\u044f \u043f\u043e\u043b\u043e\u0441\u0442\u044c, \u043f\u0438\u0449\u0435\u0432\u043e\u0434, \u0433\u043b\u043e\u0442\u043a\u0430, \u0436\u0435\u043b\u0443\u0434\u043e\u043a, \u043f\u0435\u0447\u0435\u043d\u044c","\u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u044b \u0440\u043e\u0442\u043e\u0432\u043e\u0439 \u043f\u043e\u043b\u043e\u0441\u0442\u0438, \u0433\u043b\u043e\u0442\u043a\u0430, \u043f\u0438\u0449\u0435\u0432\u043e\u0434"]},250:{question:"\u041a\u0430\u043a\u043e\u0432 \u043e\u0431\u0449\u0438\u0439 \u043f\u043b\u0430\u043d \u0441\u0442\u0440\u043e\u0435\u043d\u0438\u044f \u0441\u0442\u0435\u043d\u043a\u0438 \u043f\u0438\u0449\u0435\u0432\u0430\u0440\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0442\u0440\u0443\u0431\u043a\u0438?",rightAnswer:["\u0441\u043b\u0438\u0437\u0438\u0441\u0442\u0430\u044f, \u043f\u043e\u0434\u0441\u043b\u0438\u0437\u0438\u0441\u0442\u0430\u044f, \u043c\u044b\u0448\u0435\u0447\u043d\u0430\u044f, \u0441\u0435\u0440\u043e\u0437\u043d\u0430\u044f (\u0430\u0434\u0432\u0435\u043d\u0442\u0438\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f. \u043e\u0431\u043e\u043b\u043e\u0447\u043a\u0438"],answers:["\u0441\u043b\u0438\u0437\u0438\u0441\u0442\u0430\u044f, \u043f\u043e\u0434\u0441\u043b\u0438\u0437\u0438\u0441\u0442\u0430\u044f, \u043c\u044b\u0448\u0435\u0447\u043d\u0430\u044f, \u0441\u0435\u0440\u043e\u0437\u043d\u0430\u044f (\u0430\u0434\u0432\u0435\u043d\u0442\u0438\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f. \u043e\u0431\u043e\u043b\u043e\u0447\u043a\u0438","\u044d\u043f\u0438\u0442\u0435\u043b\u0438\u0439, \u0445\u0440\u044f\u0449\u0435\u0432\u0430\u044f \u0438 \u043c\u044b\u0448\u0435\u0447\u043d\u0430\u044f \u043f\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438\u043d\u043a\u0438","\u0441\u043b\u0438\u0437\u0438\u0441\u0442\u0430\u044f, \u0441\u043e\u0431\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u0430\u044f \u0438 \u043c\u044b\u0448\u0435\u0447\u043d\u0430\u044f \u043f\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438\u043d\u043a\u0430","\u044d\u043f\u0438\u0442\u0435\u043b\u0438\u0439,  \u043c\u044b\u0448\u0435\u0447\u043d\u0430\u044f, \u0441\u0435\u0440\u043e\u0437\u043d\u0430\u044f (\u0430\u0434\u0432\u0435\u043d\u0442\u0438\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f. \u043e\u0431\u043e\u043b\u043e\u0447\u043a\u0438"]},251:{question:"\u041a\u0430\u043a\u043e\u0432\u044b \u043e\u0441\u043e\u0431\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0441\u0442\u0440\u043e\u0435\u043d\u0438\u044f \u0441\u043b\u0438\u0437\u0438\u0441\u0442\u043e\u0439  \u043e\u0431\u043e\u043b\u043e\u0447\u043a\u0438  \u043d\u0430  \u0432\u0435\u0440\u0445\u043d\u0435\u0439 \u043f\u043e\u0432\u0435\u0440\u0445\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u044f\u0437\u044b\u043a\u0430?",rightAnswer:["\u0441\u043b\u0438\u0437\u0438\u0441\u0442\u0430\u044f \u043f\u043b\u043e\u0442\u043d\u043e \u0441\u0440\u0430\u0449\u0435\u043d\u0430 \u0441 \u043c\u044b\u0448\u0435\u0447\u043d\u044b\u043c \u0442\u0435\u043b\u043e\u043c \u044f\u0437\u044b\u043a\u0430, \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u0443\u0435\u0442 \u0441\u043e\u0441\u043e\u0447\u043a\u0438"],answers:["\u0441\u043b\u0438\u0437\u0438\u0441\u0442\u0430\u044f \u0433\u043b\u0430\u0434\u043a\u0430\u044f,  \u043f\u043b\u043e\u0442\u043d\u043e  \u0441\u0440\u0430\u0449\u0435\u043d\u0430 \u0441 \u043c\u044b\u0448\u0435\u0447\u043d\u043e\u0439 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043e\u0439  \u044f\u0437\u044b\u043a\u0430","\u0441\u043b\u0438\u0437\u0438\u0441\u0442\u0430\u044f \u0433\u043b\u0430\u0434\u043a\u0430\u044f,  \u0440\u044b\u0445\u043b\u043e  \u0441\u0440\u0430\u0449\u0435\u043d\u0430  \u0441 \u043c\u044b\u0448\u0435\u0447\u043d\u043e\u0439 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043e\u0439 \u044f\u0437\u044b\u043a\u0430","\u0441\u043b\u0438\u0437\u0438\u0441\u0442\u0430\u044f \u043f\u043b\u043e\u0442\u043d\u043e \u0441\u0440\u0430\u0449\u0435\u043d\u0430 \u0441 \u043c\u044b\u0448\u0435\u0447\u043d\u044b\u043c \u0442\u0435\u043b\u043e\u043c \u044f\u0437\u044b\u043a\u0430, \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u0443\u0435\u0442 \u0441\u043e\u0441\u043e\u0447\u043a\u0438","\u0441\u043b\u0438\u0437\u0438\u0441\u0442\u0430\u044f \u0433\u043b\u0430\u0434\u043a\u0430\u044f, \u0441\u043e\u0434\u0435\u0440\u0436\u0438\u0442 \u043b\u0438\u043c\u0444\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0443\u0437\u0435\u043b\u043a\u0438"]},252:{question:"\u0420\u0430\u0437\u043b\u0438\u0447\u0430\u044e\u0442 \u0441\u043b\u0435\u0434\u0443\u044e\u0449\u0438\u0435 \u0432\u0438\u0434\u044b \u0441\u043e\u0441\u043e\u0447\u043a\u043e\u0432 \u044f\u0437\u044b\u043a\u0430:",rightAnswer:["\u043d\u0438\u0442\u0435\u0432\u0438\u0434\u043d\u044b\u0435, \u0433\u0440\u0438\u0431\u043e\u0432\u0438\u0434\u043d\u044b\u0435, \u043b\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432\u0438\u0434\u043d\u044b\u0435, \u0436\u0435\u043b\u043e\u0431\u043e\u0432\u0430\u0442\u044b\u0435"],answers:["\u043d\u0438\u0442\u0435\u0432\u0438\u0434\u043d\u044b\u0435, \u0440\u043e\u043c\u0431\u043e\u0432\u0438\u0434\u043d\u044b\u0435, \u043f\u043b\u043e\u0441\u043a\u0438\u0435","\u0448\u0435\u0440\u043e\u0445\u043e\u0432\u0430\u0442\u044b\u0435, \u0433\u0440\u0438\u0431\u043e\u0432\u0438\u0434\u043d\u044b\u0435, \u043f\u043b\u043e\u0441\u043a\u0438\u0435","\u0440\u043e\u043c\u0431\u043e\u0432\u0438\u0434\u043d\u044b\u0435, \u0433\u0440\u0438\u0431\u043e\u0432\u0438\u0434\u043d\u044b\u0435, \u043b\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432\u0438\u0434\u043d\u044b\u0435, \u043f\u043b\u043e\u0441\u043a\u0438\u0435","\u043d\u0438\u0442\u0435\u0432\u0438\u0434\u043d\u044b\u0435, \u0433\u0440\u0438\u0431\u043e\u0432\u0438\u0434\u043d\u044b\u0435, \u043b\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432\u0438\u0434\u043d\u044b\u0435, \u0436\u0435\u043b\u043e\u0431\u043e\u0432\u0430\u0442\u044b\u0435"]},253:{question:"\u041a\u0430\u043a\u0438\u0435 \u0444\u0443\u043d\u043a\u0446\u0438\u0438 \u043d\u0435 \u043f\u0440\u0438\u0441\u0443\u0449\u0438 \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0438\u043c \u0441\u043b\u044e\u043d\u043d\u044b\u043c \u0436\u0435\u043b\u0435\u0437\u0430\u043c?",rightAnswer:["\u0441\u0438\u043d\u0442\u0435\u0437 \u043f\u0435\u043f\u0441\u0438\u043d\u0430, \u0430\u043d\u0442\u0438\u0442\u0435\u043b"],answers:["\u0432\u044b\u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u043a\u0430 \u0441\u043b\u044e\u043d\u044b, \u044d\u043d\u0434\u043e\u043a\u0440\u0438\u043d\u043d\u0430\u044f","\u044d\u043a\u0437\u043e\u043a\u0440\u0438\u043d\u043d\u0430\u044f, \u044d\u043d\u0434\u043e\u043a\u0440\u0438\u043d\u043d\u0430\u044f","\u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u0438\u0435 \u0432 \u043f\u0438\u0449\u0435\u0432\u0430\u0440\u0435\u043d\u0438\u0438, \u0441\u0438\u043d\u0442\u0435\u0437 \u0440\u0435\u043d\u0438\u043d\u0430","\u0441\u0438\u043d\u0442\u0435\u0437 \u043f\u0435\u043f\u0441\u0438\u043d\u0430, \u0430\u043d\u0442\u0438\u0442\u0435\u043b"]},254:{question:"\u041a \u043a\u0430\u043a\u043e\u043c\u0443 \u043c\u043e\u0440\u0444\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u043c\u0443 \u0442\u0438\u043f\u0443 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u043e\u0432 \u043e\u0442\u043d\u043e\u0441\u044f\u0442\u0441\u044f \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0438\u0435 \u0441\u043b\u044e\u043d\u043d\u044b\u0435 \u0436\u0435\u043b\u0435\u0437\u044b?",rightAnswer:["\u043f\u0430\u0440\u0435\u043d\u0445\u0438\u043c\u0430\u0442\u043e\u0437\u043d\u044b\u0435 \u0434\u043e\u043b\u044c\u0447\u0430\u0442\u044b\u0435"],answers:["\u043f\u0430\u0440\u0435\u043d\u0445\u0438\u043c\u0430\u0442\u043e\u0437\u043d\u044b\u0435 \u0434\u043e\u043b\u044c\u0447\u0430\u0442\u044b\u0435","\u043f\u0430\u0440\u0435\u043d\u0445\u0438\u043c\u0430\u0442\u043e\u0437\u043d\u044b\u0435 \u0437\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435","\u043f\u0430\u0440\u0435\u043d\u0445\u0438\u043c\u0430\u0442\u043e\u0437\u043d\u044b\u0435 \u0430\u0442\u0438\u043f\u0438\u0447\u043d\u044b\u0435","\u043f\u0430\u0440\u0435\u043d\u0445\u0438\u043c\u0430\u0442\u043e\u0437\u043d\u044b\u0435 \u0441\u043b\u043e\u0438\u0441\u0442\u044b\u0435"]},255:{question:"\u041a\u0430\u043a\u0430\u044f \u0444\u0443\u043d\u043a\u0446\u0438\u044f \u043d\u0435 \u043f\u0440\u0438\u0441\u0443\u0449\u0430 \u043f\u0438\u0449\u0435\u0432\u043e\u0434\u0443?",rightAnswer:["\u043f\u0438\u0449\u0435\u0432\u0430\u0440\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f"],answers:["\u043c\u043e\u0442\u043e\u0440\u043d\u043e-\u044d\u0432\u0430\u043a\u0443\u0430\u0442\u043e\u0440\u043d\u0430\u044f","\u043f\u0438\u0449\u0435\u0432\u0430\u0440\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f","\u0441\u043e\u043a\u0440\u0430\u0442\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f","\u0441\u0435\u043a\u0440\u0435\u0442\u043e\u0440\u043d\u0430\u044f"]},256:{question:"\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0441\u0442\u0440\u043e\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0438\u043c\u0435\u0435\u0442 \u0441\u043b\u0438\u0437\u0438\u0441\u0442\u0430\u044f \u043e\u0431\u043e\u043b\u043e\u0447\u043a\u0430 \u043f\u0438\u0449\u0435\u0432\u043e\u0434\u0430?",rightAnswer:["\u043c\u043d\u043e\u0433\u043e\u0441\u043b\u043e\u0439\u043d\u044b\u0439 \u043f\u043b\u043e\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043d\u0435\u043e\u0440\u043e\u0433\u043e\u0432\u0435\u0432\u0430\u044e\u0449\u0438\u0439 \u044d\u043f\u0438\u0442\u0435\u043b\u0438\u0439, \u0441\u043e\u0431\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u0430\u044f \u0438 \u043c\u044b\u0448\u0435\u0447\u043d\u0430\u044f \u043f\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438\u043d\u043a\u0438 \u0441 \u043f\u0440\u043e\u0434\u043e\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c\u0438 \u043f\u0443\u0447\u043a\u0430\u043c\u0438 \u0433\u043b\u0430\u0434\u043a\u0438\u0445 \u043c\u0438\u043e\u0446\u0438\u0442\u043e\u0432 \u0432 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u043d\u0435\u0439"],answers:["\u043c\u043d\u043e\u0433\u043e\u0441\u043b\u043e\u0439\u043d\u044b\u0439 \u043f\u043b\u043e\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u0440\u043e\u0433\u043e\u0432\u0435\u0432\u0430\u044e\u0449\u0438\u0439 \u044d\u043f\u0438\u0442\u0435\u043b\u0438\u0439, \u0441\u043e\u0431\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u0430\u044f \u043f\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438\u043d\u043a\u0430","\u043c\u043d\u043e\u0433\u043e\u0441\u043b\u043e\u0439\u043d\u044b\u0439 \u043f\u043b\u043e\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043d\u0435\u043e\u0440\u043e\u0433\u043e\u0432\u0435\u0432\u0430\u044e\u0449\u0438\u0439 \u044d\u043f\u0438\u0442\u0435\u043b\u0438\u0439, \u0441\u043e\u0431\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u0430\u044f \u043f\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438\u043d\u043a\u0430","\u043c\u043d\u043e\u0433\u043e\u0441\u043b\u043e\u0439\u043d\u044b\u0439 \u043f\u043b\u043e\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043d\u0435\u043e\u0440\u043e\u0433\u043e\u0432\u0435\u0432\u0430\u044e\u0449\u0438\u0439 \u044d\u043f\u0438\u0442\u0435\u043b\u0438\u0439, \u0441\u043e\u0431\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u0430\u044f \u0438 \u043c\u044b\u0448\u0435\u0447\u043d\u0430\u044f \u043f\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438\u043d\u043a\u0438 \u0441 \u043f\u0440\u043e\u0434\u043e\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c\u0438 \u043f\u0443\u0447\u043a\u0430\u043c\u0438 \u0433\u043b\u0430\u0434\u043a\u0438\u0445 \u043c\u0438\u043e\u0446\u0438\u0442\u043e\u0432 \u0432 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u043d\u0435\u0439","\u043c\u043d\u043e\u0433\u043e\u0441\u043b\u043e\u0439\u043d\u044b\u0439 \u043f\u043b\u043e\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u0440\u043e\u0433\u043e\u0432\u0435\u0432\u0430\u044e\u0449\u0438\u0439 \u044d\u043f\u0438\u0442\u0435\u043b\u0438\u0439, \u0441\u043e\u0431\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u0430\u044f \u0438 \u043c\u044b\u0448\u0435\u0447\u043d\u0430\u044f \u043f\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438\u043d\u043a\u0438 \u0441  \u0446\u0438\u0440\u043a\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u044b\u043c\u0438 \u043f\u0443\u0447\u043a\u0430\u043c\u0438 \u0433\u043b\u0430\u0434\u043a\u0438\u0445 \u043c\u0438\u043e\u0446\u0438\u0442\u043e\u0432 \u0432 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u043d\u0435\u0439"]},257:{question:"\u041a\u0430\u043a\u0438\u0435 \u0444\u0443\u043d\u043a\u0446\u0438\u0438 \u043d\u0435 \u0432\u044b\u043f\u043e\u043b\u043d\u044f\u0435\u0442 \u0436\u0435\u043b\u0443\u0434\u043e\u043a?",rightAnswer:["\u0441\u0438\u043d\u0442\u0435\u0437 \u043a\u0430\u043b\u044c\u0446\u0438\u0442\u0440\u0438\u043e\u043b\u0430 \u0438 \u043a\u0430\u043b\u044c\u0446\u0438\u0442\u043e\u043d\u0438\u043d\u0430"],answers:["\u0441\u0435\u043a\u0440\u0435\u0442\u043e\u0440\u043d\u0443\u044e \u0438 \u043f\u0438\u0449\u0435\u0432\u0430\u0440\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0443\u044e","\u0434\u0435\u043f\u043e\u043d\u0438\u0440\u0443\u044e\u0449\u0443\u044e \u0438 \u043c\u043e\u0442\u043e\u0440\u043d\u043e-\u044d\u0432\u0430\u043a\u0443\u0430\u0442\u043e\u0440\u043d\u0443\u044e","\u0431\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u043d\u043e-\u0437\u0430\u0449\u0438\u0442\u043d\u0443\u044e, \u0432\u0441\u0430\u0441\u044b\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0443\u044e \u0438 \u044d\u043a\u0441\u043a\u0440\u0435\u0442\u043e\u0440\u043d\u0443\u044e","\u0441\u0438\u043d\u0442\u0435\u0437 \u043a\u0430\u043b\u044c\u0446\u0438\u0442\u0440\u0438\u043e\u043b\u0430 \u0438 \u043a\u0430\u043b\u044c\u0446\u0438\u0442\u043e\u043d\u0438\u043d\u0430"]},258:{question:"\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u044d\u043f\u0438\u0442\u0435\u043b\u0438\u0439 \u0432\u0445\u043e\u0434\u0438\u0442 \u0432 \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432 \u0441\u043b\u0438\u0437\u0438\u0441\u0442\u043e\u0439 \u043e\u0431\u043e\u043b\u043e\u0447\u043a\u0438 \u0436\u0435\u043b\u0443\u0434\u043a\u0430?",rightAnswer:["\u043e\u0434\u043d\u043e\u0441\u043b\u043e\u0439\u043d\u044b\u0439 \u043e\u0434\u043d\u043e\u0440\u044f\u0434\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0440\u0438\u0437\u043c\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0436\u0435\u043b\u0435\u0437\u0438\u0441\u0442\u044b\u0439"],answers:["\u043e\u0434\u043d\u043e\u0441\u043b\u043e\u0439\u043d\u044b\u0439 \u043e\u0434\u043d\u043e\u0440\u044f\u0434\u043d\u044b\u0439 \u043f\u043b\u043e\u0441\u043a\u0438\u0439","\u043e\u0434\u043d\u043e\u0441\u043b\u043e\u0439\u043d\u044b\u0439 \u043e\u0434\u043d\u043e\u0440\u044f\u0434\u043d\u044b\u0439 \u043a\u0443\u0431\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439","\u043e\u0434\u043d\u043e\u0441\u043b\u043e\u0439\u043d\u044b\u0439 \u043e\u0434\u043d\u043e\u0440\u044f\u0434\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0440\u0438\u0437\u043c\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0436\u0435\u043b\u0435\u0437\u0438\u0441\u0442\u044b\u0439","\u043e\u0434\u043d\u043e\u0441\u043b\u043e\u0439\u043d\u044b\u0439 \u043e\u0434\u043d\u043e\u0440\u044f\u0434\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0440\u0438\u0437\u043c\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0430\u0435\u043c\u0447\u0430\u0442\u044b\u0439"]},259:{question:"\u041a\u0430\u043a\u0438\u0435 \u0430\u0440\u0442\u0435\u0440\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u0441\u043f\u043b\u0435\u0442\u0435\u043d\u0438\u044f \u0438\u043c\u0435\u044e\u0442\u0441\u044f \u0432 \u0441\u0442\u0435\u043d\u043a\u0435  \u0436\u0435\u043b\u0443\u0434\u043a\u0430?",rightAnswer:["\u043c\u0435\u0436\u043c\u044b\u0448\u0435\u0447\u043d\u043e\u0435, \u043f\u043e\u0434\u0441\u043b\u0438\u0437\u0438\u0441\u0442\u043e\u0435, \u0441\u043b\u0438\u0437\u0438\u0441\u0442\u043e\u0435"],answers:["\u0430\u0434\u0432\u0435\u043d\u0442\u0438\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435 (\u0441\u0435\u0440\u043e\u0437\u043d\u043e\u0435., \u043f\u043e\u0434\u0441\u043b\u0438\u0437\u0438\u0441\u0442\u043e\u0435)","\u0445\u0440\u044f\u0449\u0435\u0432\u043e\u0435, \u043f\u043e\u0434\u0441\u043b\u0438\u0437\u0438\u0441\u0442\u043e\u0435","\u043f\u043e\u0434\u0441\u043b\u0438\u0437\u0438\u0441\u0442\u043e\u0435, \u0441\u043e\u043c\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0435, \u0441\u043b\u0438\u0437\u0438\u0441\u0442\u043e\u0435","\u043c\u0435\u0436\u043c\u044b\u0448\u0435\u0447\u043d\u043e\u0435, \u043f\u043e\u0434\u0441\u043b\u0438\u0437\u0438\u0441\u0442\u043e\u0435, \u0441\u043b\u0438\u0437\u0438\u0441\u0442\u043e\u0435"]},260:{question:"\u041a\u0430\u043a\u0438\u0435 \u043e\u0431\u043e\u043b\u043e\u0447\u043a\u0438 \u0438 \u0432 \u043a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u0443\u044e\u0442 \u0441\u0442\u0435\u043d\u043a\u0443 \u0442\u043e\u043d\u043a\u043e\u0439 \u043a\u0438\u0448\u043a\u0438?",rightAnswer:["\u0441\u043b\u0438\u0437\u0438\u0441\u0442\u0430\u044f, \u043f\u043e\u0434\u0441\u043b\u0438\u0437\u0438\u0441\u0442\u0430\u044f, \u043c\u044b\u0448\u0435\u0447\u043d\u0430\u044f,  \u0441\u0435\u0440\u043e\u0437\u043d\u0430\u044f"],answers:["\u0441\u043b\u0438\u0437\u0438\u0441\u0442\u0430\u044f, \u043c\u044b\u0448\u0435\u0447\u043d\u0430\u044f,  \u0441\u0435\u0440\u043e\u0437\u043d\u0430\u044f, \u0441\u043e\u043c\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f","\u0441\u043b\u0438\u0437\u0438\u0441\u0442\u0430\u044f, \u043c\u044b\u0448\u0435\u0447\u043d\u0430\u044f, \u0442\u043a\u0430\u043d\u043d\u0430\u044f, \u0441\u0435\u0440\u043e\u0437\u043d\u0430\u044f","\u0441\u043b\u0438\u0437\u0438\u0441\u0442\u0430\u044f, \u043f\u043e\u0434\u0441\u043b\u0438\u0437\u0438\u0441\u0442\u0430\u044f, \u043c\u044b\u0448\u0435\u0447\u043d\u0430\u044f,  \u0441\u0435\u0440\u043e\u0437\u043d\u0430\u044f","\u0441\u043b\u0438\u0437\u0438\u0441\u0442\u0430\u044f, \u043c\u044b\u0448\u0435\u0447\u043d\u0430\u044f, \u0441\u043e\u0435\u0434\u0438\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0442\u043a\u0430\u043d\u043d\u0430\u044f, \u0430\u0434\u0432\u0435\u043d\u0442\u0438\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f"]},261:{question:"\u041a\u0430\u043a\u0438\u0435 \u0441\u0442\u0440\u0443\u043a\u0442\u0443\u0440\u044b \u0432\u0445\u043e\u0434\u044f\u0442 \u0432 \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432 \u0440\u0435\u043b\u044c\u0435\u0444\u0430 \u0441\u043b\u0438\u0437\u0438\u0441\u0442\u043e\u0439 \u043e\u0431\u043e\u043b\u043e\u0447\u043a\u0438  \u0442\u043e\u043d\u043a\u043e\u0439 \u043a\u0438\u0448\u043a\u0438?",rightAnswer:["\u0432\u043e\u0440\u0441\u0438\u043d\u043a\u0438, \u043a\u0440\u0438\u043f\u0442\u044b, \u0441\u043a\u043b\u0430\u0434\u043a\u0438"],answers:["\u044f\u043c\u043a\u0438, \u0441\u043a\u043b\u0430\u0434\u043a\u0438, \u043f\u043e\u043b\u044f","\u044f\u043c\u043a\u0438, \u0441\u043a\u043b\u0430\u0434\u043a\u0438","\u0432\u043e\u0440\u0441\u0438\u043d\u043a\u0438, \u043a\u0440\u0438\u043f\u0442\u044b, \u0441\u043a\u043b\u0430\u0434\u043a\u0438","\u0432\u043e\u0440\u0441\u0438\u043d\u043a\u0438, \u0441\u043a\u043b\u0430\u0434\u043a\u0438, \u043a\u0440\u0438\u043f\u0442\u044b,  \u043f\u043e\u043b\u044f, \u044f\u043c\u043a\u0438"]},262:{question:"\u0427\u0442\u043e \u0442\u0430\u043a\u043e\u0435 \u043a\u0438\u0448\u0435\u0447\u043d\u044b\u0435 \u043a\u0440\u0438\u043f\u0442\u044b?",rightAnswer:["\u0443\u0433\u043b\u0443\u0431\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u044d\u043f\u0438\u0442\u0435\u043b\u0438\u044f \u0432 \u0441\u043e\u0431\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u0443\u044e \u043f\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438\u043d\u043a\u0443 \u0441\u043b\u0438\u0437\u0438\u0441\u0442\u043e\u0439 \u043e\u0431\u043e\u043b\u043e\u0447\u043a\u0438"],answers:["\u0432\u044b\u043f\u044f\u0447\u0438\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u044d\u043f\u0438\u0442\u0435\u043b\u0438\u044f \u0432 \u043f\u0440\u043e\u0441\u0432\u0435\u0442 \u043a\u0438\u0448\u043a\u0438","\u0443\u0433\u043b\u0443\u0431\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u044d\u043f\u0438\u0442\u0435\u043b\u0438\u044f \u0432 \u0441\u043e\u0431\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u0443\u044e \u043f\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438\u043d\u043a\u0443 \u0441\u043b\u0438\u0437\u0438\u0441\u0442\u043e\u0439 \u043e\u0431\u043e\u043b\u043e\u0447\u043a\u0438","\u0443\u0433\u043b\u0443\u0431\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u044d\u043f\u0438\u0442\u0435\u043b\u0438\u044f \u0438 \u0441\u043e\u0431\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043f\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438\u043d\u043a\u0438 \u0432 \u043f\u043e\u0434\u0441\u043b\u0438\u0437\u0438\u0441\u0442\u0443\u044e \u043e\u0431\u043e\u043b\u043e\u0447\u043a\u0443","\u0432\u044b\u043f\u044f\u0447\u0438\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0441\u043b\u0438\u0437\u0438\u0441\u0442\u043e\u0439 \u043e\u0431\u043e\u043b\u043e\u0447\u043a\u0438 \u0432 \u043f\u0440\u043e\u0441\u0432\u0435\u0442 \u043a\u0438\u0448\u043a\u0438 \u0432 \u0432\u0438\u0434\u0435 \u043f\u0430\u043b\u044c\u0446\u0430"]},263:{question:"\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u044d\u043f\u0438\u0442\u0435\u043b\u0438\u0439 \u0432\u0445\u043e\u0434\u0438\u0442 \u0432 \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432 \u0441\u043b\u0438\u0437\u0438\u0441\u0442\u043e\u0439 \u043e\u0431\u043e\u043b\u043e\u0447\u043a\u0438 \u0442\u043e\u043d\u043a\u043e\u0433\u043e \u043a\u0438\u0448\u0435\u0447\u043d\u0438\u043a\u0430?",rightAnswer:["\u043e\u0434\u043d\u043e\u0441\u043b\u043e\u0439\u043d\u044b\u0439 \u043e\u0434\u043d\u043e\u0440\u044f\u0434\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0440\u0438\u0437\u043c\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0430\u0435\u043c\u0447\u0430\u0442\u044b\u0439"],answers:["\u043e\u0434\u043d\u043e\u0441\u043b\u043e\u0439\u043d\u044b\u0439 \u043e\u0434\u043d\u043e\u0440\u044f\u0434\u043d\u044b\u0439 \u043f\u043b\u043e\u0441\u043a\u0438\u0439","\u043e\u0434\u043d\u043e\u0441\u043b\u043e\u0439\u043d\u044b\u0439 \u043e\u0434\u043d\u043e\u0440\u044f\u0434\u043d\u044b\u0439 \u043a\u0443\u0431\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439","\u043e\u0434\u043d\u043e\u0441\u043b\u043e\u0439\u043d\u044b\u0439 \u043e\u0434\u043d\u043e\u0440\u044f\u0434\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0440\u0438\u0437\u043c\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0430\u0435\u043c\u0447\u0430\u0442\u044b\u0439","\u043e\u0434\u043d\u043e\u0441\u043b\u043e\u0439\u043d\u044b\u0439 \u043c\u043d\u043e\u0433\u043e\u0440\u044f\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0440\u0435\u0441\u043d\u0438\u0442\u0447\u0430\u0442\u044b\u0439"]},264:{question:"\u041a\u0430\u043a\u0443\u044e \u0444\u0443\u043d\u043a\u0446\u0438\u044e \u0432\u044b\u043f\u043e\u043b\u043d\u044f\u044e\u0442 \u0431\u043e\u043a\u0430\u043b\u043e\u0432\u0438\u0434\u043d\u044b\u0435 \u043a\u043b\u0435\u0442\u043a\u0438 \u044d\u043f\u0438\u0442\u0435\u043b\u0438\u044f \u043a\u0438\u0448\u0435\u0447\u043d\u0438\u043a\u0430?",rightAnswer:["\u0441\u0435\u043a\u0440\u0435\u0442\u0438\u0440\u0443\u044e\u0442 \u0441\u043b\u0438\u0437\u044c"],answers:["\u0441\u0435\u043a\u0440\u0435\u0442\u0438\u0440\u0443\u044e\u0442 \u0441\u043b\u0438\u0437\u044c","\u043f\u0440\u0438\u0441\u0442\u0435\u043d\u043e\u0447\u043d\u043e\u0435 \u043f\u0438\u0449\u0435\u0432\u0430\u0440\u0435\u043d\u0438\u0435, \u0432\u0441\u0430\u0441\u044b\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u043f\u0438\u0442\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0432\u0435\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432","\u043f\u0440\u0438\u0441\u0442\u0435\u043d\u043e\u0447\u043d\u043e\u0435 \u043f\u0438\u0449\u0435\u0432\u0430\u0440\u0435\u043d\u0438\u0435, \u0432\u044b\u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u043a\u0430 \u043b\u0438\u0437\u043e\u0446\u0438\u043c\u0430, \u0434\u0438\u043f\u0435\u043f\u0442\u0438\u0434\u0430\u0437","\u044d\u043d\u0434\u043e\u043a\u0440\u0438\u043d\u043d\u0443\u044e"]},265:{question:"\u041a\u0430\u043a\u0438\u0435 \u0441\u0442\u0440\u0443\u043a\u0442\u0443\u0440\u044b \u0432\u0445\u043e\u0434\u044f\u0442 \u0432 \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432 \u0440\u0435\u043b\u044c\u0435\u0444\u0430 \u0441\u043b\u0438\u0437\u0438\u0441\u0442\u043e\u0439 \u043e\u0431\u043e\u043b\u043e\u0447\u043a\u0438  \u0442\u043e\u043b\u0441\u0442\u043e\u0439 \u043a\u0438\u0448\u043a\u0438?",rightAnswer:["\u043a\u0440\u0438\u043f\u0442\u044b, \u0441\u043a\u043b\u0430\u0434\u043a\u0438"],answers:["\u044f\u043c\u043a\u0438, \u0441\u043a\u043b\u0430\u0434\u043a\u0438, \u043f\u043e\u043b\u044f","\u0432\u043e\u0440\u0441\u0438\u043d\u043a\u0438, \u044f\u043c\u043a\u0438, \u0441\u043a\u043b\u0430\u0434\u043a\u0438","\u043a\u0440\u0438\u043f\u0442\u044b, \u0441\u043a\u043b\u0430\u0434\u043a\u0438","\u0432\u043e\u0440\u0441\u0438\u043d\u043a\u0438, \u0441\u043a\u043b\u0430\u0434\u043a\u0438, \u043a\u0440\u0438\u043f\u0442\u044b,  \u043f\u043e\u043b\u044f, \u044f\u043c\u043a\u0438"]},266:{question:"\u041a\u0430\u043a\u0438\u0435 \u0441\u0442\u0440\u0443\u043a\u0442\u0443\u0440\u044b \u0432\u0445\u043e\u0434\u044f\u0442 \u0432 \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432 \u0440\u0435\u043b\u044c\u0435\u0444\u0430 \u0441\u043b\u0438\u0437\u0438\u0441\u0442\u043e\u0439 \u043e\u0431\u043e\u043b\u043e\u0447\u043a\u0438  \u0442\u043e\u043b\u0441\u0442\u043e\u0439 \u043a\u0438\u0448\u043a\u0438?",rightAnswer:["\u043a\u0440\u0438\u043f\u0442\u044b, \u0441\u043a\u043b\u0430\u0434\u043a\u0438"],answers:["\u044f\u043c\u043a\u0438, \u0441\u043a\u043b\u0430\u0434\u043a\u0438, \u043f\u043e\u043b\u044f","\u0432\u043e\u0440\u0441\u0438\u043d\u043a\u0438, \u044f\u043c\u043a\u0438, \u0441\u043a\u043b\u0430\u0434\u043a\u0438","\u043a\u0440\u0438\u043f\u0442\u044b, \u0441\u043a\u043b\u0430\u0434\u043a\u0438","\u0432\u043e\u0440\u0441\u0438\u043d\u043a\u0438, \u0441\u043a\u043b\u0430\u0434\u043a\u0438, \u043a\u0440\u0438\u043f\u0442\u044b,  \u043f\u043e\u043b\u044f, \u044f\u043c\u043a\u0438"]},267:{question:"\u041a \u043a\u0430\u043a\u043e\u043c\u0443 \u043c\u043e\u0440\u0444\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u043c\u0443 \u0442\u0438\u043f\u0443 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u043e\u0432 \u043e\u0442\u043d\u043e\u0441\u0438\u0442\u0441\u044f \u043f\u0435\u0447\u0435\u043d\u044c?",rightAnswer:["\u043f\u0430\u0440\u0435\u043d\u0445\u0438\u043c\u0430\u0442\u043e\u0437\u043d\u044b\u0439 \u0434\u043e\u043b\u044c\u0447\u0430\u0442\u044b\u0439"],answers:["\u043f\u0430\u0440\u0435\u043d\u0445\u0438\u043c\u0430\u0442\u043e\u0437\u043d\u044b\u0439 \u0434\u043e\u043b\u044c\u0447\u0430\u0442\u044b\u0439","\u043f\u0430\u0440\u0435\u043d\u0445\u0438\u043c\u0430\u0442\u043e\u0437\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0443\u0447\u043a\u043e\u0432\u044b\u0439","\u043f\u0430\u0440\u0435\u043d\u0445\u0438\u043c\u0430\u0442\u043e\u0437\u043d\u044b\u0439 \u0441\u043c\u0435\u0448\u0430\u043d\u043d\u044b\u0439","\u0430\u0442\u0438\u043f\u0438\u0447\u043d\u044b\u0439"]},268:{question:"\u0427\u0442\u043e \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0441\u0442\u0440\u0443\u043a\u0442\u0443\u0440\u043d\u043e-\u0444\u0443\u043d\u043a\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0435\u0434\u0438\u043d\u0438\u0446\u0435\u0439 \u043f\u0435\u0447\u0435\u043d\u0438?",rightAnswer:["\u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f \u0434\u043e\u043b\u044c\u043a\u0430"],answers:["\u043f\u0435\u0447\u0435\u043d\u043e\u0447\u043d\u0430\u044f \u0442\u0440\u0430\u0431\u0435\u043a\u0443\u043b\u0430","\u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f \u0434\u043e\u043b\u044c\u043a\u0430","\u043f\u0435\u0447\u0435\u043d\u043e\u0447\u043d\u044b\u0439 \u0441\u0435\u0433\u043c\u0435\u043d\u0442","\u043f\u0435\u0447\u0435\u043d\u043e\u0447\u043d\u0430\u044f \u0430\u043b\u044c\u0432\u0435\u043e\u043b\u0430"]},269:{question:"\u041a\u0430\u043a\u0438\u0435 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u0432\u0445\u043e\u0434\u044f\u0442 \u0432 \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432 \u043f\u0435\u0447\u0435\u043d\u043e\u0447\u043d\u044b\u0445 \u0442\u0440\u0438\u0430\u0434?",rightAnswer:["\u043c\u0435\u0436\u0434\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e\u0432\u044b\u0435 \u0430\u0440\u0442\u0435\u0440\u0438\u0438, \u0432\u0435\u043d\u044b \u0438 \u0436\u0435\u043b\u0447\u043d\u044b\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0442\u043e\u043a\u0438"],answers:["\u043f\u0435\u0447\u0435\u043d\u043e\u0447\u043d\u0430\u044f \u0431\u0430\u043b\u043a\u0430, \u0441\u0438\u043d\u0443\u0441\u043e\u0438\u0434\u043d\u044b\u0435 \u0438 \u0436\u0435\u043b\u0447\u043d\u044b\u0435 \u043a\u0430\u043f\u0438\u043b\u043b\u044f\u0440\u044b","\u0432\u043e\u043a\u0440\u0443\u0433\u0434\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e\u0432\u044b\u0435 \u0430\u0440\u0442\u0435\u0440\u0438\u0438, \u0432\u0435\u043d\u044b \u0438 \u043b\u0438\u043c\u0444\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0441\u043e\u0441\u0443\u0434\u044b","\u0445\u043e\u043b\u0430\u043d\u0433\u0438\u043e\u043b\u044b, \u0432\u043e\u043a\u0440\u0443\u0433\u0434\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e\u0432\u044b\u0435 \u0430\u0440\u0442\u0435\u0440\u0438\u0438","\u043c\u0435\u0436\u0434\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e\u0432\u044b\u0435 \u0430\u0440\u0442\u0435\u0440\u0438\u0438, \u0432\u0435\u043d\u044b \u0438 \u043b\u0438\u043c\u0444\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0441\u043e\u0441\u0443\u0434\u044b","\u043c\u0435\u0436\u0434\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e\u0432\u044b\u0435 \u0430\u0440\u0442\u0435\u0440\u0438\u0438, \u0432\u0435\u043d\u044b \u0438 \u0436\u0435\u043b\u0447\u043d\u044b\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0442\u043e\u043a\u0438"]},270:{question:"\u041a\u0430\u043a\u0438\u0435 \u043a\u043b\u0435\u0442\u043a\u0438  \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u0443\u044e\u0442 \u0441\u0442\u0435\u043d\u043a\u0438 \u0436\u0435\u043b\u0447\u043d\u044b\u0445 \u043a\u0430\u043f\u0438\u043b\u043b\u044f\u0440\u043e\u0432?",rightAnswer:["\u0434\u0432\u0430 \u0440\u044f\u0434\u0430 \u0433\u0435\u043f\u0430\u0442\u043e\u0446\u0438\u0442\u043e\u0432"],answers:["\u044d\u043d\u0434\u043e\u0442\u0435\u043b\u0438\u043e\u0446\u0438\u0442\u044b","\u0433\u0435\u043f\u0430\u0442\u043e\u0446\u0438\u0442\u044b \u0438 \u044d\u043d\u0434\u043e\u0442\u0435\u043b\u0438\u043e\u0446\u0438\u0442\u044b","\u043f\u0435\u0440\u0438\u0441\u0438\u043d\u0443\u0441\u043e\u0438\u0434\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435\u043b\u0438\u043f\u043e\u0446\u0438\u0442\u044b","\u0434\u0432\u0430 \u0440\u044f\u0434\u0430 \u0433\u0435\u043f\u0430\u0442\u043e\u0446\u0438\u0442\u043e\u0432"]},271:{question:"\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0442\u0438\u043f \u043a\u0430\u043f\u0438\u043b\u043b\u044f\u0440\u043e\u0432 \u0438\u043c\u0435\u0435\u0442\u0441\u044f \u0432 \u043f\u0435\u0447\u0435\u043d\u0438?",rightAnswer:["\u0441\u0438\u043d\u0443\u0441\u043e\u0438\u0434\u043d\u044b\u0439"],answers:["\u043d\u0435\u043f\u0440\u0435\u0440\u044b\u0432\u043d\u044b\u0439","\u0444\u0435\u043d\u0435\u0441\u0442\u0440\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u044b\u0439","\u0441\u0438\u043d\u0443\u0441\u043e\u0438\u0434\u043d\u044b\u0439","\u0441\u043c\u0435\u0448\u0430\u043d\u043d\u044b\u0439"]},272:{question:"\u041a\u0430\u043a\u0438\u0435 \u0441\u043e\u0441\u0443\u0434\u044b \u043a\u0440\u043e\u0432\u043e\u0441\u043d\u0430\u0431\u0436\u0430\u044e\u0442 \u043f\u0435\u0447\u0435\u043d\u044c?",rightAnswer:["\u043f\u0435\u0447\u0435\u043d\u043e\u0447\u043d\u0430\u044f \u0430\u0440\u0442\u0435\u0440\u0438\u044f \u0438 \u0432\u043e\u0440\u043e\u0442\u043d\u0430\u044f \u0432\u0435\u043d\u0430"],answers:["\u0432\u043e\u0440\u043e\u0442\u043d\u0430\u044f \u0432\u0435\u043d\u0430 \u0438 \u0447\u0440\u0435\u0432\u043d\u044b\u0439 \u0441\u0442\u0432\u043e\u043b","\u0447\u0440\u0435\u0432\u043d\u044b\u0439 \u0441\u0442\u0432\u043e\u043b \u0438 \u043f\u0435\u0447\u0435\u043d\u043e\u0447\u043d\u0430\u044f \u0430\u0440\u0442\u0435\u0440\u0438\u044f","\u043f\u043e\u0434\u0432\u0437\u0434\u043e\u0448\u043d\u0430\u044f \u0430\u0440\u0442\u0435\u0440\u0438\u044f \u0438 \u0432\u043e\u0440\u043e\u0442\u043d\u0430\u044f \u0432\u0435\u043d\u0430","\u043f\u0435\u0447\u0435\u043d\u043e\u0447\u043d\u0430\u044f \u0430\u0440\u0442\u0435\u0440\u0438\u044f \u0438 \u0432\u043e\u0440\u043e\u0442\u043d\u0430\u044f \u0432\u0435\u043d\u0430"]},273:{question:"\u041a \u043a\u0430\u043a\u043e\u043c\u0443 \u043c\u043e\u0440\u0444\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u043c\u0443 \u0442\u0438\u043f\u0443 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u043e\u0432 \u043e\u0442\u043d\u043e\u0441\u0438\u0442\u0441\u044f \u043f\u043e\u0434\u0436\u0435\u043b\u0443\u0434\u043e\u0447\u043d\u0430\u044f \u0436\u0435\u043b\u0435\u0437\u0430?",rightAnswer:["\u043f\u0430\u0440\u0435\u043d\u0445\u0438\u043c\u0430\u0442\u043e\u0437\u043d\u044b\u0439 \u0434\u043e\u043b\u044c\u0447\u0430\u0442\u044b\u0439"],answers:["\u0430\u0442\u0438\u043f\u0438\u0447\u043d\u044b\u0439","\u043f\u0430\u0440\u0435\u043d\u0445\u0438\u043c\u0430\u0442\u043e\u0437\u043d\u044b\u0439 \u0437\u043e\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439","\u043f\u0430\u0440\u0435\u043d\u0445\u0438\u043c\u0430\u0442\u043e\u0437\u043d\u044b\u0439 \u0441\u043b\u043e\u0438\u0441\u0442\u044b\u0439","\u043f\u0430\u0440\u0435\u043d\u0445\u0438\u043c\u0430\u0442\u043e\u0437\u043d\u044b\u0439 \u0434\u043e\u043b\u044c\u0447\u0430\u0442\u044b\u0439"]},274:{question:"\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u043c\u043e\u0440\u0444\u043e\u0444\u0443\u043d\u043a\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0435\u0434\u0438\u043d\u0438\u0446\u0435\u0439 \u044d\u043a\u0437\u043e\u043a\u0440\u0438\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0447\u0430\u0441\u0442\u0438 \u043f\u043e\u0434\u0436\u0435\u043b\u0443\u0434\u043e\u0447\u043d\u043e\u0439 \u0436\u0435\u043b\u0435\u0437\u044b?",rightAnswer:["\u043f\u0430\u043d\u043a\u0440\u0435\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u0446\u0438\u043d\u0443\u0441"],answers:["\u043f\u0430\u043d\u043a\u0440\u0435\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0436\u0435\u043b\u0443\u0434\u043e\u0447\u0435\u043a","\u043f\u0430\u043d\u043a\u0440\u0435\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u0446\u0438\u043d\u0443\u0441","\u043f\u043e\u0440\u0442\u0430\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f \u0434\u043e\u043b\u044c\u043a\u0430","\u043f\u0430\u043d\u043a\u0440\u0435\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f \u0430\u043b\u044c\u0432\u0435\u043e\u043b\u0430"]},275:{question:"\u041a\u0430\u043a\u043e\u0432\u0430 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0440\u0430\u0441\u043f\u043e\u043b\u043e\u0436\u0435\u043d\u0438\u044f \u0432\u044b\u0432\u043e\u0434\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0440\u043e\u0442\u043e\u043a\u043e\u0432 \u043f\u043e\u0434\u0436\u0435\u043b\u0443\u0434\u043e\u0447\u043d\u043e\u0439 \u0436\u0435\u043b\u0435\u0437\u044b?",rightAnswer:["\u0432\u0441\u0442\u0430\u0432\u043e\u0447\u043d\u044b\u0439, \u043c\u0435\u0436\u0430\u0446\u0438\u043d\u043e\u0437\u043d\u044b\u0439, \u0432\u043d\u0443\u0442\u0440\u0438\u0434\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e\u0432\u044b\u0439, \u043c\u0435\u0436\u0434\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e\u0432\u044b\u0439, \u043e\u0431\u0449\u0438\u0439"],answers:["\u0432\u0441\u0442\u0430\u0432\u043e\u0447\u043d\u044b\u0439, \u043c\u0435\u0436\u0430\u0446\u0438\u043d\u043e\u0437\u043d\u044b\u0439, \u0432\u043d\u0443\u0442\u0440\u0438\u0434\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e\u0432\u044b\u0439, \u043c\u0435\u0436\u0434\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e\u0432\u044b\u0439, \u043e\u0431\u0449\u0438\u0439","\u0432\u0441\u0442\u0430\u0432\u043e\u0447\u043d\u044b\u0439, \u043c\u0435\u0436\u0430\u0446\u0438\u043d\u043e\u0437\u043d\u044b\u0439, \u043c\u0435\u0436\u0434\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e\u0432\u044b\u0439, \u043e\u0431\u0449\u0438\u0439","\u0432\u043d\u0443\u0442\u0440\u0438\u0434\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e\u0432\u044b\u0439, \u0432\u0441\u0442\u0430\u0432\u043e\u0447\u043d\u044b\u0439, \u043c\u0435\u0436\u0430\u0446\u0438\u043d\u043e\u0437\u043d\u044b\u0439, \u043c\u0435\u0436\u0434\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e\u0432\u044b\u0439","\u0432\u043d\u0443\u0442\u0440\u0438\u0434\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e\u0432\u044b\u0439,  \u043c\u0435\u0436\u0430\u0446\u0438\u043d\u043e\u0437\u043d\u044b\u0439"]},276:{question:"\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u043c\u043e\u0440\u0444\u043e\u0444\u0443\u043d\u043a\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0435\u0434\u0438\u043d\u0438\u0446\u0435\u0439 \u044d\u043d\u0434\u043e\u043a\u0440\u0438\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0447\u0430\u0441\u0442\u0438 \u043f\u043e\u0434\u0436\u0435\u043b\u0443\u0434\u043e\u0447\u043d\u043e\u0439 \u0436\u0435\u043b\u0435\u0437\u044b?",rightAnswer:["\u043f\u0430\u043d\u043a\u0440\u0435\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u0441\u0442\u0440\u043e\u0432\u043e\u043a"],answers:["\u043f\u0430\u043d\u043a\u0440\u0435\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u0446\u0438\u043d\u0443\u0441","\u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0432\u043e\u0439 \u0441\u0435\u043a\u0440\u0435\u0442\u043e\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043e\u0442\u0434\u0435\u043b","\u043f\u0430\u043d\u043a\u0440\u0435\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u0441\u0442\u0440\u043e\u0432\u043e\u043a","\u043f\u0430\u043d\u043a\u0440\u0435\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u0446\u0438\u043d\u0443\u0441, \u0432\u0441\u0442\u0430\u0432\u043e\u0447\u043d\u044b\u0439 \u0438 \u043c\u0435\u0436\u0430\u0446\u0438\u043d\u0430\u0440\u043d\u044b\u0439 \u0432\u044b\u0432\u043e\u0434\u043d\u044b\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0442\u043e\u043a\u0438"]},277:{question:"\u041a\u0430\u043a\u0438\u0435 \u043a\u043b\u0435\u0442\u043a\u0438 \u043f\u0430\u043d\u043a\u0440\u0435\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043e\u0441\u0442\u0440\u043e\u0432\u043a\u0430 \u043f\u0440\u043e\u0434\u0443\u0446\u0438\u0440\u0443\u044e\u0442 \u0438\u043d\u0441\u0443\u043b\u0438\u043d?",rightAnswer:["\u0412-\u043a\u043b\u0435\u0442\u043a\u0438"],answers:["\u0410-\u043a\u043b\u0435\u0442\u043a\u0438","\u0412-\u043a\u043b\u0435\u0442\u043a\u0438","D1-\u043a\u043b\u0435\u0442\u043a\u0438","\u0420\u0420-\u043a\u043b\u0435\u0442\u043a\u0438"]},278:{question:"\u041a\u0430\u043a\u0430\u044f \u0442\u0435\u043e\u0440\u0438\u044f \u043a\u0440\u043e\u0432\u0435\u0442\u0432\u043e\u0440\u0435\u043d\u0438\u044f \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u043e\u0431\u0449\u0435\u043f\u0440\u0438\u0437\u043d\u0430\u043d\u043d\u043e\u0439?",rightAnswer:["\u0443\u043d\u0438\u0442\u0430\u0440\u043d\u0430\u044f"],answers:["\u0434\u0443\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f","\u0443\u043d\u0438\u0442\u0430\u0440\u043d\u0430\u044f","\u043f\u043e\u043b\u0438\u0444\u0438\u043b\u0435\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f","\u0442\u0440\u0438\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f"]},279:{question:"\u0413\u0435\u043c\u043e\u043a\u0430\u043f\u0438\u043b\u043b\u044f\u0440\u044b \u043a\u0430\u043a\u043e\u0433\u043e \u0442\u0438\u043f\u0430  \u0438\u043c\u0435\u044e\u0442\u0441\u044f  \u0432 \u043a\u0440\u0430\u0441\u043d\u043e\u043c \u043a\u043e\u0441\u0442\u043d\u043e\u043c \u043c\u043e\u0437\u0433\u0435?",rightAnswer:["\u0441\u0438\u043d\u0443\u0441\u043e\u0438\u0434\u043d\u044b\u0435"],answers:["\u0441\u0438\u043d\u0443\u0441\u043e\u0438\u0434\u043d\u044b\u0435","\u043f\u0440\u0435\u0440\u044b\u0432\u0438\u0441\u0442\u044b\u0435","\u0444\u0435\u043d\u0435\u0441\u0442\u0440\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u044b\u0435","\u043d\u0435\u043f\u0440\u0435\u0440\u044b\u0432\u043d\u044b\u0435"]},280:{question:"\u041a\u0430\u043a\u0438\u0435 \u0444\u0443\u043d\u043a\u0446\u0438\u0438 \u0432\u044b\u043f\u043e\u043b\u043d\u044f\u044e\u0442 \u0441\u0438\u043d\u0443\u0441\u043e\u0438\u0434\u043d\u044b\u0435 \u043a\u0430\u043f\u0438\u043b\u043b\u044f\u0440\u044b \u043a\u043e\u0441\u0442\u043d\u043e\u0433\u043e \u043c\u043e\u0437\u0433\u0430?",rightAnswer:["\u0441\u0435\u043b\u0435\u043a\u0446\u0438\u044f \u0437\u0440\u0435\u043b\u044b\u0445 \u043a\u043b\u0435\u0442\u043e\u043a \u043a\u0440\u043e\u0432\u0438, \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u0438\u0435 \u0432 \u0438\u0445 \u0437\u0430\u043a\u043b\u044e\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u043c \u0441\u043e\u0437\u0440\u0435\u0432\u0430\u043d\u0438\u0438, \u0434\u0435\u043f\u043e\u043d\u0438\u0440\u0443\u044e\u0449\u0443\u044e"],answers:["\u0442\u0440\u043e\u0444\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0443\u044e, \u0434\u0435\u043f\u043e\u043d\u0438\u0440\u0443\u044e\u0449\u0443\u044e","\u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u0438\u0435 \u0432 \u0438\u0445 \u0437\u0430\u043a\u043b\u044e\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u043c \u0441\u043e\u0437\u0440\u0435\u0432\u0430\u043d\u0438\u0438","\u0441\u0435\u043b\u0435\u043a\u0446\u0438\u044f \u0437\u0440\u0435\u043b\u044b\u0445 \u043a\u043b\u0435\u0442\u043e\u043a \u043a\u0440\u043e\u0432\u0438, \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u0438\u0435 \u0432 \u0438\u0445 \u0437\u0430\u043a\u043b\u044e\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u043c \u0441\u043e\u0437\u0440\u0435\u0432\u0430\u043d\u0438\u0438, \u0434\u0435\u043f\u043e\u043d\u0438\u0440\u0443\u044e\u0449\u0443\u044e","\u0434\u0435\u043f\u043e\u043d\u0438\u0440\u0443\u044e\u0449\u0443\u044e"]},281:{question:"\u041a\u0430\u043a\u0438\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u0441\u0441\u044b \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0434\u044f\u0442 \u0432 \u043a\u0440\u0430\u0441\u043d\u043e\u043c \u043a\u043e\u0441\u0442\u043d\u043e\u043c \u043c\u043e\u0437\u0433\u0435?",rightAnswer:["\u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u044d\u0440\u0438\u0442\u0440\u043e\u0446\u0438\u0442\u043e\u0432, \u0433\u0440\u0430\u043d\u0443\u043b\u043e\u0446\u0438\u0442\u043e\u0432, \u0442\u0440\u043e\u043c\u0431\u043e\u0446\u0438\u0442\u043e\u0432, \u0412-\u043b\u0438\u043c\u0444\u043e\u0446\u0438\u0442\u043e\u0432 \u0438 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0448\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 \u0422-\u043b\u0438\u043c\u0444\u043e\u0446\u0438\u0442\u043e\u0432"],answers:["\u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0444\u0430\u0433\u043e\u0446\u0438\u0442\u043e\u0432, \u0433\u0440\u0430\u043d\u0443\u043b\u043e\u0446\u0438\u0442\u043e\u0432, \u0442\u0440\u043e\u043c\u0431\u043e\u0446\u0438\u0442\u043e\u0432","\u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0412-\u043b\u0438\u043c\u0444\u043e\u0446\u0438\u0442\u043e\u0432 \u0438 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0448\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 \u0422-\u043b\u0438\u043c\u0444\u043e\u0446\u0438\u0442\u043e\u0432","\u043f\u0440\u0435\u0432\u0440\u0430\u0449\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0448\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 \u0422-\u043b\u0438\u043c\u0444\u043e\u0431\u043b\u0430\u0441\u0442\u043e\u0432 \u0432 \u0422-\u043b\u0438\u043c\u0444\u043e\u0446\u0438\u0442\u044b","\u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u044d\u0440\u0438\u0442\u0440\u043e\u0446\u0438\u0442\u043e\u0432, \u0433\u0440\u0430\u043d\u0443\u043b\u043e\u0446\u0438\u0442\u043e\u0432, \u0442\u0440\u043e\u043c\u0431\u043e\u0446\u0438\u0442\u043e\u0432, \u0412-\u043b\u0438\u043c\u0444\u043e\u0446\u0438\u0442\u043e\u0432 \u0438 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0448\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 \u0422-\u043b\u0438\u043c\u0444\u043e\u0446\u0438\u0442\u043e\u0432"]},282:{question:"\u041a\u0430\u043a\u0438\u0435 \u043c\u043e\u0440\u0444\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0438\u0437\u043c\u0435\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f \u0441\u043e\u043f\u0440\u043e\u0432\u043e\u0436\u0434\u0430\u044e\u0442 \u0441\u043e\u0437\u0440\u0435\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u043a\u043b\u0435\u0442\u043e\u043a \u0433\u0440\u0430\u043d\u0443\u043b\u043e\u0446\u0438\u0442\u0430\u0440\u043d\u043e\u0433\u043e \u0440\u044f\u0434\u0430?",rightAnswer:["\u0443\u043c\u0435\u043d\u044c\u0448\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0440\u0430\u0437\u043c\u0435\u0440\u043e\u0432 \u043a\u043b\u0435\u0442\u043a\u0438,  \u0438\u0441\u0447\u0435\u0437\u043d\u043e\u0432\u0435\u043d\u0438\u0435 \u044f\u0434\u0440\u0430,  \u043d\u0430\u0440\u0430\u0441\u0442\u0430\u043d\u0438\u0435 \u043e\u043a\u0441\u0438\u0444\u0438\u043b\u0438\u0438 \u0446\u0438\u0442\u043e\u043f\u043b\u0430\u0437\u043c\u044b"],answers:["\u0443\u043c\u0435\u043d\u044c\u0448\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0440\u0430\u0437\u043c\u0435\u0440\u043e\u0432 \u043a\u043b\u0435\u0442\u043a\u0438,  \u0438\u0441\u0447\u0435\u0437\u043d\u043e\u0432\u0435\u043d\u0438\u0435 \u044f\u0434\u0440\u0430, \u043d\u0430\u043a\u043e\u043f\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0432 \u0446\u0438\u0442\u043e\u043f\u043b\u0430\u0437\u043c\u0435 \u0441\u043f\u0435\u0446\u0438\u0444\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0437\u0435\u0440\u043d\u0438\u0441\u0442\u043e\u0441\u0442\u0438","\u0443\u043c\u0435\u043d\u044c\u0448\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0440\u0430\u0437\u043c\u0435\u0440\u043e\u0432 \u043a\u043b\u0435\u0442\u043a\u0438,  \u043d\u0430\u043a\u043e\u043f\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0432 \u0446\u0438\u0442\u043e\u043f\u043b\u0430\u0437\u043c\u0435 \u0441\u043f\u0435\u0446\u0438\u0444\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0437\u0435\u0440\u043d\u0438\u0441\u0442\u043e\u0441\u0442\u0438, \u0438\u0437\u043c\u0435\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0444\u043e\u0440\u043c\u044b \u044f\u0434\u0440\u0430 \u043e\u0442 \u043e\u043a\u0440\u0443\u0433\u043b\u043e\u0439 \u0434\u043e \u0441\u0435\u0433\u043c\u0435\u043d\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u043e\u0439","\u0443\u043c\u0435\u043d\u044c\u0448\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0440\u0430\u0437\u043c\u0435\u0440\u043e\u0432 \u043a\u043b\u0435\u0442\u043a\u0438,  \u0438\u0441\u0447\u0435\u0437\u043d\u043e\u0432\u0435\u043d\u0438\u0435 \u044f\u0434\u0440\u0430,  \u043d\u0430\u0440\u0430\u0441\u0442\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0431\u0430\u0437\u043e\u0444\u0438\u043b\u0438\u0438 \u0446\u0438\u0442\u043e\u043f\u043b\u0430\u0437\u043c\u044b","\u0443\u043c\u0435\u043d\u044c\u0448\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0440\u0430\u0437\u043c\u0435\u0440\u043e\u0432 \u043a\u043b\u0435\u0442\u043a\u0438,  \u0438\u0441\u0447\u0435\u0437\u043d\u043e\u0432\u0435\u043d\u0438\u0435 \u044f\u0434\u0440\u0430,  \u043d\u0430\u0440\u0430\u0441\u0442\u0430\u043d\u0438\u0435 \u043e\u043a\u0441\u0438\u0444\u0438\u043b\u0438\u0438 \u0446\u0438\u0442\u043e\u043f\u043b\u0430\u0437\u043c\u044b","\u0443\u0432\u0435\u043b\u0438\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0440\u0430\u0437\u043c\u0435\u0440\u043e\u0432 \u043a\u043b\u0435\u0442\u043a\u0438, \u043d\u0430\u043a\u043e\u043f\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0432 \u0446\u0438\u0442\u043e\u043f\u043b\u0430\u0437\u043c\u0435 \u0441\u043f\u0435\u0446\u0438\u0444\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0437\u0435\u0440\u043d\u0438\u0441\u0442\u043e\u0441\u0442\u0438"]},283:{question:"\u041a\u0430\u043a\u0438\u0435 \u043a\u043b\u0435\u0442\u043a\u0438 \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u044f\u044e\u0442 \u0446\u0435\u043d\u0442\u0440 \u044d\u0440\u0438\u0442\u0440\u043e\u0431\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043e\u0441\u0442\u0440\u043e\u0432\u043a\u043e\u0432?",rightAnswer:["\u043c\u0430\u043a\u0440\u043e\u0444\u0430\u0433\u0438 (\u043a\u043b\u0435\u0442\u043a\u0438-\u043a\u043e\u0440\u043c\u0438\u043b\u043a\u0438"],answers:["\u043f\u0443\u0447\u043d\u044b\u0435","\u0444\u0438\u0431\u0440\u043e\u0431\u043b\u0438\u0441\u0442\u044b","\u043c\u0430\u043a\u0440\u043e\u0444\u0430\u0433\u0438 (\u043a\u043b\u0435\u0442\u043a\u0438-\u043a\u043e\u0440\u043c\u0438\u043b\u043a\u0438","\u0442\u0443\u0447\u043d\u044b\u0435"]},284:{question:"\u041a \u043a\u0430\u043a\u043e\u043c\u0443 \u0442\u0438\u043f\u0443 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u043e\u0432 \u043e\u0442\u043d\u043e\u0441\u0438\u0442\u0441\u044f \u0442\u0438\u043c\u0443\u0441?\n-1. ;\n-2. ;\n-3. ;\n+4.",rightAnswer:["\u0441\u043e\u0447\u0435\u0442\u0430\u0435\u0442 \u043f\u0440\u0438\u0437\u043d\u0430\u043a\u0438 \u043f\u0430\u0440\u0435\u043d\u0445\u0438\u043c\u0430\u0442\u043e\u0437\u043d\u043e\u0433\u043e \u0434\u043e\u043b\u044c\u0447\u0430\u0442\u043e\u0433\u043e \u0438 \u0437\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e"],answers:["\u043f\u0430\u0440\u0435\u043d\u0445\u0438\u043c\u0430\u0442\u043e\u0437\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0443\u0447\u043a\u043e\u0432\u044b\u0439","\u0441\u043b\u043e\u0438\u0441\u0442\u044b\u0439 \u0437\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439","\u043f\u043e\u043b\u044b\u0439 \u0434\u043e\u043b\u044c\u0447\u0430\u0442\u044b\u0439","\u0441\u043e\u0447\u0435\u0442\u0430\u0435\u0442 \u043f\u0440\u0438\u0437\u043d\u0430\u043a\u0438 \u043f\u0430\u0440\u0435\u043d\u0445\u0438\u043c\u0430\u0442\u043e\u0437\u043d\u043e\u0433\u043e \u0434\u043e\u043b\u044c\u0447\u0430\u0442\u043e\u0433\u043e \u0438 \u0437\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e"]},285:{question:"\u041a \u043a\u0430\u043a\u043e\u043c\u0443 \u0442\u0438\u043f\u0443 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u043e\u0432 \u043e\u0442\u043d\u043e\u0441\u044f\u0442\u0441\u044f \u043b\u0438\u043c\u0444\u043e\u0443\u0437\u043b\u044b?",rightAnswer:["\u043f\u0430\u0440\u0435\u043d\u0445\u0438\u043c\u0430\u0442\u043e\u0437\u043d\u044b\u0435 \u0437\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435"],answers:["\u0441\u043b\u043e\u0438\u0441\u0442\u044b\u0435","\u043f\u0430\u0440\u0435\u043d\u0445\u0438\u043c\u0430\u0442\u043e\u0437\u043d\u044b\u0435 \u0437\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435","\u043f\u0430\u0440\u0435\u043d\u0445\u0438\u043c\u0442\u043e\u0437\u043d\u044b\u0435 \u043f\u0443\u0447\u043a\u043e\u0432\u044b\u0435","\u0430\u0442\u0438\u043f\u0438\u0447\u043d\u043e\u0433\u043e \u0441\u0442\u0440\u043e\u0435\u043d\u0438\u044f"]},286:{question:"\u041a\u0430\u043a\u0438\u0435 \u0441\u0442\u0440\u0443\u043a\u0442\u0443\u0440\u043d\u043e-\u0444\u0443\u043d\u043a\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u0437\u043e\u043d\u044b \u0432\u044b\u0434\u0435\u043b\u044f\u044e\u0442 \u0432 \u043b\u0438\u043c\u0444\u043e\u0443\u0437\u043b\u0435?",rightAnswer:["\u043a\u043e\u0440\u043a\u043e\u0432\u043e\u0435 \u0438 \u043c\u043e\u0437\u0433\u043e\u0432\u043e\u0435 \u0432\u0435\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e, \u043f\u0430\u0440\u0430\u043a\u043e\u0440\u0442\u0438\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u0443\u044e \u0437\u043e\u043d\u0443"],answers:["\u0441\u0443\u0431\u043a\u0430\u043f\u0441\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u0443\u044e, \u043a\u043b\u0443\u0431\u043e\u0447\u043a\u043e\u0432\u0443\u044e, \u0441\u0435\u0442\u0447\u0430\u0442\u0443\u044e","\u043a\u043b\u0443\u0431\u043e\u0447\u043a\u043e\u0432\u043e\u0435, \u0441\u0435\u0442\u0447\u0430\u0442\u043e\u0435, \u043c\u043e\u0437\u0433\u043e\u0432\u043e\u0435 \u0432\u0435\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e","\u043a\u043e\u0440\u043a\u043e\u0432\u043e\u0435 \u0438 \u043c\u043e\u0437\u0433\u043e\u0432\u043e\u0435 \u0432\u0435\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e, \u043f\u0430\u0440\u0430\u043a\u043e\u0440\u0442\u0438\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u0443\u044e \u0437\u043e\u043d\u0443","\u043a\u043e\u0440\u043a\u043e\u0432\u043e\u0435, \u0441\u0435\u0442\u0447\u0430\u0442\u0443\u044e \u0437\u043e\u043d\u0443"]},287:{question:"\u041a\u0430\u043a\u0438\u0435 \u0444\u0443\u043d\u043a\u0446\u0438\u0438 \u043d\u0435 \u043f\u0440\u0438\u0441\u0443\u0449\u0438 \u0441\u0435\u043b\u0435\u0437\u0435\u043d\u043a\u0435?",rightAnswer:["\u0442\u0435\u0440\u043c\u043e\u0440\u0435\u0433\u0443\u043b\u044f\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u0430\u044f, \u044d\u043a\u0441\u043a\u0440\u0435\u0442\u043e\u0440\u043d\u0430\u044f, \u0440\u0435\u0437\u043e\u0440\u0431\u0442\u0438\u0432\u043d\u0430\u044f"],answers:["\u043a\u0440\u043e\u0432\u0435\u0442\u0432\u043e\u0440\u043d\u0430\u044f, \u0431\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u043d\u043e-\u0437\u0430\u0449\u0438\u0442\u043d\u0430\u044f, \u0433\u0435\u043c\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f","\u0431\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u043d\u043e-\u0437\u0430\u0449\u0438\u0442\u043d\u0430\u044f, \u0434\u0435\u043f\u043e\u043d\u0438\u0440\u0443\u044e\u0449\u0430\u044f","\u0434\u0435\u043f\u043e \u043a\u0440\u043e\u0432\u0438, \u0442\u0440\u043e\u043c\u0431\u043e\u0446\u0438\u0442\u043e\u0432","\u0442\u0435\u0440\u043c\u043e\u0440\u0435\u0433\u0443\u043b\u044f\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u0430\u044f, \u044d\u043a\u0441\u043a\u0440\u0435\u0442\u043e\u0440\u043d\u0430\u044f, \u0440\u0435\u0437\u043e\u0440\u0431\u0442\u0438\u0432\u043d\u0430\u044f"]},288:{question:"\u041a \u043a\u0430\u043a\u043e\u043c\u0443 \u0442\u0438\u043f\u0443 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u043e\u0432 \u043e\u0442\u043d\u043e\u0441\u0438\u0442\u0441\u044f \u0441\u0435\u043b\u0435\u0437\u0435\u043d\u043a\u0430?",rightAnswer:["\u043f\u0430\u0440\u0435\u043d\u0445\u0438\u043c\u0430\u0442\u043e\u0437\u043d\u044b\u0439 \u0437\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439"],answers:["\u0441\u043b\u043e\u0438\u0441\u0442\u044b\u0439","\u0434\u043e\u043b\u044c\u0447\u0430\u0442\u044b\u0439","\u043f\u0430\u0440\u0435\u043d\u0445\u0438\u043c\u0430\u0442\u043e\u0437\u043d\u044b\u0439 \u0437\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439","\u0430\u0442\u0438\u043f\u0438\u0447\u043d\u044b\u0439"]},289:{question:"\u041a\u0430\u043a\u0438\u0435 \u0437\u043e\u043d\u044b \u043e\u0431\u044b\u0447\u043d\u043e \u0432\u044b\u0434\u0435\u043b\u044f\u044e\u0442 \u0432 \u0441\u0435\u043b\u0435\u0437\u0435\u043d\u043a\u0435?",rightAnswer:["\u0431\u0435\u043b\u0443\u044e, \u043a\u0440\u0430\u0441\u043d\u0443\u044e \u043f\u0443\u043b\u044c\u043f\u0443"],answers:["\u043c\u043e\u0437\u0433\u043e\u0432\u043e\u0435 \u0432\u0435\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e","\u0441\u043b\u0438\u0437\u0438\u0441\u0442\u0443\u044e,  \u043c\u044b\u0448\u0435\u0447\u043d\u0443\u044e, \u0430\u0434\u0432\u0435\u043d\u0442\u0438\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u0443\u044e \u043e\u0431\u043e\u043b\u043e\u0447\u043a\u0438","\u043a\u043e\u0440\u043a\u043e\u0432\u043e\u0435, \u043c\u043e\u0437\u0433\u043e\u0432\u043e\u0435 \u0432\u0435\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u0438 \u043d\u0435\u0444\u0438\u043b\u044c\u0442\u0440\u0443\u044e\u0449\u0438\u0435 \u0437\u043e\u043d\u044b","\u0431\u0435\u043b\u0443\u044e, \u043a\u0440\u0430\u0441\u043d\u0443\u044e \u043f\u0443\u043b\u044c\u043f\u0443"]},290:{question:"\u0427\u0435\u043c \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0430 \u0431\u0435\u043b\u0430\u044f \u043f\u0443\u043b\u044c\u043f\u0430?",rightAnswer:["\u043b\u0438\u043c\u0444\u043e\u0438\u0434\u043d\u044b\u043c\u0438 \u0443\u0437\u0435\u043b\u043a\u0430\u043c\u0438"],answers:["\u043f\u0443\u043b\u044c\u043f\u0430\u0440\u043d\u044b\u043c\u0438 \u0442\u044f\u0436\u0430\u043c\u0438","\u043d\u0435\u0444\u0438\u043b\u044c\u0442\u0440\u0443\u044e\u0449\u0438\u043c\u0438 \u0437\u043e\u043d\u0430\u043c\u0438","\u043b\u0438\u043c\u0444\u043e\u0438\u0434\u043d\u044b\u043c\u0438 \u0443\u0437\u0435\u043b\u043a\u0430\u043c\u0438","\u043f\u0443\u043b\u044c\u043f\u0430\u0440\u043d\u044b\u043c\u0438 \u043a\u043e\u0441\u0438\u043d\u0443\u0441\u0430\u043c\u0438"]},291:{question:"\u041a \u043a\u0430\u043a\u043e\u043c\u0443 \u0442\u0438\u043f\u0443 \u043b\u0438\u043c\u0444\u043e\u0438\u0434\u043d\u044b\u0445 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u043e\u0432 \u043e\u0442\u043d\u043e\u0441\u044f\u0442\u0441\u044f \u043c\u0438\u043d\u0434\u0430\u043b\u0438\u043d\u044b?",rightAnswer:["\u043b\u0438\u043c\u0444\u043e\u044d\u043f\u0438\u0442\u0435\u043b\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435"],answers:["\u043b\u0438\u043c\u0444\u043e\u044d\u043f\u0438\u0442\u0435\u043b\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435","\u0440\u0435\u0442\u0438\u043a\u0443\u043b\u043e\u044d\u043f\u0438\u0442\u0435\u043b\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435","\u043c\u0438\u043e\u0440\u0435\u0442\u0438\u043a\u0443\u043b\u043e\u044d\u043f\u0438\u0442\u0435\u043b\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435","\u043c\u0438\u043e\u044d\u043f\u0438\u0442\u0435\u043b\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435"]},292:{question:"\u041a\u0430\u043a\u0438\u0435 \u0444\u0443\u043d\u043a\u0446\u0438\u0438 \u0432\u044b\u043f\u043e\u043b\u043d\u044f\u044e\u0442  \u043c\u0438\u043d\u0434\u0430\u043b\u0438\u043d\u044b?",rightAnswer:["\u043a\u0440\u043e\u0432\u0435\u0442\u0432\u043e\u0440\u043d\u0443\u044e, \u0431\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u043d\u043e-\u0437\u0430\u0449\u0438\u0442\u043d\u0443\u044e, \u0446\u0435\u043d\u0437\u043e\u0440\u043d\u0443\u044e"],answers:["c\u0435\u043a\u0440\u0435\u0442\u043e\u0440\u043d\u0443\u044e, \u043a\u0440\u043e\u0432\u0435\u0442\u0432\u043e\u0440\u043d\u0443\u044e, \u0446\u0435\u043d\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u044b \u0438\u043c\u043c\u0443\u043d\u043e\u0433\u0435\u043d\u0435\u0437\u0430","\u044d\u043d\u0434\u043e\u043a\u0440\u0438\u043d\u043d\u0443\u044e, \u0441\u0435\u043a\u0440\u0435\u0442\u043e\u0440\u043d\u0443\u044e, \u0431\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u043d\u043e-\u0437\u0430\u0449\u0438\u0442\u043d\u0443\u044e","\u043a\u0440\u043e\u0432\u0435\u0442\u0432\u043e\u0440\u043d\u0443\u044e, \u0431\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u043d\u043e-\u0437\u0430\u0449\u0438\u0442\u043d\u0443\u044e, \u0446\u0435\u043d\u0437\u043e\u0440\u043d\u0443\u044e","\u0446\u0435\u043d\u0437\u043e\u0440\u043d\u0443\u044e"]},293:{question:"\u0427\u0442\u043e \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u044f\u044e\u0442 \u0441\u043e\u0431\u043e\u0439 \u043c\u0438\u043d\u0434\u0430\u043b\u0438\u043d\u044b \u0432 \u043c\u043e\u0440\u0444\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u043c \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435?",rightAnswer:["\u0441\u043b\u043e\u0438\u0441\u0442\u044b\u0439 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d (\u0441\u043a\u043b\u0430\u0434\u043a\u0438 \u0441\u043b\u0438\u0437\u0438\u0441\u0442\u043e\u0439 \u043e\u0431\u043e\u043b\u043e\u0447\u043a\u0438, \u0441\u043e\u0434\u0435\u0440\u0436\u0430\u0449\u0438\u0435 \u043b\u0438\u043c\u0444\u043e\u0438\u0434\u043d\u0443\u044e \u0442\u043a\u0430\u043d\u044c \u0438 \u043e\u043a\u0440\u0443\u0436\u0435\u043d\u043d\u044b\u0435 \u043a\u0430\u043f\u0441\u0443\u043b\u043e\u0439, \u044f\u0432\u043b\u044f\u044e\u0449\u0435\u0439\u0441\u044f \u0447\u0430\u0441\u0442\u044c\u044e \u043f\u043e\u0434\u0441\u043b\u0438\u0437\u0438\u0441\u0442\u043e\u0439 \u043e\u0431\u043e\u043b\u043e\u0447\u043a\u0438"],answers:["\u043f\u0430\u0440\u0435\u043d\u0445\u0438\u043c\u0430\u0442\u043e\u0437\u043d\u044b\u0435 \u0437\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u044b","\u043f\u0430\u0440\u0435\u043d\u0445\u0438\u043c\u0430\u0442\u043e\u0437\u043d\u044b\u0435 \u043f\u0443\u0447\u043a\u043e\u0432\u044b\u0435 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u044b","\u0441\u043b\u043e\u0438\u0441\u0442\u044b\u0439 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d (\u0441\u043a\u043b\u0430\u0434\u043a\u0438 \u0441\u043b\u0438\u0437\u0438\u0441\u0442\u043e\u0439 \u043e\u0431\u043e\u043b\u043e\u0447\u043a\u0438, \u0441\u043e\u0434\u0435\u0440\u0436\u0430\u0449\u0438\u0435 \u043b\u0438\u043c\u0444\u043e\u0438\u0434\u043d\u0443\u044e \u0442\u043a\u0430\u043d\u044c \u0438 \u043e\u043a\u0440\u0443\u0436\u0435\u043d\u043d\u044b\u0435 \u043a\u0430\u043f\u0441\u0443\u043b\u043e\u0439, \u044f\u0432\u043b\u044f\u044e\u0449\u0435\u0439\u0441\u044f \u0447\u0430\u0441\u0442\u044c\u044e \u043f\u043e\u0434\u0441\u043b\u0438\u0437\u0438\u0441\u0442\u043e\u0439 \u043e\u0431\u043e\u043b\u043e\u0447\u043a\u0438","\u0441\u043b\u043e\u0438\u0441\u0442\u044b\u0439 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d, \u0441\u043e\u0434\u0435\u0440\u0436\u0430\u0449\u0438\u0439 \u043b\u0438\u043c\u0444\u043e\u0438\u0434\u043d\u0443\u044e \u0442\u043a\u0430\u043d\u044c \u0438 \u0438\u043c\u0435\u044e\u0449\u0438\u0439 \u0432\u0441\u0435 4 \u0445\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u043d\u044b\u0435 \u0434\u043b\u044f \u043f\u0438\u0449\u0435\u0432\u0430\u0440\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043a\u0430\u043d\u0430\u043b\u0430 \u043e\u0431\u043e\u043b\u043e\u0447\u043a\u0438"]},294:{question:"\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0441\u0442\u0440\u043e\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0438\u043c\u0435\u0435\u0442 \u043b\u0438\u043c\u0444\u043e\u0438\u0434\u043d\u0430\u044f \u0442\u043a\u0430\u043d\u044c \u043d\u0435\u0431\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0438\u043d\u0434\u0430\u043b\u0438\u043d\u044b?",rightAnswer:["\u043b\u0438\u043c\u0444\u043e\u0438\u0434\u043d\u044b\u0435 \u0443\u0437\u0435\u043b\u043a\u0438, \u043c\u0435\u0436\u0443\u0437\u0435\u043b\u043a\u043e\u0432\u0430\u044f \u0438 \u043d\u0430\u0434\u0443\u0437\u0435\u043b\u043a\u043e\u0432\u0430\u044f \u0434\u0438\u0444\u0444\u0443\u0437\u043d\u0430\u044f \u043b\u0438\u043c\u0444\u043e\u0438\u0434\u043d\u0430\u044f \u0442\u043a\u0430\u043d\u044c"],answers:["\u043b\u0438\u043c\u0444\u043e\u0438\u0434\u043d\u044b\u0435 \u0443\u0437\u0435\u043b\u043a\u0438, \u043c\u0435\u0436\u0443\u0437\u0435\u043b\u043a\u043e\u0432\u0430\u044f \u0434\u0438\u0444\u0444\u0443\u0437\u043d\u0430\u044f \u043b\u0438\u043c\u0444\u043e\u0438\u0434\u043d\u0430\u044f \u0442\u043a\u0430\u043d\u044c, \u043c\u043e\u0437\u0433\u043e\u0432\u043e\u0435 \u0432\u0435\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e","\u043b\u0438\u043c\u0444\u043e\u0438\u0434\u043d\u044b\u0435 \u0443\u0437\u0435\u043b\u043a\u0438, \u043c\u0435\u0436\u0443\u0437\u0435\u043b\u043a\u043e\u0432\u0430\u044f \u0438 \u043d\u0430\u0434\u0443\u0437\u0435\u043b\u043a\u043e\u0432\u0430\u044f \u0434\u0438\u0444\u0444\u0443\u0437\u043d\u0430\u044f \u043b\u0438\u043c\u0444\u043e\u0438\u0434\u043d\u0430\u044f \u0442\u043a\u0430\u043d\u044c","\u043a\u043e\u0440\u0430, \u043f\u0430\u0440\u0430\u043a\u043e\u0440\u0442\u0438\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f \u0437\u043e\u043d\u0430, \u043c\u043e\u0437\u0433\u043e\u0432\u043e\u0435 \u0432\u0435\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e","\u0431\u0435\u043b\u0430\u044f \u0438 \u043a\u0440\u0430\u0441\u043d\u0430\u044f \u043f\u0443\u043b\u044c\u043f\u0430"]},295:{question:"\u041a \u043a\u0430\u043a\u043e\u043c\u0443 \u0442\u0438\u043f\u0443 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u043e\u0432 \u043e\u0442\u043d\u043e\u0441\u0438\u0442\u0441\u044f \u0430\u043f\u043f\u0435\u043d\u0434\u0438\u043a\u0441?",rightAnswer:["\u0441\u043b\u043e\u0438\u0441\u0442\u044b\u0439 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d"],answers:["\u0434\u043e\u043b\u044c\u0447\u0430\u0442\u044b\u0439 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d","\u043f\u0443\u0447\u043a\u043e\u0432\u044b\u0439 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d","\u0441\u043b\u043e\u0438\u0441\u0442\u044b\u0439 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d","\u043e\u0440\u0433\u0430\u043d \u0430\u0442\u0438\u043f\u0438\u0447\u043d\u043e\u0433\u043e \u0441\u0442\u0440\u043e\u0435\u043d\u0438\u044f"]},296:{question:"\u041c\u043e\u0447\u0435\u0432\u044b\u0434\u0435\u043b\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u0430 \u0441\u043e\u0441\u0442\u043e\u0438\u0442 \u0438\u0437:",rightAnswer:["\u043c\u043e\u0447\u0435\u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u043e\u0432 (\u043f\u043e\u0447\u043a\u0438.\u0438 \u043c\u043e\u0447\u0435\u0432\u044b\u0432\u043e\u0434\u044f\u0449\u0438\u0445 \u043f\u0443\u0442\u0435\u0439"],answers:["\u043c\u043e\u0447\u0435\u0432\u044b\u0434\u0435\u043b\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0438 \u043c\u043e\u0447\u0435\u043d\u0430\u043a\u043e\u043f\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u043e\u0432","\u043c\u043e\u0447\u0435\u0442\u043e\u0447\u043d\u0438\u043a\u0430, \u043c\u043e\u0447\u0435\u0432\u043e\u0433\u043e \u043f\u0443\u0437\u044b\u0440\u044f","\u043c\u043e\u0447\u0435\u043d\u0430\u043a\u043e\u043f\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u043e\u0432","\u043c\u043e\u0447\u0435\u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u043e\u0432 (\u043f\u043e\u0447\u043a\u0438.\u0438 \u043c\u043e\u0447\u0435\u0432\u044b\u0432\u043e\u0434\u044f\u0449\u0438\u0445 \u043f\u0443\u0442\u0435\u0439"]},297:{question:"\u041e\u0440\u0433\u0430\u043d\u043e\u043c \u043a\u0430\u043a\u043e\u0433\u043e \u0442\u0438\u043f\u0430 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u043f\u043e\u0447\u043a\u0430?",rightAnswer:["\u043f\u0430\u0440\u0435\u043d\u0445\u0438\u043c\u0430\u0442\u043e\u0437\u043d\u044b\u043c \u0437\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u043e\u043c"],answers:["\u043f\u0430\u0440\u0435\u043d\u0445\u0438\u043c\u0430\u0442\u043e\u0437\u043d\u044b\u043c \u0441\u043b\u043e\u0438\u0441\u0442\u044b\u043c \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u043e\u043c","\u043f\u0430\u0440\u0435\u043d\u0445\u0438\u043c\u0430\u0442\u043e\u0437\u043d\u044b\u043c \u0437\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u043e\u043c","\u0441\u043b\u043e\u0438\u0441\u0442\u044b\u043c \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u043e\u043c","\u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u043e\u043c \u0430\u0442\u0438\u043f\u0438\u0447\u043d\u043e\u0433\u043e \u0441\u0442\u0440\u043e\u0435\u043d\u0438\u044f"]},298:{question:"\u0421\u0442\u0440\u0443\u043a\u0442\u0443\u0440\u043d\u043e-\u0444\u0443\u043d\u043a\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0435\u0434\u0438\u043d\u0438\u0446\u0435\u0439 \u043f\u043e\u0447\u043a\u0438 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f:",rightAnswer:["\u043d\u0435\u0444\u0440\u043e\u043d"],answers:["\u0430\u043b\u044c\u0432\u0435\u043e\u043b\u0430","\u0430\u0446\u0438\u043d\u0443\u0441","\u043d\u0435\u0444\u0440\u043e\u043d","\u043f\u0438\u0440\u0430\u043c\u0438\u0434\u0430"]},299:{question:"\u041f\u043e\u0447\u0435\u0447\u043d\u044b\u0435 \u0442\u0435\u043b\u044c\u0446\u0430 \u0440\u0430\u0441\u043f\u043e\u043b\u0430\u0433\u0430\u044e\u0442\u0441\u044f \u0432:",rightAnswer:["\u043a\u043e\u0440\u043a\u043e\u0432\u043e\u043c \u0432\u0435\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435"],answers:["\u043a\u0430\u043f\u0441\u0443\u043b\u0435 \u043f\u043e\u0447\u043a\u0438","\u043a\u043e\u0440\u043a\u043e\u0432\u043e\u043c \u0432\u0435\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435","\u043c\u043e\u0437\u0433\u043e\u0432\u043e\u043c \u0432\u0435\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435","\u043c\u043e\u0437\u0433\u043e\u0432\u044b\u0445 \u043b\u0443\u0447\u0430\u0445"]},300:{question:"\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u0441\u0441 \u043c\u043e\u0447\u0435\u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0434\u0438\u0442 \u0432 \u043f\u043e\u0447\u0435\u0447\u043d\u043e\u043c \u0442\u0435\u043b\u044c\u0446\u0435?",rightAnswer:["\u0444\u0438\u043b\u044c\u0442\u0440\u0430\u0446\u0438\u044f \u043f\u0435\u0440\u0432\u0438\u0447\u043d\u043e\u0439 \u043c\u043e\u0447\u0438"],answers:["\u0444\u0438\u043b\u044c\u0442\u0440\u0430\u0446\u0438\u044f \u043f\u0435\u0440\u0432\u0438\u0447\u043d\u043e\u0439 \u043c\u043e\u0447\u0438","\u0440\u0435\u0430\u0431\u0441\u043e\u0440\u0431\u0446\u0438\u044f \u044d\u043b\u0435\u043a\u0442\u0440\u043e\u043b\u0438\u0442\u043e\u0432 \u0438 \u0432\u043e\u0434\u044b","\u0434\u0438\u0444\u0444\u0443\u0437\u0438\u044f","\u0441\u0435\u043a\u0440\u0435\u0446\u0438\u044f"]},301:{question:"\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0432\u0435\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u0441\u0438\u043d\u0442\u0435\u0437\u0438\u0440\u0443\u044e\u0442 \u044e\u043a\u0441\u0442\u0430\u0433\u043b\u043e\u043c\u0435\u0440\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u044b\u0435 \u043a\u043b\u0435\u0442\u043a\u0438?",rightAnswer:["\u0440\u0435\u043d\u0438\u043d"],answers:["\u0431\u0440\u0430\u0434\u0438\u043a\u0438\u043d\u0438\u043d","\u0440\u0435\u043d\u0438\u043d","\u043f\u0440\u043e\u0441\u0442\u0430\u0433\u043b\u0430\u043d\u0434\u0438\u043d\u044b","\u043a\u0430\u043b\u044c\u0446\u0438\u0442\u0440\u0438\u043e\u043b"]},302:{question:"\u041a \u043a\u0430\u043a\u043e\u043c\u0443 \u0442\u0438\u043f\u0443 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u043e\u0432 \u043e\u0442\u043d\u043e\u0441\u044f\u0442\u0441\u044f \u043c\u043e\u0447\u0435\u0442\u043e\u0447\u043d\u0438\u043a\u0438?",rightAnswer:["\u0441\u043b\u043e\u0438\u0441\u0442\u044b\u0435"],answers:["\u043f\u0430\u0440\u0435\u043d\u0445\u0438\u043c\u0430\u0442\u043e\u0437\u043d\u044b\u0435 \u043f\u0443\u0447\u043a\u043e\u0432\u044b\u0435","\u0441\u043b\u043e\u0438\u0441\u0442\u044b\u0435","\u0437\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435","\u0430\u0442\u0438\u043f\u0438\u0447\u043d\u044b\u0435"]},303:{question:"\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0441\u0442\u0440\u043e\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0438\u043c\u0435\u044e\u0442 \u043c\u043e\u0447\u0435\u0442\u043e\u0447\u043d\u0438\u043a\u0438?",rightAnswer:["\u0441\u043b\u0438\u0437\u0438\u0441\u0442\u0430\u044f, \u043f\u043e\u0434\u0441\u043b\u0438\u0437\u0438\u0441\u0442\u0430\u044f, \u043c\u044b\u0448\u0435\u0447\u043d\u0430\u044f, \u0430\u0434\u0432\u0435\u043d\u0442\u0438\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f \u043e\u0431\u043e\u043b\u043e\u0447\u043a\u0438"],answers:["\u0441\u043b\u0438\u0437\u0438\u0441\u0442\u0430\u044f, \u043f\u043e\u0434\u0441\u043b\u0438\u0437\u0438\u0441\u0442\u0430\u044f, \u043c\u044b\u0448\u0435\u0447\u043d\u0430\u044f, \u0430\u0434\u0432\u0435\u043d\u0442\u0438\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f \u043e\u0431\u043e\u043b\u043e\u0447\u043a\u0438","\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c\u0430, \u043f\u0430\u0440\u0435\u043d\u0445\u0438\u043c\u0430","\u043f\u043e\u0434\u0441\u043b\u0438\u0437\u0438\u0441\u0442\u0430\u044f, \u043c\u044b\u0448\u0435\u0447\u043d\u0430\u044f,  \u0441\u0435\u0440\u043e\u0437\u043d\u0430\u044f \u043e\u0431\u043e\u043b\u043e\u0447\u043a\u0438","\u0441\u043b\u0438\u0437\u0438\u0441\u0442\u0430\u044f, \u0430\u0434\u0432\u0435\u043d\u0442\u0438\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f \u043e\u0431\u043e\u043b\u043e\u0447\u043a\u0438"]},304:{question:"\u041a\u0430\u043a\u0438\u043c \u044d\u043f\u0438\u0442\u0435\u043b\u0438\u0435\u043c \u0432\u044b\u0441\u0442\u043b\u0430\u043d\u044b \u043c\u043e\u0447\u0435\u0432\u044b\u0432\u043e\u0434\u044f\u0449\u0438\u0435 \u043f\u0443\u0442\u0438?",rightAnswer:["\u043f\u0435\u0440\u0435\u0445\u043e\u0434\u043d\u044b\u043c"],answers:["\u043e\u0434\u043d\u043e\u0441\u043b\u043e\u0439\u043d\u044b\u043c \u043e\u0434\u043d\u043e\u0440\u044f\u0434\u043d\u044b\u043c \u043f\u043b\u043e\u0441\u043a\u0438\u043c","\u043e\u0434\u043d\u043e\u0441\u043b\u043e\u0439\u043d\u044b\u043c \u043e\u0434\u043d\u043e\u0440\u044f\u0434\u043d\u044b\u043c \u043a\u0443\u0431\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c","\u043e\u0434\u043d\u043e\u0441\u043b\u043e\u0439\u043d\u044b\u043c \u043e\u0434\u043d\u043e\u0440\u044f\u0434\u043d\u044b\u043c \u043f\u0440\u0438\u0437\u043c\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c","\u043f\u0435\u0440\u0435\u0445\u043e\u0434\u043d\u044b\u043c"]},305:{question:"\u041a\u0430\u043a\u043e\u0432 \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432 \u043c\u0443\u0436\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u043e\u043b\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u044b?",rightAnswer:["\u044f\u0438\u0447\u043a\u0438, \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u044b \u0441\u0435\u043c\u044f\u043d\u0430\u043a\u043e\u043f\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u0438 \u0441\u0435\u043c\u044f\u0432\u044b\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f, \u0434\u043e\u0431\u0430\u0432\u043e\u0447\u043d\u044b\u0435 \u043f\u043e\u043b\u043e\u0432\u044b\u0435 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u044b"],answers:["\u044f\u0438\u0447\u043d\u0438\u043a\u0438, \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u044b \u0441\u0435\u043c\u044f\u043d\u0430\u043a\u043e\u043f\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u0438 \u0441\u0435\u043c\u044f\u0432\u044b\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f, \u0434\u043e\u0431\u0430\u0432\u043e\u0447\u043d\u044b\u0435 \u043f\u043e\u043b\u043e\u0432\u044b\u0435 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u044b","\u044f\u0438\u0447\u043a\u0438, \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u044b \u0441\u0435\u043c\u044f\u043d\u0430\u043a\u043e\u043f\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u0438 \u0441\u0435\u043c\u044f\u0432\u044b\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f, \u0434\u043e\u0431\u0430\u0432\u043e\u0447\u043d\u044b\u0435 \u043f\u043e\u043b\u043e\u0432\u044b\u0435 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u044b","\u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u044b \u0441\u0435\u043c\u044f\u043d\u0430\u043a\u043e\u043f\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u0438 \u0441\u0435\u043c\u044f\u0432\u044b\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f","\u044f\u0438\u0447\u043d\u0438\u043a\u0438, \u0434\u043e\u0431\u0430\u0432\u043e\u0447\u043d\u044b\u0435 \u043f\u043e\u043b\u043e\u0432\u044b\u0435 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u044b"]},306:{question:"\u041a \u043a\u0430\u043a\u043e\u043c\u0443 \u043c\u043e\u0440\u0444\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u043c\u0443 \u0442\u0438\u043f\u0443 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u043e\u0432 \u043e\u0442\u043d\u043e\u0441\u0438\u0442\u0441\u044f \u044f\u0438\u0447\u043a\u043e?",rightAnswer:["\u043f\u0430\u0440\u0435\u043d\u0445\u0438\u043c\u0430\u0442\u043e\u0437\u043d\u044b\u0439 \u0434\u043e\u043b\u044c\u0447\u0430\u0442\u044b\u0439"],answers:["\u0441\u043b\u043e\u0438\u0441\u0442\u044b\u0439","\u0437\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439","\u043f\u0430\u0440\u0435\u043d\u0445\u0438\u043c\u0430\u0442\u043e\u0437\u043d\u044b\u0439 \u0434\u043e\u043b\u044c\u0447\u0430\u0442\u044b\u0439","\u0430\u0442\u0438\u043f\u0438\u0447\u043d\u044b\u0439"]},307:{question:"\u041a\u0430\u043a \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0441\u0442\u0440\u0443\u043a\u0442\u0443\u0440\u043d\u043e-\u0444\u0443\u043d\u043a\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f \u0435\u0434\u0438\u043d\u0438\u0446\u0430 \u044f\u0438\u0447\u043a\u0430?",rightAnswer:["\u0438\u0437\u0432\u0438\u0442\u043e\u0439 \u0441\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043a\u0430\u043d\u0430\u043b\u0435\u0446"],answers:["\u0434\u043e\u043b\u044c\u043a\u0430","\u0430\u0446\u0438\u043d\u0443\u0441","\u0438\u0437\u0432\u0438\u0442\u043e\u0439 \u0441\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043a\u0430\u043d\u0430\u043b\u0435\u0446","\u043f\u0440\u044f\u043c\u043e\u0439 \u043a\u0430\u043d\u0430\u043b\u0435\u0446"]},308:{question:"\u0412\u044b\u0431\u0435\u0440\u0438\u0442\u0435 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u0443\u044e \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0444\u0430\u0437 \u0441\u043f\u0435\u0440\u043c\u0430\u0442\u043e\u0433\u0435\u043d\u0435\u0437\u0430:",rightAnswer:["\u0440\u0430\u0437\u043c\u043d\u043e\u0436\u0435\u043d\u0438\u0435, \u0440\u043e\u0441\u0442, \u0441\u043e\u0437\u0440\u0435\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435, \u0444\u043e\u0440\u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435"],answers:["\u0441\u043e\u0437\u0440\u0435\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435, \u0444\u043e\u0440\u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435","\u0441\u043e\u0437\u0440\u0435\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435,  \u0440\u0430\u0437\u043c\u043d\u043e\u0436\u0435\u043d\u0438\u0435, \u0444\u043e\u0440\u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435","\u0440\u0430\u0437\u043c\u043d\u043e\u0436\u0435\u043d\u0438\u0435, \u0440\u043e\u0441\u0442, \u0441\u043e\u0437\u0440\u0435\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435, \u0444\u043e\u0440\u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435","\u0440\u0430\u0437\u043c\u043d\u043e\u0436\u0435\u043d\u0438\u0435, \u0440\u043e\u0441\u0442"]},309:{question:"\u041a\u0430\u043a\u0430\u044f\u0441\u0442\u0443\u043a\u0442\u0443\u0440\u0430 \u043f\u0440\u0435\u0434\u043e\u0442\u0432\u0440\u0430\u0449\u0430\u0435\u0442 \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u0438\u0435 \u0432 \u044f\u0438\u0447\u043a\u0435 \u0430\u0443\u0442\u043e\u0438\u043c\u043c\u0443\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u0441\u0441\u043e\u0432?",rightAnswer:["\u0433\u0435\u043c\u0430\u0442\u043e-\u0442\u0435\u0441\u0442\u0438\u043a\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u044b\u0439 \u0431\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440"],answers:["\u043e\u0431\u043e\u043b\u043e\u0447\u043a\u0430 \u0438\u0437\u0432\u0438\u0442\u043e\u0433\u043e \u0441\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u043a\u0430\u043d\u0430\u043b\u044c\u0446\u0430","\u044d\u043d\u0434\u043e\u0442\u0435\u043b\u0438\u0439 \u0433\u0435\u043c\u043e\u043a\u0430\u043f\u0438\u043b\u043b\u044f\u0440\u0430","\u043c\u0438\u043e\u0438\u0434\u043d\u044b\u0435 \u043a\u043b\u0435\u0442\u043a\u0438 \u0438 \u0438\u0445 \u0431\u0430\u0437\u0430\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f \u043c\u0435\u043c\u0431\u0440\u0430\u043d\u0430","\u0433\u0435\u043c\u0430\u0442\u043e-\u0442\u0435\u0441\u0442\u0438\u043a\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u044b\u0439 \u0431\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440"]},310:{question:"\u041a \u043a\u0430\u043a\u043e\u043c\u0443 \u043c\u043e\u0440\u0444\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u043c\u0443 \u0442\u0438\u043f\u0443 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u043e\u0432 \u043e\u0442\u043d\u043e\u0441\u0438\u0442\u0441\u044f \u044f\u0438\u0447\u043d\u0438\u043a?",rightAnswer:["\u043f\u0430\u0440\u0435\u043d\u0445\u0438\u043c\u0430\u0442\u043e\u0437\u043d\u044b\u0439 \u0437\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439"],answers:["\u0441\u043b\u043e\u0438\u0441\u0442\u044b\u0439","\u043f\u0430\u0440\u0435\u043d\u0445\u0438\u043c\u0430\u0442\u043e\u0437\u043d\u044b\u0439 \u0437\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439","\u043f\u0443\u0447\u043a\u043e\u0432\u044b\u0439","\u0430\u0442\u0438\u043f\u0438\u0447\u043d\u044b\u0439"]},311:{question:"\u0427\u0435\u043c \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u043e \u043a\u043e\u0440\u043a\u043e\u0432\u043e\u0435 \u0432\u0435\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u044f\u0438\u0447\u043d\u0438\u043a\u0430?",rightAnswer:["\u0441\u043e\u0432\u043e\u043a\u0443\u043f\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c\u044e \u0444\u043e\u043b\u043b\u0438\u043a\u0443\u043b\u043e\u0432 \u0438 \u0436\u0435\u043b\u0442\u044b\u0445 \u0442\u0435\u043b \u043d\u0430 \u0440\u0430\u0437\u043d\u044b\u0445 \u0441\u0442\u0430\u0434\u0438\u044f\u0445 \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u0438\u044f"],answers:["\u0441\u043e\u0432\u043e\u043a\u0443\u043f\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c\u044e \u0444\u043e\u043b\u043b\u0438\u043a\u0443\u043b\u043e\u0432 \u0438 \u0436\u0435\u043b\u0442\u044b\u0445 \u0442\u0435\u043b \u043d\u0430 \u0440\u0430\u0437\u043d\u044b\u0445 \u0441\u0442\u0430\u0434\u0438\u044f\u0445 \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u0438\u044f","\u0441\u043e\u0432\u043e\u043a\u0443\u043f\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c\u044e \u0436\u0435\u043b\u0442\u044b\u0445 \u0442\u0435\u043b \u043d\u0430 \u0440\u0430\u0437\u043d\u044b\u0445 \u0441\u0442\u0430\u0434\u0438\u044f\u0445 \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u0438\u044f","\u0441\u043e\u0432\u043e\u043a\u0443\u043f\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c\u044e \u0431\u0435\u043b\u044b\u0445 \u0442\u0435\u043b \u0438 \u0430\u0442\u0440\u0435\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0444\u043e\u043b\u043b\u0438\u043a\u0443\u043b\u043e\u0432","\u0441\u043e\u0432\u043e\u043a\u0443\u043f\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c\u044e \u043f\u0440\u0438\u043c\u043e\u0440\u0434\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0444\u043e\u043b\u043b\u0438\u043a\u0443\u043b\u043e\u0432"]},312:{question:"\u041a\u0430\u043a\u0438\u0435 \u0444\u0430\u0437\u044b \u0432\u044b\u0434\u0435\u043b\u044f\u044e\u0442 \u0432 \u043e\u0432\u0430\u0440\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u043c \u0446\u0438\u043a\u043b\u0435?",rightAnswer:["\u0444\u043e\u043b\u043b\u0438\u043a\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u0443\u044e, \u043e\u0432\u0443\u043b\u044f\u0446\u0438\u044e, \u043b\u044e\u0442\u0435\u0438\u043d\u043e\u0432\u0443\u044e"],answers:["\u043c\u0435\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u0430\u043b\u044c\u043d\u0443\u044e, \u043f\u043e\u0441\u0442\u043c\u0435\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u0430\u043b\u044c\u043d\u0443\u044e","\u043f\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u0430\u043b\u044c\u043d\u0443\u044e, \u043c\u0435\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u0430\u043b\u044c\u043d\u0443\u044e","\u043f\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u0430\u043b\u044c\u043d\u0443\u044e, \u043f\u043e\u0441\u0442\u043c\u0435\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u0430\u043b\u044c\u043d\u0443\u044e","\u0444\u043e\u043b\u043b\u0438\u043a\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u0443\u044e, \u043e\u0432\u0443\u043b\u044f\u0446\u0438\u044e, \u043b\u044e\u0442\u0435\u0438\u043d\u043e\u0432\u0443\u044e"]},313:{question:"\u0412\u044b\u0431\u0435\u0440\u0438\u0442\u0435 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435 \u043e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043e\u0432\u0443\u043b\u044f\u0446\u0438\u0438:",rightAnswer:["\u044d\u0442\u043e \u0440\u0430\u0437\u0440\u044b\u0432 \u0442\u0440\u0435\u0442\u0438\u0447\u043d\u043e\u0433\u043e \u0444\u043e\u043b\u043b\u0438\u043a\u0443\u043b\u0430 \u0438 \u0432\u044b\u0445\u043e\u0434 \u043e\u0432\u043e\u0446\u0438\u0442\u0430 II \u043f\u043e\u0440\u044f\u0434\u043a\u0430 \u0432 \u043f\u043e\u043b\u043e\u0441\u0442\u044c \u0431\u0440\u044e\u0448\u0438\u043d\u044b"],answers:["\u044d\u0442\u043e \u0440\u043e\u0441\u0442 \u0438 \u0441\u043e\u0437\u0440\u0435\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0444\u043e\u043b\u043b\u0438\u043a\u0443\u043b\u0430","\u044d\u0442\u043e \u043d\u0430\u0440\u0443\u0448\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0444\u043e\u043b\u043b\u0438\u043a\u0443\u043b\u043e\u0433\u0435\u043d\u0435\u0437\u0430","\u044d\u0442\u043e \u0440\u0430\u0437\u0440\u044b\u0432 \u0442\u0440\u0435\u0442\u0438\u0447\u043d\u043e\u0433\u043e \u0444\u043e\u043b\u043b\u0438\u043a\u0443\u043b\u0430 \u0438 \u0432\u044b\u0445\u043e\u0434 \u043e\u0432\u043e\u0446\u0438\u0442\u0430 II \u043f\u043e\u0440\u044f\u0434\u043a\u0430 \u0432 \u043f\u043e\u043b\u043e\u0441\u0442\u044c \u0431\u0440\u044e\u0448\u0438\u043d\u044b","\u044d\u0442\u043e \u0432\u043e\u0437\u0440\u0430\u0441\u0442\u043d\u044b\u0435 \u0438\u0437\u043c\u0435\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f \u044f\u0438\u0447\u043d\u0438\u043a\u0430"]},314:{question:"\u0414\u043b\u044f \u0441\u0442\u0440\u043e\u0435\u043d\u0438\u044f \u043c\u0430\u0442\u043a\u0438 \u0445\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u043d\u044b \u0441\u043b\u0435\u0434\u0443\u044e\u0449\u0438\u0435 \u043f\u0440\u0438\u0437\u043d\u0430\u043a\u0438:",rightAnswer:["\u043e\u0440\u0433\u0430\u043d \u0441\u043b\u043e\u0438\u0441\u0442\u043e\u0433\u043e \u0442\u0438\u043f\u0430, \u044d\u043d\u0434\u043e\u043c\u0435\u0442\u0440\u0438\u0439 \u0441\u043e\u0441\u0442\u043e\u0438\u0442 \u0438\u0437 \u0434\u0432\u0443\u0445 \u0441\u043b\u043e\u0435\u0432, \u0438\u043c\u0435\u044e\u0442\u0441\u044f \u043f\u0440\u043e\u0441\u0442\u044b\u0435 \u0442\u0440\u0443\u0431\u0447\u0430\u0442\u044b\u0435 \u0436\u0435\u043b\u0435\u0437\u044b, \u043c\u0438\u043e\u043c\u0435\u0442\u0440\u0438\u0439 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d \u0442\u0440\u0435\u043c\u044f \u0441\u043b\u043e\u044f\u043c\u0438"],answers:["\u043e\u0440\u0433\u0430\u043d \u0441\u043b\u043e\u0438\u0441\u0442\u043e\u0433\u043e \u0442\u0438\u043f\u0430, \u044d\u043d\u0434\u043e\u043c\u0435\u0442\u0440\u0438\u0439 \u0441\u043e\u0441\u0442\u043e\u0438\u0442 \u0438\u0437 \u0434\u0432\u0443\u0445 \u0441\u043b\u043e\u0435\u0432, \u0438\u043c\u0435\u044e\u0442\u0441\u044f \u043f\u0440\u043e\u0441\u0442\u044b\u0435 \u0442\u0440\u0443\u0431\u0447\u0430\u0442\u044b\u0435 \u0436\u0435\u043b\u0435\u0437\u044b, \u043c\u0438\u043e\u043c\u0435\u0442\u0440\u0438\u0439 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d \u0442\u0440\u0435\u043c\u044f \u0441\u043b\u043e\u044f\u043c\u0438","\u043e\u0440\u0433\u0430\u043d \u043f\u0430\u0440\u0435\u043d\u0445\u0438\u043c\u0430\u0442\u043e\u0437\u043d\u043e\u0433\u043e \u0442\u0438\u043f\u0430, \u0438\u043c\u0435\u0435\u0442\u0441\u044f \u043f\u043e\u0434\u0441\u043b\u0438\u0437\u0438\u0441\u0442\u0430\u044f \u043e\u0431\u043e\u043b\u043e\u0447\u043a\u0430, \u0432 \u043d\u0435\u0439 \u043f\u0440\u043e\u0441\u0442\u044b\u0435 \u0442\u0440\u0443\u0431\u0447\u0430\u0442\u044b\u0435 \u0436\u0435\u043b\u0435\u0437\u044b","\u043e\u0440\u0433\u0430\u043d \u0441\u043b\u043e\u0438\u0441\u0442\u043e\u0433\u043e \u0442\u0438\u043f\u0430, \u044d\u043d\u0434\u043e\u043c\u0435\u0442\u0440\u0438\u0439 \u0441\u043e\u0441\u0442\u043e\u0438\u0442 \u0438\u0437 \u0434\u0432\u0443\u0445 \u0441\u043b\u043e\u0435\u0432, \u0438\u043c\u0435\u044e\u0442\u0441\u044f  \u0441\u043b\u043e\u0436\u043d\u044b\u0435 \u0442\u0440\u0443\u0431\u0447\u0430\u0442\u044b\u0435 \u0436\u0435\u043b\u0435\u0437\u044b","\u043e\u0440\u0433\u0430\u043d  \u0430\u0442\u0438\u043f\u0438\u0447\u043d\u043e\u0433\u043e \u0441\u0442\u0440\u043e\u0435\u043d\u0438\u044f, \u044d\u043d\u0434\u043e\u043c\u0435\u0442\u0440\u0438\u0439 \u0441\u043e\u0441\u0442\u043e\u0438\u0442 \u0438\u0437 \u0434\u0432\u0443\u0445 \u0441\u043b\u043e\u0435\u0432, \u0438\u043c\u0435\u0435\u0442\u0441\u044f \u043f\u043e\u0434\u0441\u043b\u0438\u0437\u0438\u0441\u0442\u0430\u044f \u043e\u0431\u043e\u043b\u043e\u0447\u043a\u0430,  \u0438\u043c\u0435\u044e\u0442\u0441\u044f  \u0441\u043b\u043e\u0436\u043d\u044b\u0435 \u0442\u0440\u0443\u0431\u0447\u0430\u0442\u044b\u0435 \u0436\u0435\u043b\u0435\u0437\u044b"]},315:{question:"\u041a\u0430\u043a \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0432\u043d\u0443\u0442\u0440\u0435\u043d\u043d\u044f\u044f \u043e\u0431\u043e\u043b\u043e\u0447\u043a\u0430 \u043c\u0430\u0442\u043a\u0438?",rightAnswer:["\u044d\u043d\u0434\u043e\u043c\u0435\u0442\u0440\u0438\u0439"],answers:["\u044d\u043d\u0434\u043e\u043c\u0438\u0437\u0438\u0439","\u044d\u043d\u0434\u043e\u043c\u0435\u0442\u0440\u0438\u0439","\u043f\u0435\u0440\u0438\u043c\u0435\u0442\u0440\u0438\u0439","\u043f\u0430\u0440\u0430\u043c\u0435\u0442\u0440\u0438\u0439"]},316:{question:"\u041a\u0430\u043a \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0441\u0440\u0435\u0434\u043d\u044f\u044f \u043e\u0431\u043e\u043b\u043e\u0447\u043a\u0430 \u043c\u0430\u0442\u043a\u0438?",rightAnswer:["\u043c\u0438\u043e\u043c\u0435\u0442\u0440\u0438\u0439"],answers:["\u043f\u0430\u0440\u0430\u043c\u0435\u0442\u0440\u0438\u0439","\u043f\u0435\u0440\u0438\u043c\u0435\u0442\u0440\u0438\u0439","\u043c\u0438\u043e\u043c\u0435\u0442\u0440\u0438\u0439","\u043f\u0435\u0440\u0438\u043c\u0438\u0437\u0438\u0439"]},317:{question:"\u041a\u0430\u043a \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043d\u0430\u0440\u0443\u0436\u043d\u0430\u044f \u043e\u0431\u043e\u043b\u043e\u0447\u043a\u0430 \u043c\u0430\u0442\u043a\u0438?",rightAnswer:["\u043f\u0435\u0440\u0438\u043c\u0435\u0442\u0440\u0438\u0439"],answers:["\u043f\u0430\u0440\u0430\u043c\u0435\u0442\u0440\u0438\u0439","\u043f\u0435\u0440\u0438\u043c\u0435\u0442\u0440\u0438\u0439","\u043c\u0438\u043e\u043c\u0435\u0442\u0440\u0438\u0439","\u044d\u043d\u0434\u043e\u043c\u0435\u0442\u0440\u0438\u0439"]},318:{question:"\u0412 \u043a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u043e\u0431\u043e\u043b\u043e\u0447\u043a\u0435 \u043c\u0430\u0442\u043a\u0438 \u043c\u043e\u0436\u043d\u043e \u0443\u0441\u043c\u043e\u0442\u0440\u0435\u0442\u044c \u043f\u0440\u0438\u0437\u043d\u0430\u043a\u0438 \u043f\u0430\u0440\u0435\u043d\u0445\u0438\u043c\u0430\u0442\u043e\u0437\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0430?",rightAnswer:["\u0432 \u043c\u0438\u043e\u043c\u0435\u0442\u0440\u0438\u0438"],answers:["\u0432 \u043c\u0438\u043e\u043c\u0435\u0442\u0440\u0438\u0438","\u0432 \u044d\u043d\u0434\u043e\u043c\u0435\u0442\u0440\u0438\u0438","\u0432 \u043f\u0435\u0440\u0438\u043c\u0435\u0442\u0440\u0438\u0438","\u0432 \u043f\u0430\u0440\u0430\u043c\u0435\u0442\u0440\u0438\u0438"]},319:{question:"\u0412\u044b\u0431\u0435\u0440\u0438\u0442\u0435 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u0443\u044e \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0444\u0430\u0437 \u043c\u0435\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043f\u0435\u0440\u0438\u043e\u0434\u0430:",rightAnswer:["\u0434\u0435\u0441\u043a\u0432\u0430\u043c\u0430\u0446\u0438\u0438, \u0440\u0435\u0433\u0435\u043d\u0435\u0440\u0430\u0446\u0438\u0438, \u0441\u0435\u043a\u0440\u0435\u0446\u0438\u0438"],answers:["\u0434\u0435\u0441\u043a\u0432\u0430\u043c\u0430\u0446\u0438\u0438, \u0441\u0435\u043a\u0440\u0435\u0446\u0438\u0438, \u0440\u0435\u0433\u0435\u043d\u0435\u0440\u0430\u0446\u0438\u0438","\u0440\u0435\u0433\u0435\u043d\u0435\u0440\u0430\u0446\u0438\u0438, \u0441\u0435\u043a\u0440\u0435\u0446\u0438\u0438, \u0434\u0435\u0441\u043a\u0432\u0430\u043c\u0430\u0446\u0438\u0438","\u0441\u0435\u043a\u0440\u0435\u0446\u0438\u0438, \u0434\u0435\u0441\u043a\u0432\u0430\u043c\u0430\u0446\u0438\u0438, \u0440\u0435\u0433\u0435\u043d\u0435\u0440\u0430\u0446\u0438\u0438","\u0434\u0435\u0441\u043a\u0432\u0430\u043c\u0430\u0446\u0438\u0438, \u0440\u0435\u0433\u0435\u043d\u0435\u0440\u0430\u0446\u0438\u0438, \u0441\u0435\u043a\u0440\u0435\u0446\u0438\u0438"]},320:{question:"\u041a \u043a\u0430\u043a\u043e\u043c\u0443 \u043c\u043e\u0440\u0444\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u043c\u0443 \u0442\u0438\u043f\u0443 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u043e\u0432 \u043e\u0442\u043d\u043e\u0441\u044f\u0442\u0441\u044f \u044f\u0439\u0446\u0435\u0432\u043e\u0434\u044b?",rightAnswer:["\u0441\u043b\u043e\u0438\u0441\u0442\u044b\u0439"],answers:["\u0441\u043b\u043e\u0438\u0441\u0442\u044b\u0439","\u043f\u0443\u0447\u043a\u043e\u0432\u044b\u0439","\u0434\u043e\u043b\u044c\u0447\u0430\u0442\u044b\u0439","\u0430\u0442\u0438\u043f\u0438\u0447\u043d\u044b\u0439"]},321:{question:"\u041a \u043a\u0430\u043a\u043e\u043c\u0443 \u043c\u043e\u0440\u0444\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u043c\u0443 \u0442\u0438\u043f\u0443 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u043e\u0432 \u043e\u0442\u043d\u043e\u0441\u0438\u0442\u0441\u044f \u043c\u043e\u043b\u043e\u0447\u043d\u0430\u044f \u0436\u0435\u043b\u0435\u0437\u0430?",rightAnswer:["\u043f\u0430\u0440\u0435\u043d\u0445\u0438\u043c\u0430\u0442\u043e\u0437\u043d\u043e\u043c\u0443 \u0434\u043e\u043b\u044c\u0447\u0430\u0442\u043e\u043c\u0443"],answers:["\u0441\u043b\u043e\u0438\u0441\u0442\u043e\u043c\u0443","\u043f\u0430\u0440\u0435\u043d\u0445\u0438\u043c\u0430\u0442\u043e\u0437\u043d\u043e\u043c\u0443 \u0434\u043e\u043b\u044c\u0447\u0430\u0442\u043e\u043c\u0443","\u043f\u0430\u0440\u0435\u043d\u0445\u0438\u043c\u0430\u0442\u043e\u0437\u043d\u043e\u043c\u0443 \u0437\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u043c\u0443","\u0430\u0442\u0438\u043f\u0438\u0447\u043d\u043e\u043c\u0443"]},322:{question:"\u041a\u0430\u043a \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0441\u0435\u043a\u0440\u0435\u0442\u043e\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043e\u0442\u0434\u0435\u043b \u043c\u043e\u043b\u043e\u0447\u043d\u043e\u0439 \u0436\u0435\u043b\u0435\u0437\u044b?",rightAnswer:["\u0430\u0446\u0438\u043d\u0443\u0441 (\u0430\u043b\u044c\u0432\u0435\u043e\u043b\u0430)"],answers:["\u0434\u043e\u043b\u044c\u043a\u0430","\u0430\u0446\u0438\u043d\u0443\u0441 (\u0430\u043b\u044c\u0432\u0435\u043e\u043b\u0430)","\u043e\u0441\u0442\u0440\u043e\u0432\u043e\u043a","\u0444\u043e\u043b\u043b\u0438\u043a\u0443\u043b"]},323:{question:"\u041a\u0430\u043a\u043e\u0432\u0430 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u0430\u044f \u0444\u0443\u043d\u043a\u0446\u0438\u044f \u043d\u0435\u0439\u0442\u0440\u043e\u0444\u0438\u043b\u043e\u0432?",rightAnswer:["\u0444\u0430\u0433\u043e\u0446\u0438\u0442\u043e\u0437 \u043c\u0438\u043a\u0440\u043e\u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u043c\u043e\u0432 \u0438 \u043c\u0435\u043b\u043a\u0438\u0445 \u0447\u0430\u0441\u0442\u0438\u0446"],answers:["\u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u0438\u0435 \u0432 \u0430\u043b\u043b\u0435\u0440\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0438 \u0430\u043d\u0430\u0444\u0438\u043b\u0430\u043a\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0440\u0435\u0430\u043a\u0446\u0438\u044f\u0445","\u0444\u0430\u0433\u043e\u0446\u0438\u0442\u043e\u0437 \u043c\u0438\u043a\u0440\u043e\u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u043c\u043e\u0432 \u0438 \u043c\u0435\u043b\u043a\u0438\u0445 \u0447\u0430\u0441\u0442\u0438\u0446","\u0444\u0430\u0433\u043e\u0446\u0438\u0442\u043e\u0437 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430 \u0430\u043d\u0442\u0438\u0433\u0435\u043d-\u0430\u043d\u0442\u0438\u0442\u0435\u043b\u043e","\u0438\u043d\u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u0430\u0446\u0438\u044f \u0433\u0438\u0441\u0442\u0430\u043c\u0438\u043d\u0430"]},324:{question:"\u041a\u0430\u043a \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043a\u043b\u0435\u0442\u043a\u0430, \u0432 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u0443\u044e \u043f\u0440\u0435\u0432\u0440\u0430\u0449\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043c\u043e\u043d\u043e\u0446\u0438\u0442, \u043f\u043e\u043f\u0430\u0434\u0430\u044f \u0432 \u0442\u043a\u0430\u043d\u0438?",rightAnswer:["\u043c\u0430\u043a\u0440\u043e\u0444\u0430\u0433"],answers:["\u043f\u043b\u0430\u0437\u043c\u043e\u0446\u0438\u0442","\u043c\u0438\u043a\u0440\u043e\u0444\u0430\u0433","\u043c\u0430\u043a\u0440\u043e\u0444\u0430\u0433","\u0442\u043a\u0430\u043d\u0435\u0432\u043e\u0439 \u0431\u0430\u0437\u043e\u0444\u0438\u043b"]},325:{question:"\u0423\u043a\u0430\u0436\u0438\u0442\u0435 \u0440\u0430\u0437\u043d\u043e\u0432\u0438\u0434\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0445\u0440\u044f\u0449\u0435\u0432\u044b\u0445 \u0442\u043a\u0430\u043d\u0435\u0439:",rightAnswer:["\u0433\u0438\u0430\u043b\u0438\u043d\u043e\u0432\u0430\u044f, \u044d\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f, \u043a\u043e\u043b\u043b\u0430\u0433\u0435\u043d\u043e\u0432\u043e-\u0432\u043e\u043b\u043e\u043a\u043d\u0438\u0441\u0442\u0430\u044f"],answers:["\u0433\u0438\u0430\u043b\u0438\u043d\u043e\u0432\u0430\u044f, \u044d\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f, \u0433\u0440\u0443\u0431\u043e\u0432\u043e\u043b\u043e\u043a\u043d\u0438\u0441\u0442\u0430\u044f","\u0433\u0438\u0430\u043b\u0438\u043d\u043e\u0432\u0430\u044f, \u044d\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f, \u043f\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438\u043d\u0447\u0430\u0442\u0430\u044f","\u044d\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f, \u0433\u0440\u0443\u0431\u043e\u0432\u043e\u043b\u043e\u043a\u043d\u0438\u0441\u0442\u0430\u044f, \u043f\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438\u043d\u0447\u0430\u0442\u0430\u044f","\u0433\u0438\u0430\u043b\u0438\u043d\u043e\u0432\u0430\u044f, \u044d\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f, \u043a\u043e\u043b\u043b\u0430\u0433\u0435\u043d\u043e\u0432\u043e-\u0432\u043e\u043b\u043e\u043a\u043d\u0438\u0441\u0442\u0430\u044f"]},326:{question:"\u0424\u0438\u0437\u0438\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f \u0440\u0435\u0433\u0435\u043d\u0435\u0440\u0430\u0446\u0438\u044f \u0441\u043a\u0435\u043b\u0435\u0442\u043d\u043e\u0439 \u043c\u044b\u0448\u0435\u0447\u043d\u043e\u0439 \u0442\u043a\u0430\u043d\u0438 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0434\u0438\u0442 \u043f\u0443\u0442\u0435\u043c:",rightAnswer:["\u0437\u0430 \u0441\u0447\u0435\u0442 \u0441\u043e\u0447\u0435\u0442\u0430\u043d\u0438\u044f \u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u0441\u0441\u043e\u0432 \u0432\u043d\u0443\u0442\u0440\u0438\u043a\u043b\u0435\u0442\u043e\u0447\u043d\u043e\u0439 \u0438 \u043a\u043b\u0435\u0442\u043e\u0447\u043d\u043e\u0439 \u0440\u0435\u0433\u0435\u043d\u0435\u0440\u0430\u0446\u0438\u0438"],answers:["\u0442\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u0437\u0430 \u0441\u0447\u0435\u0442 \u043a\u043b\u0435\u0442\u043e\u0447\u043d\u043e\u0439 \u0440\u0435\u0433\u0435\u043d\u0435\u0440\u0430\u0446\u0438\u0438","\u0437\u0430 \u0441\u0447\u0435\u0442 \u0441\u043e\u0447\u0435\u0442\u0430\u043d\u0438\u044f \u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u0441\u0441\u043e\u0432 \u0432\u043d\u0443\u0442\u0440\u0438\u043a\u043b\u0435\u0442\u043e\u0447\u043d\u043e\u0439 \u0438 \u043a\u043b\u0435\u0442\u043e\u0447\u043d\u043e\u0439 \u0440\u0435\u0433\u0435\u043d\u0435\u0440\u0430\u0446\u0438\u0438","\u043d\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0434\u0438\u0442 \u0432\u043e\u043e\u0431\u0449\u0435","\u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0434\u0438\u0442 \u0442\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u0432 \u0440\u0430\u043d\u043d\u0435\u043c \u043f\u043e\u0441\u0442\u043d\u0430\u0442\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u043c \u043e\u043d\u0442\u043e\u0433\u0435\u043d\u0435\u0437\u0435 \u043f\u0443\u0442\u0435\u043c \u0432\u043d\u0443\u0442\u0440\u0438\u043a\u043b\u0435\u0442\u043e\u0447\u043d\u043e\u0439 \u0440\u0435\u0433\u0435\u043d\u0435\u0440\u0430\u0446\u0438\u0438"]},327:{question:"\u041a\u0430\u043a\u0438\u0435 \u0432\u0438\u0434\u044b \u043a\u0430\u0440\u0434\u0438\u043e\u043c\u0438\u043e\u0446\u0438\u0442\u043e\u0432 \u0432\u0445\u043e\u0434\u044f\u0442 \u0432 \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432 \u0441\u0435\u0440\u0434\u0435\u0447\u043d\u043e\u0439 \u043c\u044b\u0448\u0435\u0447\u043d\u043e\u0439 \u0442\u043a\u0430\u043d\u0438?",rightAnswer:["\u0442\u0438\u043f\u0438\u0447\u043d\u044b\u0435, \u0430\u0442\u0438\u043f\u0438\u0447\u043d\u044b\u0435, \u0441\u0435\u043a\u0440\u0435\u0442\u043e\u0440\u043d\u044b\u0435"],answers:["\u0440\u0430\u0431\u043e\u0447\u0438\u0435, \u043e\u043f\u043e\u0440\u043d\u044b\u0435, \u0441\u0435\u043a\u0440\u0435\u0442\u043e\u0440\u043d\u044b\u0435","\u0440\u0430\u0431\u043e\u0447\u0438\u0435, \u0440\u0435\u0437\u0435\u0440\u0432\u043d\u044b\u0435, \u043f\u0440\u043e\u0432\u043e\u0434\u044f\u0449\u0438\u0435","\u0442\u0438\u043f\u0438\u0447\u043d\u044b\u0435, \u0440\u0430\u0431\u043e\u0447\u0438\u0435, \u0430\u0442\u0438\u043f\u0438\u0447\u043d\u044b\u0435","\u0442\u0438\u043f\u0438\u0447\u043d\u044b\u0435, \u0430\u0442\u0438\u043f\u0438\u0447\u043d\u044b\u0435, \u0441\u0435\u043a\u0440\u0435\u0442\u043e\u0440\u043d\u044b\u0435"]},328:{question:"\u0422\u0440\u0430\u0445\u0435\u044f \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0430 \u0442\u0430\u043a\u043e\u0439 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c\u044e \u043e\u0431\u043e\u043b\u043e\u0447\u0435\u043a (\u0441\u0447\u0438\u0442\u0430\u044f \u0438\u0437\u043d\u0443\u0442\u0440\u0438):",rightAnswer:["\u0441\u043b\u0438\u0437\u0438\u0441\u0442\u0430\u044f, \u043f\u043e\u0434\u0441\u043b\u0438\u0437\u0438\u0441\u0442\u0430\u044f,  \u0444\u0438\u0431\u0440\u043e\u0437\u043d\u043e-\u0445\u0440\u044f\u0449\u0435\u0432\u0430\u044f, \u0430\u0434\u0432\u0435\u043d\u0442\u0438\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f"],answers:["\u0441\u043b\u0438\u0437\u0438\u0441\u0442\u0430\u044f, \u043f\u043e\u0434\u0441\u043b\u0438\u0437\u0438\u0441\u0442\u0430\u044f, \u043c\u044b\u0448\u0435\u0447\u043d\u0430\u044f, \u0444\u0438\u0431\u0440\u043e\u0437\u043d\u043e-\u0445\u0440\u044f\u0449\u0435\u0432\u0430\u044f","\u0441\u043b\u0438\u0437\u0438\u0441\u0442\u0430\u044f, \u043f\u043e\u0434\u0441\u043b\u0438\u0437\u0438\u0441\u0442\u0430\u044f, \u043c\u044b\u0448\u0435\u0447\u043d\u0430\u044f, \u0444\u0438\u0431\u0440\u043e\u0437\u043d\u043e-\u0445\u0440\u044f\u0449\u0435\u0432\u0430\u044f, \u0441\u0435\u0440\u043e\u0437\u043d\u0430\u044f","\u0441\u043b\u0438\u0437\u0438\u0441\u0442\u0430\u044f, \u043f\u043e\u0434\u0441\u043b\u0438\u0437\u0438\u0441\u0442\u0430\u044f, \u043c\u044b\u0448\u0435\u0447\u043d\u0430\u044f, \u0444\u0438\u0431\u0440\u043e\u0437\u043d\u043e-\u0445\u0440\u044f\u0449\u0435\u0432\u0430\u044f \u0430\u0434\u0432\u0435\u043d\u0442\u0438\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f","\u0441\u043b\u0438\u0437\u0438\u0441\u0442\u0430\u044f, \u043f\u043e\u0434\u0441\u043b\u0438\u0437\u0438\u0441\u0442\u0430\u044f,  \u0444\u0438\u0431\u0440\u043e\u0437\u043d\u043e-\u0445\u0440\u044f\u0449\u0435\u0432\u0430\u044f, \u0430\u0434\u0432\u0435\u043d\u0442\u0438\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f"]},329:{question:"\u041a\u0430\u043a\u0438\u0435 \u0444\u0443\u043d\u043a\u0446\u0438\u0438 \u0432\u044b\u043f\u043e\u043b\u043d\u044f\u0435\u0442 \u0441\u0443\u0440\u0444\u0430\u043a\u0442\u0430\u043d\u0442?",rightAnswer:["\u0441\u0442\u0438\u043c\u0443\u043b\u044f\u0446\u0438\u044f \u0430\u043b\u044c\u0432\u0435\u043e\u043b\u044f\u0440\u043d\u044b\u0445 \u043c\u0430\u043a\u0440\u043e\u0444\u0430\u0433\u043e\u0432, \u0431\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0446\u0438\u0434\u043d\u0430\u044f, \u0441\u043d\u0438\u0436\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043f\u043e\u0432\u0435\u0440\u0445\u043d\u043e\u0441\u0442\u043d\u043e\u0433\u043e \u043d\u0430\u0442\u044f\u0436\u0435\u043d\u0438\u044f \u0430\u043b\u044c\u0432\u0435\u043e\u043b, \u043f\u0440\u0435\u0434\u043e\u0442\u0432\u0440\u0430\u0449\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043f\u043e\u044f\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u043e\u0442\u0435\u0447\u043d\u043e\u0439 \u0436\u0438\u0434\u043a\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0432 \u0430\u043b\u044c\u0432\u0435\u043e\u043b\u0430\u0445"],answers:["\u0441\u0442\u0438\u043c\u0443\u043b\u044f\u0446\u0438\u044f \u0430\u043b\u044c\u0432\u0435\u043e\u043b\u044f\u0440\u043d\u044b\u0445 \u043c\u0430\u043a\u0440\u043e\u0444\u0430\u0433\u043e\u0432","\u0441\u043d\u0438\u0436\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043f\u043e\u0432\u0435\u0440\u0445\u043d\u043e\u0441\u0442\u043d\u043e\u0433\u043e \u043d\u0430\u0442\u044f\u0436\u0435\u043d\u0438\u044f \u0430\u043b\u044c\u0432\u0435\u043e\u043b","\u0441\u0442\u0438\u043c\u0443\u043b\u044f\u0446\u0438\u044f \u0430\u043b\u044c\u0432\u0435\u043e\u043b\u044f\u0440\u043d\u044b\u0445 \u043c\u0430\u043a\u0440\u043e\u0444\u0430\u0433\u043e\u0432,  \u043f\u043e\u0432\u044b\u0448\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043f\u043e\u0432\u0435\u0440\u0445\u043d\u043e\u0441\u0442\u043d\u043e\u0433\u043e \u043d\u0430\u0442\u044f\u0436\u0435\u043d\u0438\u044f \u0430\u043b\u044c\u0432\u0435\u043e\u043b","\u0441\u0442\u0438\u043c\u0443\u043b\u044f\u0446\u0438\u044f \u0430\u043b\u044c\u0432\u0435\u043e\u043b\u044f\u0440\u043d\u044b\u0445 \u043c\u0430\u043a\u0440\u043e\u0444\u0430\u0433\u043e\u0432, \u0431\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0446\u0438\u0434\u043d\u0430\u044f, \u0441\u043d\u0438\u0436\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043f\u043e\u0432\u0435\u0440\u0445\u043d\u043e\u0441\u0442\u043d\u043e\u0433\u043e \u043d\u0430\u0442\u044f\u0436\u0435\u043d\u0438\u044f \u0430\u043b\u044c\u0432\u0435\u043e\u043b, \u043f\u0440\u0435\u0434\u043e\u0442\u0432\u0440\u0430\u0449\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043f\u043e\u044f\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u043e\u0442\u0435\u0447\u043d\u043e\u0439 \u0436\u0438\u0434\u043a\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0432 \u0430\u043b\u044c\u0432\u0435\u043e\u043b\u0430\u0445"]},330:{question:"\u0412 \u043a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0441\u043d\u0438\u0437\u0443 \u0432\u0432\u0435\u0440\u0445 \u0440\u0430\u0441\u043f\u043e\u043b\u043e\u0436\u0435\u043d\u044b \u0441\u043b\u043e\u0438 \u044d\u043f\u0438\u0434\u0435\u0440\u043c\u0438\u0441\u0430 \u0442\u043e\u043b\u0441\u0442\u043e\u0439 \u043a\u043e\u0436\u0438?",rightAnswer:["\u0431\u0430\u0437\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439, \u0448\u0438\u043f\u043e\u0432\u0430\u0442\u044b\u0439, \u0437\u0435\u0440\u043d\u0438\u0441\u0442\u044b\u0439, \u0431\u043b\u0435\u0441\u0442\u044f\u0449\u0438\u0439, po\u0433\u043e\u0432\u043e\u0439"],answers:["\u0431\u043b\u0435\u0441\u0442\u044f\u0449\u0438\u0439, \u0448\u0438\u043f\u043e\u0432\u0430\u0442\u044b\u0439, \u0431\u0430\u0437\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439, \u0437\u0435\u0440\u043d\u0438\u0441\u0442\u044b\u0439, \u0440\u043e\u0433\u043e\u0432\u043e\u0439","\u0431\u0430\u0437\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439, \u0448\u0438\u043f\u043e\u0432\u0430\u0442\u044b\u0439, \u0437\u0435\u0440\u043d\u0438\u0441\u0442\u044b\u0439, \u0431\u043b\u0435\u0441\u0442\u044f\u0449\u0438\u0439, po\u0433\u043e\u0432\u043e\u0439","\u0440\u043e\u0433\u043e\u0432\u043e\u0439, \u0437\u0435\u0440\u043d\u0438\u0441\u0442\u044b\u0439, \u0431\u0430\u0437\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439, \u0431\u043b\u0435\u0441\u0442\u044f\u0449\u0438\u0439, \u0448\u0438\u043f\u043e\u0432\u0430\u0442\u044b\u0439"]},331:{question:"\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0441\u043b\u043e\u0439 \u043e\u0442\u0441\u0443\u0442\u0441\u0442\u0432\u0443\u0435\u0442 \u0432 \u044d\u043f\u0438\u0434\u0435\u0440\u043c\u0438\u0441\u0435 \u0442\u043e\u043d\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u0436\u0438?",rightAnswer:["\u0431\u043b\u0435\u0441\u0442\u044f\u0449\u0438\u0439"],answers:["\u0440\u043e\u0433\u043e\u0432\u043e\u0439","\u0431\u0430\u0437\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439","\u0448\u0438\u043f\u043e\u0432\u0430\u0442\u044b\u0439","\u0431\u043b\u0435\u0441\u0442\u044f\u0449\u0438\u0439"]},332:{question:"\u0412\u043a\u0443\u0441\u043e\u0432\u044b\u0435 \u043f\u043e\u0447\u043a\u0438 \u0438\u043c\u0435\u044e\u0442\u0441\u044f \u0432 \u0441\u043b\u0435\u0434\u0443\u044e\u0449\u0438\u0445 \u0441\u043e\u0441\u043e\u0447\u043a\u0430\u0445:",rightAnswer:["\u0433\u0440\u0438\u0431\u043e\u0432\u0438\u0434\u043d\u044b\u0435, \u043b\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432\u0438\u0434\u043d\u044b\u0435, \u0436\u0435\u043b\u043e\u0431\u043e\u0432\u0430\u0442\u044b\u0435"],answers:["\u043d\u0438\u0442\u0435\u0432\u0438\u0434\u043d\u044b\u0435 \u0441\u043e\u0441\u043e\u0447\u043a\u0438","\u0436\u0435\u043b\u043e\u0431\u043e\u0432\u0430\u0442\u044b\u0435","\u043d\u0438\u0442\u0435\u0432\u0438\u0434\u043d\u044b\u0435, \u0433\u0440\u0438\u0431\u043e\u0432\u0438\u0434\u043d\u044b\u0435, \u0436\u0435\u043b\u043e\u0431\u043e\u0432\u0430\u0442\u044b\u0435","\u0433\u0440\u0438\u0431\u043e\u0432\u0438\u0434\u043d\u044b\u0435, \u043b\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432\u0438\u0434\u043d\u044b\u0435, \u0436\u0435\u043b\u043e\u0431\u043e\u0432\u0430\u0442\u044b\u0435"]},333:{question:"\u041a\u0430\u043a\u0438\u0435 \u043e\u0431\u043e\u043b\u043e\u0447\u043a\u0438 \u0438 \u0432 \u043a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u0443\u044e\u0442 \u0441\u0442\u0435\u043d\u043a\u0443 \u0442\u043e\u043d\u043a\u043e\u0439 \u043a\u0438\u0448\u043a\u0438?",rightAnswer:["\u0441\u043b\u0438\u0437\u0438\u0441\u0442\u0430\u044f, \u043f\u043e\u0434\u0441\u043b\u0438\u0437\u0438\u0441\u0442\u0430\u044f, \u043c\u044b\u0448\u0435\u0447\u043d\u0430\u044f,  \u0441\u0435\u0440\u043e\u0437\u043d\u0430\u044f"],answers:["\u0441\u043b\u0438\u0437\u0438\u0441\u0442\u0430\u044f, \u043c\u044b\u0448\u0435\u0447\u043d\u0430\u044f,  \u0441\u0435\u0440\u043e\u0437\u043d\u0430\u044f","\u0441\u043b\u0438\u0437\u0438\u0441\u0442\u0430\u044f, \u043c\u044b\u0448\u0435\u0447\u043d\u0430\u044f,  \u0441\u0435\u0440\u043e\u0437\u043d\u0430\u044f","\u0441\u043b\u0438\u0437\u0438\u0441\u0442\u0430\u044f, \u043f\u043e\u0434\u0441\u043b\u0438\u0437\u0438\u0441\u0442\u0430\u044f, \u043c\u044b\u0448\u0435\u0447\u043d\u0430\u044f,  \u0441\u0435\u0440\u043e\u0437\u043d\u0430\u044f","\u0441\u043b\u0438\u0437\u0438\u0441\u0442\u0430\u044f, \u043c\u044b\u0448\u0435\u0447\u043d\u0430\u044f, \u0430\u0434\u0432\u0435\u043d\u0442\u0438\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f"]},334:{question:"\u0427\u0442\u043e \u0442\u0430\u043a\u043e\u0435 \u043a\u0438\u0448\u0435\u0447\u043d\u044b\u0435 \u0432\u043e\u0440\u0441\u0438\u043d\u043a\u0438?",rightAnswer:["\u043f\u0430\u043b\u044c\u0446\u0432\u0438\u0434\u043d\u043e\u0435 \u0432\u044b\u043f\u044f\u0447\u0438\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0441\u043b\u0438\u0437\u0438\u0441\u0442\u043e\u0439 \u043e\u0431\u043e\u043b\u043e\u0447\u043a\u0438 \u0432 \u043f\u0440\u043e\u0441\u0432\u0435\u0442 \u043a\u0438\u0448\u043a\u0438"],answers:["\u0432\u044b\u043f\u044f\u0447\u0438\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u044d\u043f\u0438\u0442\u0435\u043b\u0438\u044f \u0432 \u043f\u0440\u043e\u0441\u0432\u0435\u0442 \u043a\u0438\u0448\u043a\u0438","\u0443\u0433\u043b\u0443\u0431\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u044d\u043f\u0438\u0442\u0435\u043b\u0438\u044f \u0432 \u0441\u043e\u0431\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u0443\u044e \u043f\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438\u043d\u043a\u0443 \u0441\u043b\u0438\u0437\u0438\u0441\u0442\u043e\u0439","\u0443\u0433\u043b\u0443\u0431\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u044d\u043f\u0438\u0442\u0435\u043b\u0438\u044f \u0432 \u043f\u043e\u0434\u0441\u043b\u0438\u0437\u0438\u0441\u0442\u0443\u044e \u043e\u0431\u043e\u043b\u043e\u0447\u043a\u0443","\u043f\u0430\u043b\u044c\u0446\u0432\u0438\u0434\u043d\u043e\u0435 \u0432\u044b\u043f\u044f\u0447\u0438\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0441\u043b\u0438\u0437\u0438\u0441\u0442\u043e\u0439 \u043e\u0431\u043e\u043b\u043e\u0447\u043a\u0438 \u0432 \u043f\u0440\u043e\u0441\u0432\u0435\u0442 \u043a\u0438\u0448\u043a\u0438"]},335:{question:"\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u044d\u043f\u0438\u0442\u0435\u043b\u0438\u0439 \u0432\u0445\u043e\u0434\u0438\u0442 \u0432 \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432 \u0441\u043b\u0438\u0437\u0438\u0441\u0442\u043e\u0439 \u043e\u0431\u043e\u043b\u043e\u0447\u043a\u0438 \u0442\u043e\u043d\u043a\u043e\u0433\u043e \u043a\u0438\u0448\u0435\u0447\u043d\u0438\u043a\u0430?",rightAnswer:["\u043e\u0434\u043d\u043e\u0441\u043b\u043e\u0439\u043d\u044b\u0439 \u043e\u0434\u043d\u043e\u0440\u044f\u0434\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0440\u0438\u0437\u043c\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0430\u0435\u043c\u0447\u0430\u0442\u044b\u0439"],answers:["\u043e\u0434\u043d\u043e\u0441\u043b\u043e\u0439\u043d\u044b\u0439 \u043e\u0434\u043d\u043e\u0440\u044f\u0434\u043d\u044b\u0439 \u043f\u043b\u043e\u0441\u043a\u0438\u0439","\u043e\u0434\u043d\u043e\u0441\u043b\u043e\u0439\u043d\u044b\u0439 \u043e\u0434\u043d\u043e\u0440\u044f\u0434\u043d\u044b\u0439 \u043a\u0443\u0431\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439","\u043e\u0434\u043d\u043e\u0441\u043b\u043e\u0439\u043d\u044b\u0439 \u043e\u0434\u043d\u043e\u0440\u044f\u0434\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0440\u0438\u0437\u043c\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0436\u0435\u043b\u0435\u0437\u0438\u0441\u0442\u044b\u0439","\u043e\u0434\u043d\u043e\u0441\u043b\u043e\u0439\u043d\u044b\u0439 \u043e\u0434\u043d\u043e\u0440\u044f\u0434\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0440\u0438\u0437\u043c\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0430\u0435\u043c\u0447\u0430\u0442\u044b\u0439"]},336:{question:"\u041a\u0430\u043a\u0438\u0435 \u0444\u0443\u043d\u043a\u0446\u0438\u0438 \u0432\u044b\u043f\u043e\u043b\u043d\u044f\u044e\u0442 \u0441\u0438\u043d\u0443\u0441\u043e\u0438\u0434\u043d\u044b\u0435 \u043a\u0430\u043f\u0438\u043b\u043b\u044f\u0440\u044b \u043a\u043e\u0441\u0442\u043d\u043e\u0433\u043e \u043c\u043e\u0437\u0433\u0430?",rightAnswer:["\u0441\u0435\u043b\u0435\u043a\u0446\u0438\u044f \u0437\u0440\u0435\u043b\u044b\u0445 \u043a\u043b\u0435\u0442\u043e\u043a \u043a\u0440\u043e\u0432\u0438, \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u0438\u0435 \u0432 \u0438\u0445 \u0437\u0430\u043a\u043b\u044e\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u043c \u0441\u043e\u0437\u0440\u0435\u0432\u0430\u043d\u0438\u0438, \u0434\u0435\u043f\u043e\u043d\u0438\u0440\u0443\u044e\u0449\u0443\u044e"],answers:["\u0442\u0440\u043e\u0444\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0443\u044e, \u0434\u0435\u043f\u043e\u043d\u0438\u0440\u0443\u044e\u0449\u0443\u044e","\u0441\u0435\u043b\u0435\u043a\u0446\u0438\u044f \u0437\u0440\u0435\u043b\u044b\u0445 \u043a\u043b\u0435\u0442\u043e\u043a \u043a\u0440\u043e\u0432\u0438, \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u0438\u0435 \u0432 \u0438\u0445 \u0437\u0430\u043a\u043b\u044e\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u043c \u0441\u043e\u0437\u0440\u0435\u0432\u0430\u043d\u0438\u0438","\u0441\u0435\u043b\u0435\u043a\u0446\u0438\u044f \u0437\u0440\u0435\u043b\u044b\u0445 \u043a\u043b\u0435\u0442\u043e\u043a \u043a\u0440\u043e\u0432\u0438, \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u0438\u0435 \u0432 \u0438\u0445 \u0437\u0430\u043a\u043b\u044e\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u043c \u0441\u043e\u0437\u0440\u0435\u0432\u0430\u043d\u0438\u0438, \u0434\u0435\u043f\u043e\u043d\u0438\u0440\u0443\u044e\u0449\u0443\u044e","\u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u0438\u0435 \u0432   \u0437\u0430\u043a\u043b\u044e\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u043c \u0441\u043e\u0437\u0440\u0435\u0432\u0430\u043d\u0438\u0438 \u043a\u043b\u0435\u0442\u043e\u043a \u043a\u0440\u043e\u0432\u0438, \u0434\u0435\u043f\u043e\u043d\u0438\u0440\u0443\u044e\u0449\u0443\u044e"]},337:{question:"\u041e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u044b\u0435 \u0437\u0430\u0434\u0430\u0447\u0438 \u043f\u0430\u0442\u043e\u043b\u043e\u0433\u043e\u0430\u043d\u0430\u0442\u043e\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0441\u043b\u0443\u0436\u0431\u044b \u0432\u043a\u043b\u044e\u0447\u0430\u044e\u0442 \u0432 \u0441\u0435\u0431\u044f:",rightAnswer:["\u0412\u0441\u0435 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e\u0435 \u0432\u0435\u0440\u043d\u043e"],answers:["\u041f\u043e\u0441\u043c\u0435\u0440\u0442\u043d\u0443\u044e \u0438 \u043f\u0440\u0438\u0436\u0438\u0437\u043d\u0435\u043d\u043d\u0443\u044e \u0434\u0438\u0430\u0433\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438\u043a\u0443 \u0431\u043e\u043b\u0435\u0437\u043d\u0435\u0439","\u041a\u043e\u043d\u0442\u0440\u043e\u043b\u044c \u0437\u0430 \u043a\u0430\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u043a\u043b\u0438\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0434\u0438\u0430\u0433\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438\u043a\u0438 \u0438 \u0445\u043e\u0434\u043e\u043c \u043b\u0435\u0447\u0435\u0431\u043d\u043e\u0433\u043e \u0434\u0435\u043b\u0430","\u0423\u0442\u043e\u0447\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0441\u0442\u0440\u0443\u043a\u0442\u0443\u0440\u044b \u043f\u0440\u0438\u0447\u0438\u043d \u0441\u043c\u0435\u0440\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u043d\u0430\u0441\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f","\u0412\u0441\u0435 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e\u0435 \u0432\u0435\u0440\u043d\u043e","\u0412\u0435\u0440\u043d\u043e \u0410 \u0438 \u0411"]},338:{question:"\u0412 \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u0443 \u043f\u0430\u0442\u043e\u043b\u043e\u0433\u043e\u0430\u043d\u0430\u0442\u043e\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0441\u043b\u0443\u0436\u0431\u044b \u0432\u0445\u043e\u0434\u044f\u0442:",rightAnswer:["\u0412\u0435\u0440\u043d\u043e \u0410 \u0438 \u0411"],answers:["\u041f\u0430\u0442\u043e\u043b\u043e\u0433\u043e\u0430\u043d\u0430\u0442\u043e\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435 \u043e\u0442\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f (\u043f\u0440\u043e\u0437\u0435\u043a\u0442\u043e\u0440\u0441\u043a\u0438\u0435)","\u0426\u0435\u043d\u0442\u0440\u0430\u043b\u0438\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u044b\u0435 \u043f\u0430\u0442\u043e\u043b\u043e\u0433\u043e\u0430\u043d\u0430\u0442\u043e\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435 \u043e\u0442\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u0438 \u043f\u0430\u0442\u043e\u043b\u043e\u0433\u043e\u0430\u043d\u0430\u0442\u043e\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0431\u044e\u0440\u043e","\u041f\u0430\u0442\u043e\u043c\u043e\u0440\u0444\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0438 \u043f\u0430\u0442\u043e\u0433\u0438\u0441\u0442\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435 \u043b\u0430\u0431\u043e\u0440\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u043d\u0430\u0443\u0447\u043d\u043e-\u0438\u0441\u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0438\u043d\u0441\u0442\u0438\u0442\u0443\u0442\u043e\u0432","\u0412\u0441\u0435 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e\u0435 \u0432\u0435\u0440\u043d\u043e","\u0412\u0435\u0440\u043d\u043e \u0410 \u0438 \u0411"]},339:{question:"\u041e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u044b\u0435 \u0444\u0443\u043d\u043a\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u0437\u0430\u0434\u0430\u0447\u0438 \u043f\u0435\u0440\u0441\u043e\u043d\u0430\u043b\u0430 \u043f\u0430\u0442\u043e\u043b\u043e\u0433\u043e\u0430\u043d\u0430\u0442\u043e\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043e\u0442\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u0432\u043a\u043b\u044e\u0447\u0430\u044e\u0442 \u0432 \u0441\u0435\u0431\u044f:",rightAnswer:["\u0412\u0441\u0435 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e\u0435 \u0432\u0435\u0440\u043d\u043e"],answers:['\u041e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0445\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0430 \u043f\u0430\u0442\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u0441\u0441\u0430 \u043d\u0430 \u0441\u0435\u043a\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u043e\u043c" \u043e\u043f\u0435\u0440\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u043e\u043c \u0438 \u0431\u0438\u043e\u043f\u0441\u0438\u0439\u043d\u043e\u043c \u043c\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438\u0430\u043b\u0435',"\u0423\u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043f\u0440\u0438\u0447\u0438\u043d\u044b \u0438 \u043c\u0435\u0445\u0430\u043d\u0438\u0437\u043c\u0430 \u0441\u043c\u0435\u0440\u0442\u0438 \u0431\u043e\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0441 \u0432\u044b\u044f\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c \u0441\u0443\u0449\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0438 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0437\u0430\u0431\u043e\u043b\u0435\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f",'\u0410\u043d\u0430\u043b\u0438\u0437 \u043a\u0430\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0434\u0438\u0430\u0433\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0438 \u043b\u0435\u0447\u0435\u0431\u043d\u043e\u0439 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u044b \u0441\u043e\u0432\u043c\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e \u0441 \u043b\u0435\u0447\u0430\u0449\u0438\u043c\u0438 \u0432\u0440\u0430\u0447\u0430\u043c\u0438" \u043f\u043e\u0441\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u0441\u043e\u043f\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u043a\u043b\u0438\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0438 \u043f\u0430\u0442\u043e\u043b\u043e\u0433\u043e\u0430\u043d\u0430\u0442\u043e\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0434\u0430\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0438 \u0434\u0438\u0430\u0433\u043d\u043e\u0437\u043e\u0432',"\u0412\u0441\u0435 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e\u0435 \u0432\u0435\u0440\u043d\u043e","\u0412\u0435\u0440\u043d\u043e \u0410 \u0438 \u0411"]},340:{question:"\u041f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u043e\u0431\u0435\u0437\u0432\u043e\u0436\u0438\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u043f\u0440\u0438 \u0440\u0443\u0447\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0440\u043e\u0432\u043e\u0434\u043a\u0435 \u043a\u0443\u0441\u043e\u0447\u043a\u0438 \u043f\u043e\u043c\u0435\u0449\u0430\u044e\u0442 \u0432 \u0445\u043b\u043e\u0440\u043e\u0444\u043e\u0440\u043c \u0434\u043b\u044f:",rightAnswer:["\u0443\u0434\u0430\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u0441\u043f\u0438\u0440\u0442\u0430"],answers:["\u0443\u0434\u0430\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u0441\u043e\u043b\u0435\u0439 \u0442\u044f\u0436\u0435\u043b\u044b\u0445 \u043c\u0435\u0442\u0430\u043b\u043b\u043e\u0432","\u0443\u0434\u0430\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u0441\u043f\u0438\u0440\u0442\u0430","\u0440\u0430\u0437\u043c\u044f\u0433\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f \u0442\u043a\u0430\u043d\u0435\u0439","\u0443\u043f\u043b\u043e\u0442\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f \u0442\u043a\u0430\u043d\u0435\u0439"]},341:{question:"\u0426\u0435\u043b\u044c\u044e \u0437\u0430\u043b\u0438\u0432\u043a\u0438 \u0444\u0438\u043a\u0441\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u043c\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438\u0430\u043b\u0430 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f:",rightAnswer:["\u0443\u043f\u043b\u043e\u0442\u043d\u0438\u0442\u044c \u0438\u0441\u0441\u043b\u0435\u0434\u0443\u0435\u043c\u044b\u0439 \u043c\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438\u0430\u043b"],answers:["\u0441\u043e\u0445\u0440\u0430\u043d\u0438\u0442\u044c \u0442\u043a\u0430\u043d\u0438 \u0438 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u044b \u0432 \u0441\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u043d\u0438\u0438, \u0431\u043b\u0438\u0437\u043a\u043e\u043c \u043a \u0442\u043e\u043c\u0443, \u0432 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u043e\u043d\u0438 \u043d\u0430\u0445\u043e\u0434\u0438\u043b\u0438\u0441\u044c \u0434\u043e \u043c\u043e\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430 \u0441\u043c\u0435\u0440\u0442\u0438","\u0443\u043f\u043b\u043e\u0442\u043d\u0438\u0442\u044c \u0438\u0441\u0441\u043b\u0435\u0434\u0443\u0435\u043c\u044b\u0439 \u043c\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438\u0430\u043b","\u043e\u0431\u0435\u0437\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u044c \u0438\u0441\u0441\u043b\u0435\u0434\u0443\u0435\u043c\u044b\u0439 \u043c\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438\u0430\u043b","\u0440\u0430\u0437\u043c\u044f\u0433\u0447\u0438\u0442\u044c \u0438\u0441\u0441\u043b\u0435\u0434\u0443\u0435\u043c\u044b\u0439 \u043c\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438\u0430\u043b"]},342:{question:"\u041f\u0440\u043e\u043f\u0438\u0442\u044b\u0432\u0430\u044e\u0442 \u043a\u0443\u0441\u043e\u0447\u043a\u0438 \u0432 \u043f\u0430\u0440\u0430\u0444\u0438\u043d\u0435 \u043f\u0440\u0438 \u0442\u0435\u043c\u043f\u0435\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u0435:",rightAnswer:["56\xb0\u0421"],answers:["56\xb0\u0421","26\xb0\u0421","37\xb0\u0421","45\xb0\u0421"]},343:{question:"\u041c\u0438\u043a\u0440\u043e\u0442\u043e\u043c - \u044d\u0442\u043e:",rightAnswer:["\u043f\u0440\u0438\u0441\u043f\u043e\u0441\u043e\u0431\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0434\u043b\u044f \u043f\u0440\u0438\u0433\u043e\u0442\u043e\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u0441\u0440\u0435\u0437\u043e\u0432 \u0442\u0440\u0435\u0431\u0443\u0435\u043c\u043e\u0439 \u0442\u043e\u043b\u0449\u0438\u043d\u044b"],answers:["\u043f\u0440\u0438\u0441\u043f\u043e\u0441\u043e\u0431\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0434\u043b\u044f \u043f\u0440\u0438\u0433\u043e\u0442\u043e\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u0441\u0440\u0435\u0437\u043e\u0432 \u0442\u0440\u0435\u0431\u0443\u0435\u043c\u043e\u0439 \u0442\u043e\u043b\u0449\u0438\u043d\u044b","\u0430\u0432\u0442\u043e\u043c\u0430\u0442 \u0434\u043b\u044f \u0433\u0438\u0441\u0442\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u043a\u0438 \u0442\u043a\u0430\u043d\u0435\u0439","\u043a\u0440\u0438\u043e\u0441\u0442\u0430\u0442"]},344:{question:"\u0411\u043e\u043b\u044c\u0448\u043e\u0439 \u0443\u0433\u043e\u043b \u043d\u0430\u043a\u043b\u043e\u043d\u0430 \u043d\u043e\u0436\u0430 \u043c\u043e\u0436\u0435\u0442 \u044f\u0432\u0438\u0442\u044c\u0441\u044f \u043f\u0440\u0438\u0447\u0438\u043d\u043e\u0439 \u0442\u043e\u0433\u043e, \u0447\u0442\u043e:",rightAnswer:["\u0441\u0440\u0435\u0437\u044b \u0437\u0430\u043a\u0440\u0443\u0447\u0438\u0432\u0430\u044e\u0442\u0441\u044f, \u043f\u0440\u0438\u043b\u0438\u043f\u0430\u044e\u0442 \u043a \u043f\u043e\u0432\u0435\u0440\u0445\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u043d\u043e\u0436\u0430"],answers:["\u0441\u0440\u0435\u0437\u044b \u0437\u0430\u043a\u0440\u0443\u0447\u0438\u0432\u0430\u044e\u0442\u0441\u044f, \u043f\u0440\u0438\u043b\u0438\u043f\u0430\u044e\u0442 \u043a \u043f\u043e\u0432\u0435\u0440\u0445\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u043d\u043e\u0436\u0430","\u0441\u0440\u0435\u0437 \u043a\u0440\u043e\u0448\u0438\u0442\u0441\u044f","\u0441\u0440\u0435\u0437\u044b \u0440\u0430\u0437\u0440\u044b\u0432\u0430\u044e\u0442\u0441\u044f","\u043f\u043b\u043e\u0441\u043a\u043e\u0441\u0442\u044c \u0441\u0440\u0435\u0437\u0430 \u043d\u0435\u0440\u043e\u0432\u043d\u0430\u044f"]},345:{question:"\u041d\u0430\u0437\u043e\u0432\u0438\u0442\u0435 \u0432\u043e\u0437\u043c\u043e\u0436\u043d\u044b\u0435 \u0441\u043f\u043e\u0441\u043e\u0431\u044b \u0443\u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f \u0441\u043a\u0440\u0443\u0447\u0438\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u0441\u0440\u0435\u0437\u043e\u0432:",rightAnswer:["\u0432\u0441\u0451 \u0432\u044b\u0448\u0435\u043f\u0435\u0440\u0435\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e\u0435"],answers:["\u0443\u043c\u0435\u043d\u044c\u0448\u0438\u0442\u044c \u0442\u043e\u043b\u0449\u0438\u043d\u0443 \u0441\u0440\u0435\u0437\u043e\u0432","\u0438\u0437\u043c\u0435\u043d\u0438\u0442\u044c \u0443\u0433\u043e\u043b \u043d\u0430\u043a\u043b\u043e\u043d\u0430 \u043d\u043e\u0436\u0430","\u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u0442\u044c \u043d\u043e\u0436","\u0432\u0441\u0451 \u0432\u044b\u0448\u0435\u043f\u0435\u0440\u0435\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e\u0435"]},346:{question:"\u0421\u043b\u043e\u0436\u043d\u044b\u0435 \u0444\u0438\u043a\u0441\u0430\u0442\u043e\u0440\u044b:",rightAnswer:["\u0416\u0438\u0434\u043a\u043e\u0441\u0442\u044c \u041a\u0430\u0440\u043d\u0443\u0430"],answers:["\u0416\u0438\u0434\u043a\u043e\u0441\u0442\u044c \u041a\u0430\u0440\u043d\u0443\u0430","\u041c\u0435\u0442\u0430\u043d\u043e\u043b","\u0424\u043e\u0440\u043c\u0430\u043b\u0438\u043d","\u0412\u0441\u0435 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u0435"]},347:{question:"\u041d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0443\u043f\u043e\u0442\u0440\u0435\u0431\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0444\u0438\u043a\u0441\u0430\u0442\u043e\u0440 \u0434\u043b\u044f \u0442\u043a\u0430\u043d\u0435\u0439 - 10% \u0444\u043e\u0440\u043c\u0430\u043b\u0438\u043d \u043f\u0440\u0438\u0433\u043e\u0442\u0430\u0432\u043b\u0438\u0432\u0430\u044e\u0442:",rightAnswer:["\u0421\u043c\u0435\u0448\u0438\u0432\u0430\u044f 40% \u0440\u0430\u0441\u0442\u0432\u043e\u0440 \u0444\u043e\u0440\u043c\u0430\u043b\u044c\u0434\u0435\u0433\u0438\u0434\u0430 \u0441 \u0432\u043e\u0434\u043e\u0439 \u0432 \u0441\u043e\u043e\u0442\u043d\u043e\u0448\u0435\u043d\u0438\u0438 1 \u043a 9"],answers:["\u0421\u043c\u0435\u0448\u0438\u0432\u0430\u044f 40% \u0440\u0430\u0441\u0442\u0432\u043e\u0440 \u0444\u043e\u0440\u043c\u0430\u043b\u044c\u0434\u0435\u0433\u0438\u0434\u0430 \u0441 \u0432\u043e\u0434\u043e\u0439 \u0432 \u0441\u043e\u043e\u0442\u043d\u043e\u0448\u0435\u043d\u0438\u0438 1 \u043a 9","\u041f\u0440\u0438\u0433\u043e\u0442\u043e\u0432\u043b\u044f\u044f 10% \u0440\u0430\u0441\u0442\u0432\u043e\u0440 \u0438\u0437 \u0444\u043e\u0440\u043c\u0430\u043b\u044c\u0434\u0435\u0433\u0438\u0434\u0430, \u0440\u0430\u0437\u0431\u0430\u0432\u043b\u044f\u044f \u0435\u0433\u043e \u0432 4 \u0440\u0430\u0437\u0430","\u0414\u043e\u0431\u0430\u0432\u043b\u044f\u044f \u043a 10% \u0440\u0430\u0441\u0442\u0432\u043e\u0440\u0443 \u0444\u043e\u0440\u043c\u0430\u043b\u0438\u043d\u0430 \u043a\u0430\u043b\u044c\u0446\u0438\u0439 \u0438\u043b\u0438 \u043c\u0430\u0433\u043d\u0438\u0439 \u0432 \u0438\u0437\u0431\u044b\u0442\u043a\u0435","\u0412\u0441\u0435 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e\u0435 \u0432\u0435\u0440\u043d\u043e","\u0412\u0435\u0440\u043d\u043e \u0410 \u0438 \u0412"]},348:{question:"\u0413\u0435\u043c\u0430\u0442\u043e\u043a\u0441\u0438\u043b\u0438\u043d \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u043a\u0440\u0430\u0441\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u043c:",rightAnswer:["\u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u044b\u043c"],answers:["\u043d\u0435\u0439\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c","\u043a\u0438\u0441\u043b\u044b\u043c","\u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u044b\u043c","\u0438\u043d\u0434\u0438\u0444\u0444\u0435\u0440\u0435\u043d\u0442\u043d\u044b\u043c"]},349:{question:"\u042d\u043e\u0437\u0438\u043d \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u043a\u0440\u0430\u0441\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u043c:",rightAnswer:["\u043a\u0438\u0441\u043b\u044b\u043c"],answers:["\u043d\u0435\u0439\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c","\u043a\u0438\u0441\u043b\u044b\u043c","\u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u044b\u043c","\u0438\u043d\u0434\u0438\u0444\u0444\u0435\u0440\u0435\u043d\u0442\u043d\u044b\u043c"]},350:{question:"\u0421 \u043f\u043e\u043c\u043e\u0449\u044c\u044e \u0428\u0418\u041a-\u0440\u0435\u0430\u043a\u0446\u0438\u0438 \u043c\u043e\u0436\u043d\u043e \u0432\u044b\u044f\u0432\u0438\u0442\u044c \u0432\u0441\u0451, \u043a\u0440\u043e\u043c\u0435:",rightAnswer:["\u043b\u0438\u043f\u0438\u0434\u043e\u0432"],answers:["\u0433\u043b\u0438\u043a\u043e\u0433\u0435\u043d\u0430","\u043c\u0443\u043a\u043e\u043f\u0440\u043e\u0442\u0435\u0438\u0434\u043e\u0432","\u0433\u043b\u0438\u043a\u043e\u043b\u0438\u043f\u0438\u0434\u043e\u0432","\u043b\u0438\u043f\u0438\u0434\u043e\u0432"]}},d={1:{question:"\u0423\u041d\u0418\u0427\u0422\u041e\u0416\u0415\u041d\u0418\u0415 \u041f\u0410\u0422\u041e\u0413\u0415\u041d\u041d\u042b\u0425 \u0418 \u0423\u0421\u041b\u041e\u0412\u041d\u041e-\u041f\u0410\u0422\u041e\u0413\u0415\u041d\u041d\u042b\u0425 \u041c\u0418\u041a\u0420\u041e\u041e\u0420\u0413\u0410\u041d\u0418\u0417\u041c\u041e\u0412 \u041d\u0410\u0417\u042b\u0412\u0410\u0415\u0422\u0421\u042f",rightAnswer:["\u0434\u0435\u0437\u0438\u043d\u0444\u0435\u043a\u0446\u0438\u044f"],answers:["\u0434\u0435\u0437\u0438\u043d\u0444\u0435\u043a\u0446\u0438\u044f","\u0434\u0435\u0437\u0438\u043d\u0441\u0435\u043a\u0446\u0438\u044f","\u0434\u0435\u0440\u0430\u0442\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u044f","\u0434\u0435\u0437\u043e\u0434\u043e\u0440\u0430\u0446\u0438\u044f"]},2:{question:"\u0414\u041b\u042f \u0412\u042b\u042f\u0412\u041b\u0415\u041d\u0418\u042f \u041e\u0421\u0422\u0410\u0422\u041a\u041e\u0412 \u0421\u041a\u0420\u042b\u0422\u041e\u0419 \u041a\u0420\u041e\u0412\u0418 \u041d\u0410 \u041b\u0410\u0411\u041e\u0420\u0410\u0422\u041e\u0420\u041d\u041e\u0419 \u041f\u041e\u0421\u0423\u0414\u0415 \u0418\u0421\u041f\u041e\u041b\u042c\u0417\u0423\u0415\u0422\u0421\u042f \u041f\u0420\u041e\u0411\u0410",rightAnswer:["\u043f\u0440\u043e\u0431\u0430 \u0430\u0437\u043e\u043f\u0438\u0440\u0430\u043c\u043e\u0432\u0430\u044f"],answers:["\u043f\u0440\u043e\u0431\u0430 \u0430\u0437\u043e\u043f\u0438\u0440\u0430\u043c\u043e\u0432\u0430\u044f","\u0444\u0435\u043d\u043e\u043b\u0444\u0442\u0430\u043b\u0435\u0438\u043d\u043e\u0432\u0430\u044f \u043f\u0440\u043e\u0431\u0430","\u043a\u0440\u0430\u0445\u043c\u0430\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f \u043f\u0440\u043e\u0431\u0430","\u043f\u0440\u043e\u0431\u0430 \u041b\u0435\u0433\u0430\u043b\u044f"]},3:{question:"\u041f\u0420\u0418 \u0421\u0422\u0415\u0420\u0418\u041b\u0418\u0417\u0410\u0426\u0418\u0418 \u041f\u041e\u0413\u0418\u0411\u0410\u042e\u0422",rightAnswer:["\u0432\u0441\u0435 \u0432\u0438\u0434\u044b \u0438 \u0444\u043e\u0440\u043c\u044b"],answers:["\u0432\u0441\u0435 \u0432\u0438\u0434\u044b \u0438 \u0444\u043e\u0440\u043c\u044b","\u043f\u0440\u0435\u0438\u043c\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e \u043f\u0430\u0442\u043e\u0433\u0435\u043d\u043d\u044b\u0435 \u043c\u0438\u043a\u0440\u043e\u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u043c\u044b","\u0443\u0441\u043b\u043e\u0432\u043d\u043e-\u043f\u0430\u0442\u043e\u0433\u0435\u043d\u043d\u044b\u0435 \u043c\u0438\u043a\u0440\u043e\u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u043c\u044b","\u0432\u0435\u0433\u0435\u0442\u0430\u0442\u0438\u0432\u043d\u044b\u0435 \u0444\u043e\u0440\u043c\u044b \u043c\u0438\u043a\u0440\u043e\u0431\u043e\u0432"]},4:{question:"\u041f\u0420\u041e\u0426\u0415\u0421\u0421 \u0423\u0414\u0410\u041b\u0415\u041d\u0418\u042f \u0411\u0415\u041b\u041a\u041e\u0412\u042b\u0425, \u0416\u0418\u0420\u041e\u0412\u042b\u0425, \u041b\u0415\u041a\u0410\u0420\u0421\u0422\u0412\u0415\u041d\u041d\u042b\u0425 \u041e\u0421\u0422\u0410\u0422\u041a\u041e\u0412 \u041d\u0410\u0417\u042b\u0412\u0410\u0415\u0422\u0421\u042f",rightAnswer:["\u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0435\u0440\u0438\u043b\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u0430\u044f \u043e\u0447\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430"],answers:["\u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0435\u0440\u0438\u043b\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u0430\u044f \u043e\u0447\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430","\u0434\u0435\u0437\u0438\u043d\u0444\u0435\u043a\u0446\u0438\u044f","\u0430\u0441\u0435\u043f\u0442\u0438\u043a\u0430","\u0441\u0442\u0435\u0440\u0438\u043b\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u044f"]},5:{question:"\u041a\u041e\u041d\u0415\u0427\u041d\u0410\u042f \u041c\u041e\u0427\u0410 \u041e\u0411\u0420\u0410\u0417\u0423\u0415\u0422\u0421\u042f \u0412 \u0420\u0415\u0417\u0423\u041b\u042c\u0422\u0410\u0422\u0415 \u0421\u041b\u0415\u0414\u0423\u042e\u0429\u0418\u0425 \u041f\u0420\u041e\u0426\u0415\u0421\u0421\u041e\u0412",rightAnswer:["\u0444\u0438\u043b\u044c\u0442\u0440\u0430\u0446\u0438\u0438, \u0440\u0435\u0430\u0431\u0441\u043e\u0440\u0431\u0446\u0438\u0438, \u0441\u0435\u043a\u0440\u0435\u0446\u0438\u0438"],answers:["\u0444\u0438\u043b\u044c\u0442\u0440\u0430\u0446\u0438\u0438, \u0440\u0435\u0430\u0431\u0441\u043e\u0440\u0431\u0446\u0438\u0438, \u0441\u0435\u043a\u0440\u0435\u0446\u0438\u0438","\u0444\u0438\u043b\u044c\u0442\u0440\u0430\u0446\u0438\u0438, \u0434\u0438\u0444\u0444\u0443\u0437\u0438\u0438, \u0430\u0431\u0441\u043e\u0440\u0431\u0446\u0438\u0438","\u0444\u0438\u043b\u044c\u0442\u0440\u0430\u0446\u0438\u0438, \u0433\u0435\u043c\u043e\u043b\u0438\u0437\u0430, \u0441\u0435\u043a\u0440\u0435\u0446\u0438\u0438","\u0444\u0438\u043b\u044c\u0442\u0440\u0430\u0446\u0438\u0438, \u043e\u0441\u043c\u043e\u0441\u0430"]},6:{question:"\u041a \u041d\u0415\u041e\u0420\u0413\u0410\u041d\u0418\u0417\u041e\u0412\u0410\u041d\u041d\u041e\u041c\u0423 \u041e\u0421\u0410\u0414\u041a\u0423 \u0429\u0415\u041b\u041e\u0427\u041d\u041e\u0419 \u041c\u041e\u0427\u0418 \u041e\u0422\u041d\u041e\u0421\u042f\u0422\u0421\u042f",rightAnswer:["\u0442\u0440\u0438\u043f\u0435\u043b\u044c\u0444\u043e\u0441\u0444\u0430\u0442\u044b"],answers:["\u0442\u0440\u0438\u043f\u0435\u043b\u044c\u0444\u043e\u0441\u0444\u0430\u0442\u044b","\u043a\u0440\u0438\u0441\u0442\u0430\u043b\u043b\u044b \u043c\u043e\u0447\u0435\u0432\u043e\u0439 \u043a\u0438\u0441\u043b\u043e\u0442\u044b","\u0446\u0438\u043b\u0438\u043d\u0434\u0440\u044b","\u0443\u0440\u0430\u0442\u044b"]},7:{question:"\u0423\u041c\u0415\u041d\u042c\u0428\u0415\u041d\u0418\u0415 \u0421\u0423\u0422\u041e\u0427\u041d\u041e\u0413\u041e \u0414\u0418\u0423\u0420\u0415\u0417\u0410 \u041c\u0415\u041d\u0415\u0415 600 \u041c\u041b \u041d\u0410\u0417\u042b\u0412\u0410\u0415\u0422\u0421\u042f",rightAnswer:["\u043e\u043b\u0438\u0433\u0443\u0440\u0438\u0435\u0439"],answers:["\u043e\u043b\u0438\u0433\u0443\u0440\u0438\u0435\u0439","\u0430\u043d\u0443\u0440\u0438\u0435\u0439","\u0434\u0438\u0437\u0443\u0440\u0438\u0435\u0439","\u043f\u043e\u043b\u0438\u0443\u0440\u0438\u0435\u0439"]},8:{question:"\u041e\u0422\u041d\u041e\u0421\u0418\u0422\u0415\u041b\u042c\u041d\u0423\u042e \u041f\u041b\u041e\u0422\u041d\u041e\u0421\u0422\u042c \u041c\u041e\u0427\u0418 \u0417\u041d\u0410\u0427\u0418\u0422\u0415\u041b\u042c\u041d\u041e \u041f\u041e\u0412\u042b\u0428\u0410\u042e\u0422",rightAnswer:["\u0433\u043b\u044e\u043a\u043e\u0437\u0430"],answers:["\u0433\u043b\u044e\u043a\u043e\u0437\u0430","\u043b\u0435\u0439\u043a\u043e\u0446\u0438\u0442\u044b","\u0441\u043e\u043b\u0438","\u044d\u0440\u0438\u0442\u0440\u043e\u0446\u0438\u0442\u044b"]},9:{question:"\u0422\u0415\u0420\u041c\u0418\u041d \xab\u0410\u041d\u0423\u0420\u0418\u042f\xbb \u041e\u0417\u041d\u0410\u0427\u0410\u0415\u0422",rightAnswer:["\u0441\u0443\u0442\u043e\u0447\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0438\u0443\u0440\u0435\u0437 \u043c\u0435\u043d\u0435\u0435 200 \u043c\u043b"],answers:["\u0441\u0443\u0442\u043e\u0447\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0438\u0443\u0440\u0435\u0437 \u043c\u0435\u043d\u0435\u0435 200 \u043c\u043b","\u0441\u0443\u0442\u043e\u0447\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0438\u0443\u0440\u0435\u0437 \u043c\u0435\u043d\u0435\u0435 600 \u043c\u043b","\u0443\u0432\u0435\u043b\u0438\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043d\u043e\u0447\u043d\u043e\u0433\u043e \u0434\u0438\u0443\u0440\u0435\u0437\u0430","\u0441\u0443\u0442\u043e\u0447\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0438\u0443\u0440\u0435\u0437 \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 2000 \u043c\u043b"]},10:{question:"\u0422\u0415\u0420\u041c\u0418\u041d \xab\u041d\u0418\u041a\u0422\u0423\u0420\u0418\u042f\xbb \u041e\u0417\u041d\u0410\u0427\u0410\u0415\u0422",rightAnswer:["\u043f\u0440\u0435\u043e\u0431\u043b\u0430\u0434\u0430\u043d\u0438\u0435 \u043d\u043e\u0447\u043d\u043e\u0433\u043e \u0434\u0438\u0443\u0440\u0435\u0437\u0430 \u043d\u0430\u0434 \u0434\u043d\u0435\u0432\u043d\u044b\u043c"],answers:["\u043f\u0440\u0435\u043e\u0431\u043b\u0430\u0434\u0430\u043d\u0438\u0435 \u043d\u043e\u0447\u043d\u043e\u0433\u043e \u0434\u0438\u0443\u0440\u0435\u0437\u0430 \u043d\u0430\u0434 \u0434\u043d\u0435\u0432\u043d\u044b\u043c","\u0443\u0432\u0435\u043b\u0438\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0434\u043d\u0435\u0432\u043d\u043e\u0433\u043e \u0434\u0438\u0443\u0440\u0435\u0437\u0430","\u0443\u043c\u0435\u043d\u044c\u0448\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0432\u044b\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u043c\u043e\u0447\u0438","\u0443\u043c\u0435\u043d\u044c\u0448\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043d\u043e\u0447\u043d\u043e\u0433\u043e \u0434\u0438\u0443\u0440\u0435\u0437\u0430"]},11:{question:"\u0412\u042b\u0421\u041e\u041a\u0410\u042f \u041e\u0422\u041d\u041e\u0421\u0418\u0422\u0415\u041b\u042c\u041d\u0410\u042f \u041f\u041b\u041e\u0422\u041d\u041e\u0421\u0422\u042c \u041c\u041e\u0427\u0418 \u0425\u0410\u0420\u0410\u041a\u0422\u0415\u0420\u041d\u0410 \u0414\u041b\u042f",rightAnswer:["\u0441\u0430\u0445\u0430\u0440\u043d\u043e\u0433\u043e \u0434\u0438\u0430\u0431\u0435\u0442\u0430"],answers:["\u0441\u0430\u0445\u0430\u0440\u043d\u043e\u0433\u043e \u0434\u0438\u0430\u0431\u0435\u0442\u0430","\u043d\u0435\u0441\u0430\u0445\u0430\u0440\u043d\u043e\u0433\u043e \u0434\u0438\u0430\u0431\u0435\u0442\u0430","\u0433\u043b\u043e\u043c\u0435\u0440\u0443\u043b\u043e\u043d\u0435\u0444\u0440\u0438\u0442\u0430","\u043f\u0438\u0435\u043b\u043e\u043d\u0435\u0444\u0440\u0438\u0442\u0430"]},12:{question:"\u0422\u0415\u0422\u0420\u0410\u0414\u0423 \u042d\u0420\u041b\u0418\u0425\u0410 \u0412 \u041c\u041e\u041a\u0420\u041e\u0422\u0415 \u041e\u0411\u041d\u0410\u0420\u0423\u0416\u0418\u0412\u0410\u042e\u0422 \u041f\u0420\u0418",rightAnswer:["\u0440\u0430\u0441\u043f\u0430\u0434\u0435 \u043f\u0435\u0440\u0432\u0438\u0447\u043d\u043e\u0433\u043e \u0442\u0443\u0431\u0435\u0440\u043a\u0443\u043b\u0435\u0437\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0447\u0430\u0433\u0430"],answers:["\u0440\u0430\u0441\u043f\u0430\u0434\u0435 \u043f\u0435\u0440\u0432\u0438\u0447\u043d\u043e\u0433\u043e \u0442\u0443\u0431\u0435\u0440\u043a\u0443\u043b\u0435\u0437\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0447\u0430\u0433\u0430","\u0431\u0440\u043e\u043d\u0445\u0438\u0442\u0435","\u043a\u0440\u0443\u043f\u043e\u0437\u043d\u043e\u0439 \u043f\u043d\u0435\u0432\u043c\u043e\u043d\u0438\u0438","\u0431\u0440\u043e\u043d\u0445\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0430\u0441\u0442\u043c\u0435"]},13:{question:"\u041a \u042d\u041b\u0415\u041c\u0415\u041d\u0422\u0410\u041c \u041e\u0420\u0413\u0410\u041d\u0418\u0417\u041e\u0412\u0410\u041d\u041d\u041e\u0413\u041e \u041e\u0421\u0410\u0414\u041a\u0410 \u041c\u041e\u0427\u0418 \u041e\u0422\u041d\u041e\u0421\u042f\u0422",rightAnswer:["\u0446\u0438\u043b\u0438\u043d\u0434\u0440\u044b"],answers:["\u0446\u0438\u043b\u0438\u043d\u0434\u0440\u044b","\u043a\u0440\u0438\u0441\u0442\u0430\u043b\u043b\u044b \u043c\u043e\u0447\u0435\u0432\u043e\u0439 \u043a\u0438\u0441\u043b\u043e\u0442\u044b","\u0430\u043c\u043e\u0440\u0444\u043d\u044b\u0435 \u0441\u043e\u043b\u0438","\u0443\u0440\u0430\u0442\u044b"]},14:{question:"\u0429\u0415\u041b\u041e\u0427\u041d\u0410\u042f \u0420\u0415\u0410\u041a\u0426\u0418\u042f \u041c\u041e\u0427\u0418 \u041d\u0410\u0411\u041b\u042e\u0414\u0410\u0415\u0422\u0421\u042f \u041f\u0420\u0418",rightAnswer:["\u0446\u0438\u0441\u0442\u0438\u0442\u0435"],answers:["\u0446\u0438\u0441\u0442\u0438\u0442\u0435","\u0433\u043b\u043e\u043c\u0435\u0440\u0443\u043b\u043e\u043d\u0435\u0444\u0440\u0438\u0442\u0435","\u043c\u043e\u0447\u0435\u043a\u0430\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0431\u043e\u043b\u0435\u0437\u043d\u0438","\u0433\u0435\u043f\u0430\u0442\u0438\u0442\u0435"]},15:{question:"\u041a \u042d\u041b\u0415\u041c\u0415\u041d\u0422\u0410\u041c \u041e\u0421\u0410\u0414\u041a\u0410 \u041c\u041e\u0427\u0418 \u0422\u041e\u041b\u042c\u041a\u041e \u041f\u041e\u0427\u0415\u0427\u041d\u041e\u0413\u041e \u041f\u0420\u041e\u0418\u0421\u0425\u041e\u0416\u0414\u0415\u041d\u0418\u042f \u041e\u0422\u041d\u041e\u0421\u042f\u0422\u0421\u042f",rightAnswer:["\u0446\u0438\u043b\u0438\u043d\u0434\u0440\u044b"],answers:["\u0446\u0438\u043b\u0438\u043d\u0434\u0440\u044b","\u044d\u0440\u0438\u0442\u0440\u043e\u0446\u0438\u0442\u044b","\u043b\u0435\u0439\u043a\u043e\u0446\u0438\u0442\u044b","\u043f\u043b\u043e\u0441\u043a\u0438\u0439 \u044d\u043f\u0438\u0442\u0435\u043b\u0438\u0439"]},16:{question:"\u0424\u0423\u041d\u041a\u0426\u0418\u041e\u041d\u0410\u041b\u042c\u041d\u0410\u042f \u041f\u0420\u041e\u0422\u0415\u0418\u041d\u0423\u0420\u0418\u042f \u041c\u041e\u0416\u0415\u0422 \u0411\u042b\u0422\u042c \u0421\u041b\u0415\u0414\u0421\u0422\u0412\u0418\u0415\u041c",rightAnswer:["\u0444\u0438\u0437\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043d\u0430\u0433\u0440\u0443\u0437\u043a\u0438"],answers:["\u0444\u0438\u0437\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043d\u0430\u0433\u0440\u0443\u0437\u043a\u0438","\u043f\u043e\u0432\u0440\u0435\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u043f\u043e\u0447\u0435\u0447\u043d\u043e\u0439 \u0442\u043a\u0430\u043d\u0438","\u0441\u0430\u0445\u0430\u0440\u043d\u043e\u0433\u043e \u0434\u0438\u0430\u0431\u0435\u0442\u0430","\u0433\u043b\u043e\u043c\u0435\u0440\u0443\u043b\u043e\u043d\u0435\u0444\u0440\u0438\u0442\u0430"]},17:{question:"\u0426\u0412\u0415\u0422 \u041c\u041e\u0427\u0418 \u041f\u0420\u0418 \u041c\u0410\u041a\u0420\u041e\u0413\u0415\u041c\u0410\u0422\u0423\u0420\u0418\u0418",rightAnswer:["\u0446\u0432\u0435\u0442 \xab\u043c\u044f\u0441\u043d\u044b\u0445 \u043f\u043e\u043c\u043e\u0435\u0432\xbb"],answers:["\u0446\u0432\u0435\u0442 \xab\u043c\u044f\u0441\u043d\u044b\u0445 \u043f\u043e\u043c\u043e\u0435\u0432\xbb","\u043d\u0430\u0441\u044b\u0449\u0435\u043d\u043d\u043e \u0436\u0435\u043b\u0442\u044b\u0439","\u0441\u0432\u0435\u0442\u043b\u043e-\u0436\u0435\u043b\u0442\u044b\u0439","\u0442\u0435\u043c\u043d\u043e-\u043e\u043b\u0438\u0432\u043a\u043e\u0432\u044b\u0439"]},18:{question:"\u0426\u0418\u041b\u0418\u041d\u0414\u0420\u0423\u0420\u0418\u042f \u041d\u0410\u0411\u041b\u042e\u0414\u0410\u0415\u0422\u0421\u042f \u041f\u0420\u0418",rightAnswer:["\u043d\u0435\u0444\u0440\u0438\u0442\u0435"],answers:["\u043d\u0435\u0444\u0440\u0438\u0442\u0435","\u0433\u0435\u043f\u0430\u0442\u0438\u0442\u0435","\u0443\u0440\u0435\u0442\u0440\u0438\u0442\u0435","\u0446\u0438\u0441\u0442\u0438\u0442\u0435"]},19:{question:"\u0423\u041d\u0418\u0424\u0418\u0426\u0418\u0420\u041e\u0412\u0410\u041d\u041d\u041e\u0419 \u041f\u0420\u041e\u0411\u041e\u0419 \u041d\u0410 \u0411\u0415\u041b\u041e\u041a \u0412 \u041c\u041e\u0427\u0415 \u042f\u0412\u041b\u042f\u0415\u0422\u0421\u042f \u041f\u0420\u041e\u0411\u0410",rightAnswer:["\u0441 20% \u0441\u0443\u043b\u044c\u0444\u043e\u0441\u0430\u043b\u0438\u0446\u0438\u043b\u043e\u0432\u043e\u0439 \u043a\u0438\u0441\u043b\u043e\u0442\u043e\u0439"],answers:["\u0441 20% \u0441\u0443\u043b\u044c\u0444\u043e\u0441\u0430\u043b\u0438\u0446\u0438\u043b\u043e\u0432\u043e\u0439 \u043a\u0438\u0441\u043b\u043e\u0442\u043e\u0439","\u0413\u0430\u0439\u043d\u0435\u0441\u0430-\u0410\u043a\u0438\u043c\u043e\u0432\u0430","\u0413\u0435\u043b\u043b\u0435\u0440\u0430","\u0420\u043e\u0437\u0438\u043d\u0430"]},20:{question:"\u041f\u041e\u0427\u0415\u0427\u041d\u042b\u0419 \u041f\u041e\u0420\u041e\u0413 \u0414\u041b\u042f \u0413\u041b\u042e\u041a\u041e\u0417\u042b \u0421\u041e\u0421\u0422\u0410\u0412\u041b\u042f\u0415\u0422 ______ \u041c\u041c\u041e\u041b\u042c/\u041b",rightAnswer:["8,8-10,0"],answers:["8,8-10,0","6,0-7,0","7,0-8,0","11,0-12,0"]},21:{question:"\u041f\u0420\u0418\u0427\u0418\u041d\u041e\u0419 \u0413\u041b\u042e\u041a\u041e\u0417\u0423\u0420\u0418\u0418 \u042f\u0412\u041b\u042f\u0415\u0422\u0421\u042f",rightAnswer:["\u0441\u0430\u0445\u0430\u0440\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0438\u0430\u0431\u0435\u0442"],answers:["\u0441\u0430\u0445\u0430\u0440\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0438\u0430\u0431\u0435\u0442","\u0433\u0435\u043c\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f \u0430\u043d\u0435\u043c\u0438\u044f","\u043a\u0440\u0443\u043f\u043e\u0437\u043d\u0430\u044f \u043f\u043d\u0435\u0432\u043c\u043e\u043d\u0438\u044f","\u0433\u0435\u043f\u0430\u0442\u0438\u0442"]},22:{question:"\u041a \u041d\u0415\u041e\u0420\u0413\u0410\u041d\u0418\u0417\u041e\u0412\u0410\u041d\u041d\u042b\u041c \u041e\u0421\u0410\u0414\u041a\u0410\u041c \u041c\u041e\u0427\u0418 \u041e\u0422\u041d\u041e\u0421\u042f\u0422\u0421\u042f",rightAnswer:["\u0441\u043e\u043b\u0438 \u043a\u0438\u0441\u043b\u043e\u0439 \u0438 \u0449\u0435\u043b\u043e\u0447\u043d\u043e\u0439 \u043c\u043e\u0447\u0438"],answers:["\u0441\u043e\u043b\u0438 \u043a\u0438\u0441\u043b\u043e\u0439 \u0438 \u0449\u0435\u043b\u043e\u0447\u043d\u043e\u0439 \u043c\u043e\u0447\u0438","\u0444\u043e\u0440\u043c\u0435\u043d\u043d\u044b\u0435 \u044d\u043b\u0435\u043c\u0435\u043d\u0442\u044b \u043a\u0440\u043e\u0432\u0438","\u0446\u0438\u043b\u0438\u043d\u0434\u0440\u044b","\u044d\u043f\u0438\u0442\u0435\u043b\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u043a\u043b\u0435\u0442\u043a\u0438"]},23:{question:"\u041f\u041e\u042f\u0412\u041b\u0415\u041d\u0418\u0415 \u041a\u0415\u0422\u041e\u041d\u041e\u0412\u042b\u0425 \u0422\u0415\u041b \u0412 \u041c\u041e\u0427\u0415 \u041d\u0410\u0417\u042b\u0412\u0410\u0415\u0422\u0421\u042f",rightAnswer:["\u043a\u0435\u0442\u043e\u043d\u0443\u0440\u0438\u0435\u0439"],answers:["\u043a\u0435\u0442\u043e\u043d\u0443\u0440\u0438\u0435\u0439","\u0431\u0438\u043b\u0438\u0440\u0443\u0431\u0438\u043d\u0443\u0440\u0438\u0435\u0439","\u0433\u043b\u044e\u043a\u043e\u0437\u0443\u0440\u0438\u0435\u0439","\u043d\u0435\u0442 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0430"]},24:{question:"\u041b\u0415\u0419\u041a\u041e\u0426\u0418\u0422\u0423\u0420\u0418\u042f \u0412\u042b\u042f\u0412\u041b\u042f\u0415\u0422\u0421\u042f \u041f\u0420\u0418",rightAnswer:["\u043f\u0438\u0435\u043b\u043e\u043d\u0435\u0444\u0440\u0438\u0442\u0435"],answers:["\u043f\u0438\u0435\u043b\u043e\u043d\u0435\u0444\u0440\u0438\u0442\u0435","\u0441\u0430\u0445\u0430\u0440\u043d\u043e\u043c \u0434\u0438\u0430\u0431\u0435\u0442\u0435","\u0433\u0435\u043f\u0430\u0442\u0438\u0442\u0435","\u043d\u0435\u0441\u0430\u0445\u0430\u0440\u043d\u043e\u043c \u0434\u0438\u0430\u0431\u0435\u0442\u0435"]},25:{question:"\u041f\u041e\u042f\u0412\u041b\u0415\u041d\u0418\u0415 \u0411\u0415\u041b\u041a\u0410 \u0412 \u041c\u041e\u0427\u0415 \u041d\u0410\u0417\u042b\u0412\u0410\u0415\u0422\u0421\u042f",rightAnswer:["\u043f\u0440\u043e\u0442\u0435\u0438\u043d\u0443\u0440\u0438\u0435\u0439"],answers:["\u043f\u0440\u043e\u0442\u0435\u0438\u043d\u0443\u0440\u0438\u0435\u0439","\u0431\u0438\u043b\u0438\u0440\u0443\u0431\u0438\u043d\u0443\u0440\u0438\u0435\u0439","\u0433\u043b\u044e\u043a\u043e\u0437\u0443\u0440\u0438\u0435\u0439","\u043a\u0435\u0442\u043e\u043d\u0443\u0440\u0438\u0435\u0439"]},26:{question:"\u0412\u042b\u0414\u0415\u041b\u0415\u041d\u0418\u0415 \u0421\u0410\u0425\u0410\u0420\u0410 \u0421 \u041c\u041e\u0427\u041e\u0419 \u041d\u0410\u0417\u042b\u0412\u0410\u0415\u0422\u0421\u042f",rightAnswer:["\u0433\u043b\u044e\u043a\u043e\u0437\u0443\u0440\u0438\u0435\u0439"],answers:["\u0433\u043b\u044e\u043a\u043e\u0437\u0443\u0440\u0438\u0435\u0439","\u043a\u0435\u0442\u043e\u043d\u0443\u0440\u0438\u0435\u0439","\u043f\u0440\u043e\u0442\u0435\u0438\u043d\u0443\u0440\u0438\u0435\u0439","\u043e\u043a\u0441\u0430\u043b\u0430\u0442\u0443\u0440\u0438\u044f"]},27:{question:"\u0421\u041b\u0418\u0417\u0418\u0421\u0422\u0410\u042f \u041e\u0411\u041e\u041b\u041e\u0427\u041a\u0410 \u041c\u041e\u0427\u0415\u0412\u041e\u0413\u041e \u041f\u0423\u0417\u042b\u0420\u042f \u0412\u042b\u0421\u0422\u041b\u0410\u041d\u0410",rightAnswer:["\u043f\u0435\u0440\u0435\u0445\u043e\u0434\u043d\u044b\u043c \u044d\u043f\u0438\u0442\u0435\u043b\u0438\u0435\u043c"],answers:["\u043f\u0435\u0440\u0435\u0445\u043e\u0434\u043d\u044b\u043c \u044d\u043f\u0438\u0442\u0435\u043b\u0438\u0435\u043c","\u043a\u0443\u0431\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c \u044d\u043f\u0438\u0442\u0435\u043b\u0438\u0435\u043c","\u043f\u043b\u043e\u0441\u043a\u0438\u043c \u044d\u043f\u0438\u0442\u0435\u043b\u0438\u0435\u043c","\u0446\u0438\u043b\u0438\u043d\u0434\u0440\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c \u044d\u043f\u0438\u0442\u0435\u043b\u0438\u0435\u043c"]},28:{question:"\u0424\u0423\u041d\u041a\u0426\u0418\u041e\u041d\u0410\u041b\u042c\u041d\u041e\u0419 \u0415\u0414\u0418\u041d\u0418\u0426\u0415\u0419 \u041f\u041e\u0427\u0415\u041a \u042f\u0412\u041b\u042f\u0415\u0422\u0421\u042f",rightAnswer:["\u043d\u0435\u0444\u0440\u043e\u043d"],answers:["\u043d\u0435\u0444\u0440\u043e\u043d","\u043f\u043e\u0447\u0435\u0447\u043d\u0430\u044f \u043b\u043e\u0445\u0430\u043d\u043a\u0430","\u043f\u043e\u0447\u0435\u0447\u043d\u0430\u044f \u0447\u0430\u0448\u0435\u0447\u043a\u0430","\u043c\u043e\u0447\u0435\u0442\u043e\u0447\u043d\u0438\u043a"]},29:{question:"\u0412 \u0423\u0422\u0420\u0415\u041d\u041d\u0415\u0419 \u041f\u041e\u0420\u0426\u0418\u0418 \u041c\u041e\u0427\u0418 \u0412 \u041d\u041e\u0420\u041c\u0415 \u041c\u041e\u0413\u0423\u0422 \u041f\u0420\u0418\u0421\u0423\u0422\u0421\u0422\u0412\u041e\u0412\u0410\u0422\u042c \u0415\u0414\u0418\u041d\u0418\u0427\u041d\u042b\u0415 \u0412 \u041f\u0420\u0415\u041f\u0410\u0420\u0410\u0422\u0415 _________ \u0426\u0418\u041b\u0418\u041d\u0414\u0420\u042b",rightAnswer:["\u0433\u0438\u0430\u043b\u0438\u043d\u043e\u0432\u044b\u0435"],answers:["\u0433\u0438\u0430\u043b\u0438\u043d\u043e\u0432\u044b\u0435","\u0437\u0435\u0440\u043d\u0438\u0441\u0442\u044b\u0435","\u044d\u0440\u0438\u0442\u0440\u043e\u0446\u0438\u0442\u0430\u0440\u043d\u044b\u0435","\u0432\u043e\u0441\u043a\u043e\u0432\u0438\u0434\u043d\u044b\u0435"]},30:{question:"\u0420\u0415\u0410\u0411\u0421\u041e\u0420\u0411\u0426\u0418\u042f \u0413\u041b\u042e\u041a\u041e\u0417\u042b \u041f\u0420\u041e\u0418\u0421\u0425\u041e\u0414\u0418\u0422 \u0412",rightAnswer:["\u043f\u0440\u043e\u043a\u0441\u0438\u043c\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u043c \u043a\u0430\u043d\u0430\u043b\u044c\u0446\u0435 \u043f\u043e\u0447\u043a\u0438"],answers:["\u043f\u0440\u043e\u043a\u0441\u0438\u043c\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u043c \u043a\u0430\u043d\u0430\u043b\u044c\u0446\u0435 \u043f\u043e\u0447\u043a\u0438","\u0434\u0438\u0441\u0442\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u043c \u043a\u0430\u043d\u0430\u043b\u044c\u0446\u0435 \u043d\u0435\u0444\u0440\u043e\u043d\u0430","\u043f\u0435\u0442\u043b\u0435 \u0413\u0435\u043d\u043b\u0435","\u043a\u043b\u0443\u0431\u043e\u0447\u043a\u0430\u0445"]},31:{question:"\u0410\u0426\u0418\u0414\u041e\u0413\u0415\u041d\u0415\u0417 \u041f\u0420\u041e\u0418\u0421\u0425\u041e\u0414\u0418\u0422 \u0412 \u041e\u0422\u0414\u0415\u041b\u0415 \u041d\u0415\u0424\u0420\u041e\u041d\u0410",rightAnswer:["\u0432 \u0434\u0438\u0441\u0442\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u043c \u043a\u0430\u043d\u0430\u043b\u044c\u0446\u0435"],answers:["\u0432 \u0434\u0438\u0441\u0442\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u043c \u043a\u0430\u043d\u0430\u043b\u044c\u0446\u0435","\u0432 \u043f\u0440\u043e\u043a\u0441\u0438\u043c\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u043c \u043a\u0430\u043d\u0430\u043b\u044c\u0446\u0435","\u0432 \u043a\u0430\u043f\u0441\u0443\u043b\u0435 \u0428\u0443\u043c\u043b\u044f\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e-\u0411\u043e\u0443\u043c\u0435\u043d\u0430","\u043f\u0435\u0442\u043b\u0435 \u0413\u0435\u043d\u043b\u0435"]},32:{question:"\u041f\u0415\u0420\u0412\u0418\u0427\u041d\u0410\u042f \u041c\u041e\u0427\u0410 \u041e\u0411\u0420\u0410\u0417\u0423\u0415\u0422\u0421\u042f \u0412 \u041f\u0420\u041e\u0426\u0415\u0421\u0421\u0415",rightAnswer:["\u0444\u0438\u043b\u044c\u0442\u0440\u0430\u0446\u0438\u0438"],answers:["\u0444\u0438\u043b\u044c\u0442\u0440\u0430\u0446\u0438\u0438","\u0440\u0435\u0430\u0431\u0441\u043e\u0440\u0431\u0446\u0438\u0438","\u043e\u0441\u043c\u043e\u0441\u0430","\u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u043d\u0442\u0440\u0430\u0446\u0438\u0438"]},33:{question:"\u0421\u041e\u0414\u0415\u0420\u0416\u0410\u041d\u0418\u0415 \u0411\u0415\u041b\u041a\u0410 \u0412 \u041c\u041e\u0427\u0415 \u0412 \u041d\u041e\u0420\u041c\u0415",rightAnswer:["\u0432 \u043d\u043e\u0440\u043c\u0435 \u043e\u0442\u0441\u0443\u0442\u0441\u0442\u0432\u0443\u0435\u0442"],answers:["\u0432 \u043d\u043e\u0440\u043c\u0435 \u043e\u0442\u0441\u0443\u0442\u0441\u0442\u0432\u0443\u0435\u0442","0,033-0,1 \u0433/\u043b","0,22-0,33 \u0433/\u043b","0,1-0,2 \u0433/\u043b"]},34:{question:"\u041f\u041e\u042f\u0412\u041b\u0415\u041d\u0418\u0415 \u041a\u0415\u0422\u041e\u041d\u041e\u0412\u042b\u0425 \u0422\u0415\u041b \u0412 \u041c\u041e\u0427\u0415 \u041d\u0410\u0411\u041b\u042e\u0414\u0410\u0415\u0422\u0421\u042f \u041f\u0420\u0418",rightAnswer:["\u0441\u0430\u0445\u0430\u0440\u043d\u043e\u043c \u0434\u0438\u0430\u0431\u0435\u0442\u0435 \u0438 \u0434\u043b\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u043c \u0433\u043e\u043b\u043e\u0434\u0430\u043d\u0438\u0438"],answers:["\u0441\u0430\u0445\u0430\u0440\u043d\u043e\u043c \u0434\u0438\u0430\u0431\u0435\u0442\u0435 \u0438 \u0434\u043b\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u043c \u0433\u043e\u043b\u043e\u0434\u0430\u043d\u0438\u0438","\u043f\u0438\u0435\u043b\u043e\u043d\u0435\u0444\u0440\u0438\u0442\u0435","\u0445\u043e\u043b\u0435\u0446\u0438\u0441\u0442\u0438\u0442\u0435","\u0433\u0435\u043f\u0430\u0442\u0438\u0442\u0435"]},35:{question:"\u0412 \u041c\u041e\u041a\u0420\u041e\u0422\u0415 \u041f\u0420\u0418 \u0410\u0411\u0421\u0426\u0415\u0421\u0421\u0415 \u041b\u0415\u0413\u041a\u041e\u0413\u041e \u041c\u041e\u0416\u041d\u041e \u041e\u0411\u041d\u0410\u0420\u0423\u0416\u0418\u0422\u042c",rightAnswer:["\u0447\u0430\u0441\u0442\u0438\u0446\u044b \u043d\u0435\u043a\u0440\u043e\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0442\u043a\u0430\u043d\u0438"],answers:["\u0447\u0430\u0441\u0442\u0438\u0446\u044b \u043d\u0435\u043a\u0440\u043e\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0442\u043a\u0430\u043d\u0438","\u043e\u0431\u044b\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0432\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u0435 \u044d\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0432\u043e\u043b\u043e\u043a\u043d\u0430","\u0446\u0438\u043b\u0438\u043d\u0434\u0440\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u044d\u043f\u0438\u0442\u0435\u043b\u0438\u0439","\u043a\u0440\u0438\u0441\u0442\u0430\u043b\u043b\u044b \u0428\u0430\u0440\u043a\u043e-\u041b\u0435\u0439\u0434\u0435\u043d\u0430"]},36:{question:"\u041f\u0415\u0420\u0415\u0425\u041e\u0414\u041d\u042b\u0419 \u042d\u041f\u0418\u0422\u0415\u041b\u0418\u0419 \u0412 \u041c\u041e\u0427\u0415 \u041e\u0411\u041d\u0410\u0420\u0423\u0416\u0418\u0412\u0410\u0415\u0422\u0421\u042f \u041f\u0420\u0418",rightAnswer:["\u0446\u0438\u0441\u0442\u0438\u0442\u0435"],answers:["\u0446\u0438\u0441\u0442\u0438\u0442\u0435","\u043f\u0438\u0435\u043b\u043e\u043d\u0435\u0444\u0440\u0438\u0442\u0435","\u0433\u0435\u043f\u0430\u0442\u0438\u0442\u0435","\u0433\u043b\u043e\u043c\u0435\u0440\u0443\u043b\u043e\u043d\u0435\u0444\u0440\u0438\u0442\u0435"]},37:{question:"\u0421\u041d\u0418\u0416\u0415\u041d\u0418\u0415 \u0412\u0415\u041b\u0418\u0427\u0418\u041d\u042b \u041e\u0422\u041d\u041e\u0421\u0418\u0422\u0415\u041b\u042c\u041d\u041e\u0419 \u041f\u041b\u041e\u0422\u041d\u041e\u0421\u0422\u0418 \u041c\u041e\u0427\u0418 \u041d\u0410\u0417\u042b\u0412\u0410\u0415\u0422\u0421\u042f",rightAnswer:["\u0433\u0438\u043f\u043e\u0441\u0442\u0435\u043d\u0443\u0440\u0438\u0435\u0439"],answers:["\u0433\u0438\u043f\u043e\u0441\u0442\u0435\u043d\u0443\u0440\u0438\u0435\u0439","\u0430\u043d\u0443\u0440\u0438\u0435\u0439","\u0438\u0437\u043e\u0441\u0442\u0435\u043d\u0443\u0438\u0435\u0439","\u043e\u043b\u0438\u0433\u0443\u0440\u0438\u0435\u0439"]},38:{question:"\u041c\u041e\u0427\u0410 \u0426\u0412\u0415\u0422\u0410 \xab\u041c\u042f\u0421\u041d\u042b\u0425 \u041f\u041e\u041c\u041e\u0415\u0412\xbb \u0425\u0410\u0420\u0410\u041a\u0422\u0415\u0420\u041d\u0410 \u0414\u041b\u042f",rightAnswer:["\u0433\u043b\u043e\u043c\u0435\u0440\u0443\u043b\u043e\u043d\u0435\u0444\u0440\u0438\u0442\u0430"],answers:["\u0433\u043b\u043e\u043c\u0435\u0440\u0443\u043b\u043e\u043d\u0435\u0444\u0440\u0438\u0442\u0430","\u0431\u043e\u043b\u0435\u0437\u043d\u0438 \u0411\u043e\u0442\u043a\u0438\u043d\u0430","\u043c\u0435\u0445\u0430\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0436\u0435\u043b\u0442\u0443\u0445\u0438","\u043f\u0430\u043d\u043a\u0440\u0435\u0430\u0442\u0438\u0442\u0430"]},39:{question:"\u0420\u0415\u041d\u0410\u041b\u042c\u041d\u0410\u042f \u041f\u0420\u041e\u0422\u0415\u0418\u041d\u0423\u0420\u0418\u042f \u0412\u041e\u0417\u041d\u0418\u041a\u0410\u0415\u0422 \u041f\u0420\u0418",rightAnswer:["\u0433\u043b\u043e\u043c\u0435\u0440\u0443\u043b\u043e\u043d\u0435\u0444\u0440\u0438\u0442\u0435"],answers:["\u0433\u043b\u043e\u043c\u0435\u0440\u0443\u043b\u043e\u043d\u0435\u0444\u0440\u0438\u0442\u0435","\u043f\u043d\u0435\u0432\u043c\u043e\u043d\u0438\u0438","\u0446\u0438\u0441\u0442\u0438\u0442\u0435","\u0443\u0440\u0435\u0442\u0440\u0438\u0442\u0435"]},40:{question:"\u041f\u0420\u041e\u0426\u0415\u0421\u0421\u042b \u0420\u0410\u0417\u0412\u0415\u0414\u0415\u041d\u0418\u042f \u0418 \u041a\u041e\u041d\u0426\u0415\u041d\u0422\u0420\u0410\u0426\u0418\u0418 \u041c\u041e\u0427\u0418 \u041f\u0420\u041e\u0418\u0421\u0425\u041e\u0414\u042f\u0422 \u0412 \u041e\u0422\u0414\u0415\u041b\u0415 \u041d\u0415\u0424\u0420\u041e\u041d\u0410",rightAnswer:["\u0432 \u043f\u0435\u0442\u043b\u0435 \u0413\u0435\u043d\u043b\u0435 \u0438 \u0432 \u0434\u0438\u0441\u0442\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u043c \u043a\u0430\u043d\u0430\u043b\u044c\u0446\u0435"],answers:["\u0432 \u043f\u0435\u0442\u043b\u0435 \u0413\u0435\u043d\u043b\u0435 \u0438 \u0432 \u0434\u0438\u0441\u0442\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u043c \u043a\u0430\u043d\u0430\u043b\u044c\u0446\u0435","\u0432 \u043f\u0440\u043e\u043a\u0441\u0438\u043c\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u043c \u043a\u0430\u043d\u0430\u043b\u044c\u0446\u0435","\u043a\u0430\u043f\u0441\u0443\u043b\u0435 \u0428\u0443\u043c\u043b\u044f\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e-\u0411\u043e\u0443\u043c\u0435\u043d\u0430","\u0432 \u043f\u043e\u0447\u0435\u0447\u043d\u044b\u0445 \u043a\u043b\u0443\u0431\u043e\u0447\u043a\u0430\u0445"]},41:{question:"\u041f\u0420\u0418 \u0426\u0418\u0421\u0422\u0418\u0422\u0415 \u0412 \u041c\u041e\u0427\u0415 \u041e\u0411\u041d\u0410\u0420\u0423\u0416\u0418\u0412\u0410\u042e\u0422 \u0411\u041e\u041b\u042c\u0428\u041e\u0415 \u041a\u041e\u041b\u0418\u0427\u0415\u0421\u0422\u0412\u041e",rightAnswer:["\u043f\u0435\u0440\u0435\u0445\u043e\u0434\u043d\u043e\u0433\u043e \u044d\u043f\u0438\u0442\u0435\u043b\u0438\u044f"],answers:["\u043f\u0435\u0440\u0435\u0445\u043e\u0434\u043d\u043e\u0433\u043e \u044d\u043f\u0438\u0442\u0435\u043b\u0438\u044f","\u043f\u043b\u043e\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u044d\u043f\u0438\u0442\u0435\u043b\u0438\u044f","\u043f\u043e\u0447\u0435\u0447\u043d\u043e\u0433\u043e \u044d\u043f\u0438\u0442\u0435\u043b\u0438\u044f","\u0446\u0438\u043b\u0438\u043d\u0434\u0440\u043e\u0432"]},42:{question:"\u041f\u0420\u0418\u0427\u0418\u041d\u041e\u0419 \u041f\u041e\u0427\u0415\u0427\u041d\u041e\u0419 \u0413\u0415\u041c\u0410\u0422\u0423\u0420\u0418\u0418 \u042f\u0412\u041b\u042f\u0415\u0422\u0421\u042f",rightAnswer:["\u0433\u043b\u043e\u043c\u0435\u0440\u0443\u043b\u043e\u043d\u0435\u0444\u0440\u0438\u0442"],answers:["\u0433\u043b\u043e\u043c\u0435\u0440\u0443\u043b\u043e\u043d\u0435\u0444\u0440\u0438\u0442","\u0443\u0440\u0435\u0442\u0440\u0438\u0442","\u0446\u0438\u0441\u0442\u0438\u0442","\u0432\u0443\u043b\u044c\u0432\u043e\u0432\u0430\u0433\u0438\u043d\u0438\u0442"]},43:{question:"\u041f\u0420\u0418\u0417\u041d\u0410\u041a\u0410\u041c\u0418 \u042f\u0412\u041d\u041e\u0419 \u041f\u041e\u0427\u0415\u0427\u041d\u041e\u0419 \u041f\u0410\u0422\u041e\u041b\u041e\u0413\u0418\u0418 \u041f\u0420\u0418 \u041c\u0418\u041a\u0420\u041e\u0421\u041a\u041e\u041f\u0418\u0418 \u041e\u0421\u0410\u0414\u041a\u0410 \u041c\u041e\u0427\u0418 \u042f\u0412\u041b\u042f\u0415\u0422\u0421\u042f",rightAnswer:["\u043f\u043e\u0447\u0435\u0447\u043d\u044b\u0439 \u044d\u043f\u0438\u0442\u0435\u043b\u0438\u0439, \u0446\u0438\u043b\u0438\u043d\u0434\u0440\u0443\u0440\u0438\u044f"],answers:["\u043f\u043e\u0447\u0435\u0447\u043d\u044b\u0439 \u044d\u043f\u0438\u0442\u0435\u043b\u0438\u0439, \u0446\u0438\u043b\u0438\u043d\u0434\u0440\u0443\u0440\u0438\u044f","\u043e\u043a\u0441\u0430\u043b\u0430\u0442\u0443\u0440\u0438\u044f","\u043f\u043b\u043e\u0441\u043a\u0438\u0439 \u044d\u043f\u0438\u0442\u0435\u043b\u0438\u0439, \u043b\u0435\u0439\u043a\u043e\u0446\u0438\u0442\u0443\u0440\u0438\u044f","\u044d\u0440\u0438\u0442\u0440\u043e\u0446\u0438\u0442\u0443\u0440\u0438\u044f"]},44:{question:"\u041d\u041e\u0420\u041c\u0410 \u041b\u0415\u0419\u041a\u041e\u0426\u0418\u0422\u041e\u0412 \u041f\u0420\u0418 \u041e\u0420\u0418\u0415\u041d\u0422\u0418\u0420\u041e\u0412\u041e\u0427\u041d\u041e\u041c \u041c\u0415\u0422\u041e\u0414\u0415 \u041c\u0418\u041a\u0420\u041e\u0421\u041a\u041e\u041f\u0418\u0418 \u041e\u0421\u0410\u0414\u041a\u0410 \u041c\u041e\u0427\u0418",rightAnswer:["\u0434\u043e 5 \u0432 \u043f/\u0437\u0440"],answers:["\u0434\u043e 5 \u0432 \u043f/\u0437\u0440","\u0434\u043e 15 \u0432 \u043f/\u0437\u0440","\u0434\u043e 50 \u0432 \u043f/\u0437\u0440","\u0434\u043e 20 \u0432 \u043f/\u0437\u0440"]},45:{question:"\u0414\u041b\u042f \u0418\u0421\u0421\u041b\u0415\u0414\u041e\u0412\u0410\u041d\u0418\u042f \u041c\u041e\u0427\u0418 \u041f\u041e \u041c\u0415\u0422\u041e\u0414\u0423 \u041d\u0415\u0427\u0418\u041f\u041e\u0420\u0415\u041d\u041a\u041e \u041c\u041e\u0427\u0423 \u0421\u041e\u0411\u0418\u0420\u0410\u042e\u0422 \u0412 \u0422\u0415\u0427\u0415\u041d\u0418\u0415",rightAnswer:["\u043e\u0434\u043d\u043e\u043c\u043e\u043c\u0435\u043d\u0442\u043d\u043e \u0438\u0437 \u0441\u0440\u0435\u0434\u043d\u0435\u0439 \u043f\u043e\u0440\u0446\u0438\u0438 \u043c\u043e\u0447\u0438"],answers:["\u043e\u0434\u043d\u043e\u043c\u043e\u043c\u0435\u043d\u0442\u043d\u043e \u0438\u0437 \u0441\u0440\u0435\u0434\u043d\u0435\u0439 \u043f\u043e\u0440\u0446\u0438\u0438 \u043c\u043e\u0447\u0438","3-\u0450\u0445 \u0441\u0443\u0442\u043e\u043a","10-\u0442\u0438 \u0447\u0430\u0441\u043e\u0432","3-\u0445 \u0447\u0430\u0441\u043e\u0432"]},46:{question:"\u041f\u0420\u0418 \u041c\u0418\u041a\u0420\u041e\u0421\u041a\u041e\u041f\u0418\u0418 \u041e\u0421\u0410\u0414\u041a\u0410 \u041c\u041e\u0427\u0418 \u041e\u041a\u0421\u0410\u041b\u0410\u0422\u042b \u0418\u041c\u0415\u042e\u0422 \u0412\u0418\u0414",rightAnswer:["\u043a\u043e\u043d\u0432\u0435\u0440\u0442\u043e\u0432"],answers:["\u043a\u043e\u043d\u0432\u0435\u0440\u0442\u043e\u0432","\xab\u0433\u0440\u043e\u0431\u043e\u0432\u044b\u0445 \u043a\u0440\u044b\u0448\u0435\u043a\xbb","\u0436\u0450\u043b\u0442\u043e-\u043a\u043e\u0440\u0438\u0447\u043d\u0435\u0432\u044b\u0445 \u0448\u0430\u0440\u043e\u0432 \u0441 \u043e\u0442\u0440\u043e\u0441\u0442\u043a\u0430\u043c\u0438","\u0442\u043e\u0447\u0438\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0431\u0440\u0443\u0441\u043a\u043e\u0432"]},47:{question:"\u041f\u0420\u0418 \u041c\u0418\u041a\u0420\u041e\u0421\u041a\u041e\u041f\u0418\u0418 \u041e\u0421\u0410\u0414\u041a\u0410 \u041c\u041e\u0427\u0418 \u0422\u0420\u0418\u041f\u0415\u041b\u042c\u0424\u041e\u0421\u0424\u0410\u0422\u042b \u0418\u041c\u0415\u042e\u0422 \u0412\u0418\u0414",rightAnswer:["\xab\u0433\u0440\u043e\u0431\u043e\u0432\u044b\u0445 \u043a\u0440\u044b\u0448\u0435\u043a\xbb"],answers:["\xab\u0433\u0440\u043e\u0431\u043e\u0432\u044b\u0445 \u043a\u0440\u044b\u0448\u0435\u043a\xbb","\u0436\u0450\u043b\u0442\u043e-\u043a\u043e\u0440\u0438\u0447\u043d\u0435\u0432\u044b\u0445 \u0448\u0430\u0440\u043e\u0432 \u0441 \u043e\u0442\u0440\u043e\u0441\u0442\u043a\u0430\u043c\u0438","\u0442\u043e\u0447\u0438\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0431\u0440\u0443\u0441\u043a\u043e\u0432","\u043a\u043e\u043d\u0432\u0435\u0440\u0442\u043e\u0432"]},48:{question:"\u041f\u0420\u0418 \u041c\u0418\u041a\u0420\u041e\u0421\u041a\u041e\u041f\u0418\u0418 \u041e\u0421\u0410\u0414\u041a\u0410 \u041c\u041e\u0427\u0418 \u0421\u041e\u041b\u0418 \u041c\u041e\u0427\u0415\u0412\u041e\u0419 \u041a\u0418\u0421\u041b\u041e\u0422\u042b \u0418\u041c\u0415\u042e\u0422 \u0412\u0418\u0414",rightAnswer:["\u0442\u043e\u0447\u0438\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0431\u0440\u0443\u0441\u043a\u043e\u0432"],answers:["\u0442\u043e\u0447\u0438\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0431\u0440\u0443\u0441\u043a\u043e\u0432","\xab\u0433\u0440\u043e\u0431\u043e\u0432\u044b\u0445 \u043a\u0440\u044b\u0448\u0435\u043a\xbb","\u0436\u0450\u043b\u0442\u043e-\u043a\u043e\u0440\u0438\u0447\u043d\u0435\u0432\u044b\u0445 \u0448\u0430\u0440\u043e\u0432 \u0441 \u043e\u0442\u0440\u043e\u0441\u0442\u043a\u0430\u043c\u0438","\u043a\u043e\u043d\u0432\u0435\u0440\u0442\u043e\u0432"]},49:{question:"\u041f\u0420\u0418 \u041c\u0418\u041a\u0420\u041e\u0421\u041a\u041e\u041f\u0418\u0418 \u041e\u0421\u0410\u0414\u041a\u0410 \u041c\u041e\u0427\u0418 \u0413\u0418\u0410\u041b\u0418\u041d\u041e\u0412\u042b\u0415 \u0426\u0418\u041b\u0418\u041d\u0414\u0420\u042b \u0418\u041c\u0415\u042e\u0422 \u0412\u0418\u0414",rightAnswer:["\u043f\u0440\u043e\u0437\u0440\u0430\u0447\u043d\u044b\u0445 \u043d\u0435\u0436\u043d\u044b\u0445 \u0446\u0438\u043b\u0438\u043d\u0434\u0440\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0439"],answers:["\u043f\u0440\u043e\u0437\u0440\u0430\u0447\u043d\u044b\u0445 \u043d\u0435\u0436\u043d\u044b\u0445 \u0446\u0438\u043b\u0438\u043d\u0434\u0440\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0439","\u0437\u0435\u0440\u043d\u0438\u0441\u0442\u044b\u0445 \u0446\u0438\u043b\u0438\u043d\u0434\u0440\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0439","\u043f\u043b\u043e\u0442\u043d\u044b\u0445 \u0441\u0435\u0440\u043e-\u0436\u0450\u043b\u0442\u044b\u0445 \u0446\u0438\u043b\u0438\u043d\u0434\u0440\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0439","\u0434\u043b\u0438\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0442\u044f\u0436\u0435\u0439 \u0432 \u0432\u0438\u0434\u0435 \u0441\u043f\u0438\u0440\u0430\u043b\u0438"]},50:{question:"\u041f\u0420\u0418 \u041c\u0418\u041a\u0420\u041e\u0421\u041a\u041e\u041f\u0418\u0418 \u041e\u0421\u0410\u0414\u041a\u0410 \u041c\u041e\u0427\u0418 \u0412\u041e\u0421\u041a\u041e\u0412\u0418\u0414\u041d\u042b\u0415 \u0426\u0418\u041b\u0418\u041d\u0414\u0420\u042b \u0418\u041c\u0415\u042e\u0422 \u0412\u0418\u0414",rightAnswer:["\u043f\u043b\u043e\u0442\u043d\u044b\u0445 \u0441\u0435\u0440\u043e-\u0436\u0450\u043b\u0442\u044b\u0445 \u0446\u0438\u043b\u0438\u043d\u0434\u0440\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0439"],answers:["\u043f\u043b\u043e\u0442\u043d\u044b\u0445 \u0441\u0435\u0440\u043e-\u0436\u0450\u043b\u0442\u044b\u0445 \u0446\u0438\u043b\u0438\u043d\u0434\u0440\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0439","\u0437\u0435\u0440\u043d\u0438\u0441\u0442\u044b\u0445 \u0446\u0438\u043b\u0438\u043d\u0434\u0440\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0439","\u043f\u0440\u043e\u0437\u0440\u0430\u0447\u043d\u044b\u0445 \u043d\u0435\u0436\u043d\u044b\u0445 \u0446\u0438\u043b\u0438\u043d\u0434\u0440\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0439","\u0434\u043b\u0438\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0442\u044f\u0436\u0435\u0439 \u0432 \u0432\u0438\u0434\u0435 \u0441\u043f\u0438\u0440\u0430\u043b\u0438"]},51:{question:"\u041f\u0420\u0418 \u041c\u0418\u041a\u0420\u041e\u0421\u041a\u041e\u041f\u0418\u0418 \u041e\u0421\u0410\u0414\u041a\u0410 \u041c\u041e\u0427\u0418 \u0417\u0415\u0420\u041d\u0418\u0421\u0422\u042b\u0415 \u0426\u0418\u041b\u0418\u041d\u0414\u0420\u042b \u0418\u041c\u0415\u042e\u0422 \u0412\u0418\u0414",rightAnswer:["\u0437\u0435\u0440\u043d\u0438\u0441\u0442\u044b\u0445 \u0446\u0438\u043b\u0438\u043d\u0434\u0440\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0439"],answers:["\u0437\u0435\u0440\u043d\u0438\u0441\u0442\u044b\u0445 \u0446\u0438\u043b\u0438\u043d\u0434\u0440\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0439","\u043f\u0440\u043e\u0437\u0440\u0430\u0447\u043d\u044b\u0445 \u043d\u0435\u0436\u043d\u044b\u0445 \u0446\u0438\u043b\u0438\u043d\u0434\u0440\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0439","\u043f\u043b\u043e\u0442\u043d\u044b\u0445 \u0441\u0435\u0440\u043e-\u0436\u0450\u043b\u0442\u044b\u0445 \u0446\u0438\u043b\u0438\u043d\u0434\u0440\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0439","\u0434\u043b\u0438\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0442\u044f\u0436\u0435\u0439 \u0432 \u0432\u0438\u0434\u0435 \u0441\u043f\u0438\u0440\u0430\u043b\u0438"]},52:{question:"\u041e\u0411\u041d\u0410\u0420\u0423\u0416\u0415\u041d\u0418\u042f \u0412 \u041c\u041e\u0427\u0415 \u041f\u041e\u0427\u0415\u0427\u041d\u041e\u0413\u041e \u042d\u041f\u0418\u0422\u0415\u041b\u0418\u042f, \u0421\u0412\u0418\u0414\u0415\u0422\u0415\u041b\u042c\u0421\u0422\u0412\u0423\u0415\u0422 \u041e \u041f\u041e\u0420\u0410\u0416\u0415\u041d\u0418\u0418",rightAnswer:["\u0442\u043a\u0430\u043d\u0438 \u043f\u043e\u0447\u0435\u043a"],answers:["\u0442\u043a\u0430\u043d\u0438 \u043f\u043e\u0447\u0435\u043a","\u043c\u043e\u0447\u0435\u0432\u043e\u0433\u043e \u043f\u0443\u0437\u044b\u0440\u044f","\u0443\u0440\u0435\u0442\u0440\u044b","\u043c\u043e\u0447\u0435\u0442\u043e\u0447\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432"]},53:{question:"\u0418\u0421\u0421\u041b\u0415\u0414\u041e\u0412\u0410\u041d\u0418\u0415 \u041c\u041e\u0427\u0418 \u041d\u0415\u041e\u0411\u0425\u041e\u0414\u0418\u041c\u041e \u041f\u0420\u041e\u0412\u041e\u0414\u0418\u0422\u042c",rightAnswer:["\u043d\u0435 \u043f\u043e\u0437\u0434\u043d\u0435\u0435 2 \u0447\u0430\u0441\u043e\u0432 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0441\u0431\u043e\u0440\u0430 \u043c\u043e\u0447\u0438"],answers:["\u043d\u0435 \u043f\u043e\u0437\u0434\u043d\u0435\u0435 2 \u0447\u0430\u0441\u043e\u0432 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0441\u0431\u043e\u0440\u0430 \u043c\u043e\u0447\u0438","\u0432 \u0442\u0435\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435 6 \u0447\u0430\u0441\u043e\u0432","\u043d\u0435 \u0438\u043c\u0435\u0435\u0442 \u0437\u043d\u0430\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f","\u0432 \u0442\u0435\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0441\u0443\u0442\u043e\u043a"]},54:{question:"\u0411\u041e\u041b\u0415\u0417\u041d\u0415\u041d\u041d\u041e\u0415 \u041c\u041e\u0427\u0415\u0418\u0421\u041f\u0423\u0421\u041a\u0410\u041d\u0418\u0415 \u041d\u0410\u0417\u042b\u0412\u0410\u0415\u0422\u0421\u042f",rightAnswer:["\u0434\u0438\u0437\u0443\u0440\u0438\u0435\u0439"],answers:["\u0434\u0438\u0437\u0443\u0440\u0438\u0435\u0439","\u0430\u043d\u0443\u0440\u0438\u0435\u0439","\u043f\u043e\u043b\u0438\u0443\u0440\u0438\u0435\u0439","\u043e\u043b\u0438\u0433\u0443\u0440\u0438\u0435\u0439"]},55:{question:"\u0414\u0418\u0423\u0420\u0415\u0417, \u041f\u0420\u0415\u0412\u042b\u0428\u0410\u042e\u0429\u0418\u0419 2000 \u041c\u041b \u0412 \u0421\u0423\u0422\u041a\u0418, \u041d\u0410\u0417\u042b\u0412\u0410\u0415\u0422\u0421\u042f",rightAnswer:["\u043f\u043e\u043b\u0438\u0443\u0440\u0438\u0435\u0439"],answers:["\u043f\u043e\u043b\u0438\u0443\u0440\u0438\u0435\u0439","\u0430\u043d\u0443\u0440\u0438\u0435\u0439","\u0434\u0438\u0437\u0443\u0440\u0438\u0435\u0439","\u043e\u043b\u0438\u0433\u0443\u0440\u0438\u0435\u0439"]},56:{question:"\u041f\u0420\u0418\u0421\u0423\u0422\u0421\u0422\u0412\u0418\u0415 \u0412 \u041c\u041e\u0427\u0415 \u041a\u0420\u041e\u0412\u0418 \u041d\u0410\u0417\u042b\u0412\u0410\u0415\u0422\u0421\u042f",rightAnswer:["\u0433\u0435\u043c\u0430\u0442\u0443\u0440\u0438\u044f"],answers:["\u0433\u0435\u043c\u0430\u0442\u0443\u0440\u0438\u044f","\u0433\u043b\u044e\u043a\u043e\u0437\u0443\u0440\u0438\u044f","\u043a\u0435\u0442\u043e\u043d\u0443\u0440\u0438\u044f","\u043f\u0440\u043e\u0442\u0435\u0438\u043d\u0443\u0440\u0438\u044f"]},57:{question:"\u041d\u0410\u041b\u0418\u0427\u0418\u0415 \u0412 \u041c\u041e\u0427\u0415 \u0413\u0415\u041c\u041e\u0413\u041b\u041e\u0411\u0418\u041d\u0410 \u041d\u0410\u0417\u042b\u0412\u0410\u0415\u0422\u0421\u042f",rightAnswer:["\u0433\u0435\u043c\u043e\u0433\u043b\u043e\u0431\u0438\u043d\u0443\u0440\u0438\u044f"],answers:["\u0433\u0435\u043c\u043e\u0433\u043b\u043e\u0431\u0438\u043d\u0443\u0440\u0438\u044f","\u0433\u043b\u044e\u043a\u043e\u0437\u0443\u0440\u0438\u044f","\u043a\u0435\u0442\u043e\u043d\u0443\u0440\u0438\u044f","\u043f\u0440\u043e\u0442\u0435\u0438\u043d\u0443\u0440\u0438\u044f"]},58:{question:"\u0412\u042b\u0414\u0415\u041b\u0415\u041d\u0418\u0415 \u041c\u041e\u0427\u0418 \u0421 \u0412\u042b\u0421\u041e\u041a\u041e\u0419 \u041f\u041b\u041e\u0422\u041d\u041e\u0421\u0422\u042c\u042e (\u0411\u041e\u041b\u0415\u0415 1.035) \u041d\u0410\u0417\u042b\u0412\u0410\u0415\u0422\u0421\u042f",rightAnswer:["\u0433\u0438\u043f\u0435\u0440\u0441\u0442\u0435\u043d\u0443\u0440\u0438\u044f"],answers:["\u0433\u0438\u043f\u0435\u0440\u0441\u0442\u0435\u043d\u0443\u0440\u0438\u044f","\u0433\u0438\u043f\u043e\u0441\u0442\u0435\u043d\u0443\u0440\u0438\u044f","\u0430\u043d\u0443\u0440\u0438\u044f","\u043e\u043b\u0438\u0433\u0443\u0440\u0438\u044f"]},59:{question:"\u0427\u0410\u0421\u0422\u041e\u0415 \u041c\u041e\u0427\u0415\u0418\u0421\u041f\u0423\u0421\u041a\u0410\u041d\u0418\u0415 \u041d\u0410\u0417\u042b\u0412\u0410\u0415\u0422\u0421\u042f",rightAnswer:["\u043f\u043e\u043b\u043b\u0430\u043a\u0438\u0443\u0440\u0438\u044f"],answers:["\u043f\u043e\u043b\u043b\u0430\u043a\u0438\u0443\u0440\u0438\u044f","\u0430\u043d\u0443\u0440\u0438\u044f","\u0433\u0438\u043f\u0435\u0440\u0441\u0442\u0435\u043d\u0443\u0440\u0438\u044f","\u043e\u043b\u0438\u0433\u0443\u0440\u0438\u044f"]},60:{question:"\u0412\u042b\u0414\u0415\u041b\u0415\u041d\u0418\u0415 \u041c\u041e\u0427\u0418 \u0421 \u041f\u041b\u041e\u0422\u041d\u041e\u0421\u0422\u042c\u042e, \u0420\u0410\u0412\u041d\u041e\u0419 \u041f\u041b\u041e\u0422\u041d\u041e\u0421\u0422\u0418 \u041f\u0415\u0420\u0412\u0418\u0427\u041d\u041e\u0419 \u041c\u041e\u0427\u0418 (1,010-1,011) \u041d\u0410\u0417\u042b\u0412\u0410\u0415\u0422\u0421\u042f",rightAnswer:["\u0438\u0437\u043e\u0441\u0442\u0435\u043d\u0443\u0440\u0438\u044f"],answers:["\u0438\u0437\u043e\u0441\u0442\u0435\u043d\u0443\u0440\u0438\u044f","\u0430\u043d\u0443\u0440\u0438\u044f","\u0433\u0438\u043f\u0435\u0440\u0441\u0442\u0435\u043d\u0443\u0440\u0438\u044f","\u043e\u043b\u0438\u0433\u0443\u0440\u0438\u044f"]},61:{question:"\u041f\u041e\u042f\u0412\u041b\u0415\u041d\u0418\u0415 \u0412 \u041c\u041e\u0427\u0415 \u0411\u0410\u041a\u0422\u0415\u0420\u0418\u0419 \u041d\u0410\u0417\u042b\u0412\u0410\u0415\u0422\u0421\u042f",rightAnswer:["\u0431\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0443\u0440\u0438\u044f"],answers:["\u0431\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0443\u0440\u0438\u044f","\u043a\u0435\u0442\u043e\u043d\u0443\u0440\u0438\u044f","\u043f\u0440\u043e\u0442\u0435\u0438\u043d\u0443\u0440\u0438\u044f","\u0433\u0435\u043c\u0430\u0442\u0443\u0440\u0438\u044f"]},62:{question:"\u041f\u0420\u041e\u0426\u0415\u0421\u0421 \u041e\u0411\u0420\u0410\u0417\u041e\u0412\u0410\u041d\u0418\u042f \u0418 \u0412\u042b\u0414\u0415\u041b\u0415\u041d\u0418\u042f \u041c\u041e\u0427\u0418 \u041d\u0410\u0417\u042b\u0412\u0410\u0415\u0422\u0421\u042f",rightAnswer:["\u0434\u0438\u0443\u0440\u0435\u0437"],answers:["\u0434\u0438\u0443\u0440\u0435\u0437","\u0430\u043d\u0443\u0440\u0435\u0437","\u0433\u0435\u043c\u043e\u043b\u0438\u0437","\u043b\u0438\u0437\u0438\u0441"]},63:{question:"\u041f\u041e\u042f\u0412\u041b\u0415\u041d\u0418\u0415 \u0412 \u041c\u041e\u0427\u0415 \u0411\u041e\u041b\u042c\u0428\u041e\u0413\u041e \u041a\u041e\u041b\u0418\u0427\u0415\u0421\u0422\u0412\u0410 \u041b\u0415\u0419\u041a\u041e\u0426\u0418\u0422\u041e\u0412 \u041d\u0410\u0417\u042b\u0412\u0410\u0415\u0422\u0421\u042f",rightAnswer:["\u043b\u0435\u0439\u043a\u043e\u0446\u0438\u0442\u0443\u0440\u0438\u044f"],answers:["\u043b\u0435\u0439\u043a\u043e\u0446\u0438\u0442\u0443\u0440\u0438\u044f","\u043a\u0435\u0442\u043e\u043d\u0443\u0440\u0438\u044f","\u043f\u0440\u043e\u0442\u0435\u0438\u043d\u0443\u0440\u0438\u044f","\u0433\u0435\u043c\u0430\u0442\u0443\u0440\u0438\u044f"]},64:{question:"\u0412\u0418\u0417\u0423\u0410\u041b\u042c\u041d\u041e \u041e\u0411\u041d\u0410\u0420\u0423\u0416\u0418\u0412\u0410\u0415\u041c\u041e\u0415 \u041f\u0420\u0418\u0421\u0423\u0422\u0421\u0422\u0412\u0418\u0415 \u041a\u0420\u041e\u0412\u0418 \u0412 \u041c\u041e\u0427\u0415 \u041d\u0410\u0417\u042b\u0412\u0410\u0415\u0422\u0421\u042f",rightAnswer:["\u043c\u0430\u043a\u0440\u043e\u0433\u0435\u043c\u0430\u0442\u0443\u0440\u0438\u044f"],answers:["\u043c\u0430\u043a\u0440\u043e\u0433\u0435\u043c\u0430\u0442\u0443\u0440\u0438\u044f","\u043b\u0435\u0439\u043a\u043e\u0446\u0438\u0442\u0443\u0440\u0438\u044f","\u043f\u0440\u043e\u0442\u0435\u0438\u043d\u0443\u0440\u0438\u044f","\u043c\u0438\u043a\u0440\u043e\u0433\u0435\u043c\u0430\u0442\u0443\u0440\u0438\u044f"]},65:{question:"\u041a\u0420\u041e\u0412\u042c \u0412 \u041c\u041e\u0427\u0415, \u041e\u041f\u0420\u0415\u0414\u0415\u041b\u042f\u0415\u041c\u0410\u042f \u0422\u041e\u041b\u042c\u041a\u041e \u041f\u0420\u0418 \u041c\u0418\u041a\u0420\u041e\u0421\u041a\u041e\u041f\u0418\u0418, \u041d\u0410\u0417\u042b\u0412\u0410\u0415\u0422\u0421\u042f",rightAnswer:["\u043c\u0438\u043a\u0440\u043e\u0433\u0435\u043c\u0430\u0442\u0443\u0440\u0438\u044f"],answers:["\u043c\u0438\u043a\u0440\u043e\u0433\u0435\u043c\u0430\u0442\u0443\u0440\u0438\u044f","\u043b\u0435\u0439\u043a\u043e\u0446\u0438\u0442\u0443\u0440\u0438\u044f","\u043f\u0440\u043e\u0442\u0435\u0438\u043d\u0443\u0440\u0438\u044f","\u043c\u0430\u043a\u0440\u043e\u0433\u0435\u043c\u0430\u0442\u0443\u0440\u0438\u044f"]},66:{question:"\u041d\u0410\u041b\u0418\u0427\u0418\u0415 \u0412 \u041c\u041e\u0427\u0415 \u0411\u041e\u041b\u042c\u0428\u041e\u0413\u041e \u041a\u041e\u041b\u0418\u0427\u0415\u0421\u0422\u0412\u0410 \u0426\u0418\u041b\u0418\u041d\u0414\u0420\u041e\u0418\u0414\u041e\u0412 \u042f\u0412\u041b\u042f\u0415\u0422\u0421\u042f \u041f\u0420\u0418\u0417\u041d\u0410\u041a\u041e\u041c",rightAnswer:["\u0432\u043e\u0441\u043f\u0430\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f"],answers:["\u0432\u043e\u0441\u043f\u0430\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f","\u0441\u0430\u0445\u0430\u0440\u043d\u043e\u0433\u043e \u0434\u0438\u0430\u0431\u0435\u0442\u0430","\u043d\u0435\u0441\u0430\u0445\u0430\u0440\u043d\u043e\u0433\u043e \u0434\u0438\u0430\u0431\u0435\u0442\u0430","\u0442\u0440\u0430\u0432\u043c\u044b \u043c\u043e\u0447\u0435\u0432\u043e\u0433\u043e \u043f\u0443\u0437\u044b\u0440\u044f"]},67:{question:"\u0412\u041e\u0421\u041f\u0410\u041b\u0418\u0422\u0415\u041b\u042c\u041d\u041e\u0415 \u0417\u0410\u0411\u041e\u041b\u0415\u0412\u0410\u041d\u0418\u0415 \u041c\u041e\u0427\u0415\u0418\u0421\u041f\u0423\u0421\u041a\u0410\u0422\u0415\u041b\u042c\u041d\u041e\u0413\u041e \u041a\u0410\u041d\u0410\u041b\u0410 \u041d\u0410\u0417\u042b\u0412\u0410\u0415\u0422\u0421\u042f",rightAnswer:["\u0443\u0440\u0435\u0442\u0440\u0438\u0442"],answers:["\u0443\u0440\u0435\u0442\u0440\u0438\u0442","\u0433\u0435\u043f\u0430\u0442\u0438\u0442","\u0446\u0438\u0441\u0442\u0438\u0442","\u043d\u0435\u0444\u0440\u0438\u0442"]},68:{question:"\u041f\u041e\u042f\u0412\u041b\u0415\u041d\u0418\u0415 \u0412 \u0410\u041d\u0410\u041b\u0418\u0417\u0415 \u041c\u041e\u0427\u0418 \u0426\u0418\u041b\u0418\u041d\u0414\u0420\u041e\u0412 \u041d\u0410\u0417\u042b\u0412\u0410\u0415\u0422\u0421\u042f",rightAnswer:["\u0446\u0438\u043b\u0438\u043d\u0434\u0440\u0443\u0440\u0438\u044f"],answers:["\u0446\u0438\u043b\u0438\u043d\u0434\u0440\u0443\u0440\u0438\u044f","\u0433\u043b\u044e\u043a\u043e\u0437\u0443\u0440\u0438\u044f","\u043f\u0440\u043e\u0442\u0435\u0438\u043d\u0443\u0440\u0438\u044f","\u0433\u0435\u043c\u0430\u0442\u0443\u0440\u0438\u044f"]},69:{question:"\u0412\u041e\u0421\u041f\u0410\u041b\u0415\u041d\u0418\u0415 \u041c\u041e\u0427\u0415\u0412\u041e\u0413\u041e \u041f\u0423\u0417\u042b\u0420\u042f \u041d\u0410\u0417\u042b\u0412\u0410\u0415\u0422\u0421\u042f",rightAnswer:["\u0446\u0438\u0441\u0442\u0438\u0442"],answers:["\u0446\u0438\u0441\u0442\u0438\u0442","\u0433\u0435\u043f\u0430\u0442\u0438\u0442","\u0443\u0440\u0435\u0442\u0440\u0438\u0442","\u043d\u0435\u0444\u0440\u0438\u0442"]},70:{question:"\u0420\u0415\u0410\u041a\u0426\u0418\u042f \u041c\u041e\u0427\u0418 \u041f\u0420\u0418 \u0423\u041f\u041e\u0422\u0420\u0415\u0411\u041b\u0415\u041d\u0418\u0418 \u041f\u0420\u0415\u0418\u041c\u0423\u0429\u0415\u0421\u0422\u0412\u0415\u041d\u041d\u041e \u0420\u0410\u0421\u0422\u0418\u0422\u0415\u041b\u042c\u041d\u041e\u0419 \u041f\u0418\u0429\u0418",rightAnswer:["\u0449\u0435\u043b\u043e\u0447\u043d\u0430\u044f"],answers:["\u0449\u0435\u043b\u043e\u0447\u043d\u0430\u044f","\u043d\u0435\u0439\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f","\u043a\u0438\u0441\u043b\u0430\u044f","\u0441\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e\u043a\u0438\u0441\u043b\u0430\u044f"]},71:{question:"\u0420\u0415\u0410\u041a\u0426\u0418\u042f \u041c\u041e\u0427\u0418 \u041f\u0420\u0418 \u0423\u041f\u041e\u0422\u0420\u0415\u0411\u041b\u0415\u041d\u0418\u0418 \u041f\u0420\u0415\u0418\u041c\u0423\u0429\u0415\u0421\u0422\u0412\u0415\u041d\u041d\u041e \u041c\u042f\u0421\u041d\u041e\u0419 \u041f\u0418\u0429\u0418",rightAnswer:["\u043a\u0438\u0441\u043b\u0430\u044f"],answers:["\u043a\u0438\u0441\u043b\u0430\u044f","\u043d\u0435\u0439\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f","\u0449\u0435\u043b\u043e\u0447\u043d\u0430\u044f","\u0441\u043b\u0430\u0431\u043e\u0449\u0435\u043b\u043e\u0447\u043d\u0430\u044f"]},72:{question:"\u0413\u0418\u041f\u041e\u0421\u0422\u0415\u041d\u0423\u0420\u0418\u042f \u042f\u0412\u041b\u042f\u0415\u0422\u0421\u042f \u041f\u041e\u041a\u0410\u0417\u0410\u0422\u0415\u041b\u0415\u041c \u041d\u0410\u0420\u0423\u0428\u0415\u041d\u0418\u042f",rightAnswer:["\u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u043d\u0442\u0440\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0444\u0443\u043d\u043a\u0446\u0438\u0438 \u043f\u043e\u0447\u0435\u043a"],answers:["\u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u043d\u0442\u0440\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0444\u0443\u043d\u043a\u0446\u0438\u0438 \u043f\u043e\u0447\u0435\u043a","\u0441\u0435\u043a\u0440\u0435\u0446\u0438\u0438","\u0444\u0438\u043b\u044c\u0442\u0440\u0430\u0446\u0438\u0438","\u0430\u043c\u043c\u043e\u043d\u0438\u043e\u0433\u0435\u043d\u0435\u0437\u0430"]},73:{question:"\u041e\u0422\u0421\u0423\u0422\u0421\u0422\u0412\u0418\u0415 \u0416\u0415\u041b\u0427\u0418 \u0412 \u041a\u0418\u0428\u0415\u0427\u041d\u0418\u041a\u0415 \u0421\u041e\u041f\u0420\u041e\u0412\u041e\u0416\u0414\u0410\u0415\u0422\u0421\u042f \u041e\u0422\u0421\u0423\u0422\u0421\u0422\u0412\u0418\u0415\u041c \u0412 \u041c\u041e\u0427\u0415",rightAnswer:["\u0443\u0440\u043e\u0431\u0438\u043b\u0438\u043d\u0430"],answers:["\u0443\u0440\u043e\u0431\u0438\u043b\u0438\u043d\u0430","\u0433\u0435\u043c\u043e\u0433\u043b\u043e\u0431\u0438\u043d\u0430","\u0433\u043b\u044e\u043a\u043e\u0437\u044b","\u0431\u0435\u043b\u043a\u0430"]},74:{question:"\u041f\u0420\u0418 \u0422\u042f\u0416\u0401\u041b\u041e\u041c \u0422\u0415\u0427\u0415\u041d\u0418\u0418 \u0421\u0410\u0425\u0410\u0420\u041d\u041e\u0413\u041e \u0414\u0418\u0410\u0411\u0415\u0422\u0410 \u0412\u042b\u042f\u0412\u041b\u042f\u0415\u0422\u0421\u042f",rightAnswer:["\u043a\u0435\u0442\u043e\u043d\u0443\u0440\u0438\u044f"],answers:["\u043a\u0435\u0442\u043e\u043d\u0443\u0440\u0438\u044f","\u043e\u043b\u0438\u0433\u0443\u0440\u0438\u044f","\u0433\u0435\u043c\u043e\u0433\u043b\u043e\u0431\u0438\u043d\u0443\u0440\u0438\u044f","\u0443\u0440\u043e\u0431\u0438\u043b\u0438\u043d\u0443\u0440\u0438\u044f"]},75:{question:"\u0412 \u041d\u0415\u0424\u0420\u041e\u041d\u0415 \u0410\u0426\u0418\u0414\u041e\u0413\u0415\u041d\u0415\u0417 \u041e\u0421\u0423\u0429\u0415\u0421\u0422\u0412\u041b\u042f\u0415\u0422\u0421\u042f \u0412",rightAnswer:["\u0434\u0438\u0441\u0442\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u043c \u043a\u0430\u043d\u0430\u043b\u044c\u0446\u0435"],answers:["\u0434\u0438\u0441\u0442\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u043c \u043a\u0430\u043d\u0430\u043b\u044c\u0446\u0435","\u043f\u0440\u043e\u043a\u0441\u0438\u043c\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u043c \u043a\u0430\u043d\u0430\u043b\u044c\u0446\u0435","\u043f\u0435\u0442\u043b\u0435 \u0413\u0435\u043d\u043b\u0435","\u0441\u043e\u0431\u0438\u0440\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0442\u0440\u0443\u0431\u043e\u0447\u043a\u0435"]},76:{question:"\u041f\u0415\u0420\u0412\u0418\u0427\u041d\u0410\u042f \u041c\u041e\u0427\u0410 \u0424\u0418\u041b\u042c\u0422\u0420\u0423\u0415\u0422\u0421\u042f \u0412",rightAnswer:["\u043f\u043e\u043b\u043e\u0441\u0442\u044c \u043a\u0430\u043f\u0441\u0443\u043b\u044b \u0428\u0443\u043c\u043b\u044f\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e-\u0411\u043e\u0443\u043c\u0435\u043d\u0430"],answers:["\u043f\u043e\u043b\u043e\u0441\u0442\u044c \u043a\u0430\u043f\u0441\u0443\u043b\u044b \u0428\u0443\u043c\u043b\u044f\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e-\u0411\u043e\u0443\u043c\u0435\u043d\u0430","\u043f\u0435\u0442\u043b\u044e \u0413\u0435\u043d\u043b\u0435","\u0441\u043e\u0431\u0438\u0440\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0443\u044e \u0442\u0440\u0443\u0431\u043e\u0447\u043a\u0443","\u0434\u0438\u0441\u0442\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043a\u0430\u043d\u0430\u043b\u0435\u0446"]},77:{question:"\u0412\u0418\u0414 \u0411\u0415\u0421\u0426\u0412\u0415\u0422\u041d\u042b\u0425 \u041f\u041b\u0410\u0421\u0422\u0418\u041d \u0421 \u041e\u0411\u041b\u041e\u041c\u0410\u041d\u041d\u042b\u041c\u0418 \u0423\u0413\u041b\u0410\u041c\u0418 \u0412 \u041e\u0421\u0410\u0414\u041a\u0415 \u041c\u041e\u0427\u0418 \u0418\u041c\u0415\u042e\u0422 \u041a\u0420\u0418\u0421\u0422\u0410\u041b\u041b\u042b",rightAnswer:["\u0445\u043e\u043b\u0435\u0441\u0442\u0435\u0440\u0438\u043d\u0430"],answers:["\u0445\u043e\u043b\u0435\u0441\u0442\u0435\u0440\u0438\u043d\u0430","\u0443\u0440\u0430\u0442\u043e\u0432","\u0444\u043e\u0441\u0444\u0430\u0442\u043e\u0432","\u043e\u043a\u0441\u0430\u043b\u0430\u0442\u043e\u0432"]},78:{question:"\u0423\u0414\u0415\u041b\u042c\u041d\u042b\u0419 \u0412\u0415\u0421 \u0423\u0422\u0420\u0415\u041d\u041d\u0415\u0419 \u041f\u041e\u0420\u0426\u0418\u0418 \u041c\u041e\u0427\u0418 \u0421\u041e\u0421\u0422\u0410\u0412\u041b\u042f\u0415\u0422 \u041f\u0420\u0418\u0411\u041b\u0418\u0417\u0418\u0422\u0415\u041b\u042c\u041d\u041e",rightAnswer:["1.015"],answers:["1.015","1.001","1.040","1.000"]},79:{question:"\u0414\u041b\u042f \u041e\u041f\u0420\u0415\u0414\u0415\u041b\u0415\u041d\u0418\u042f \u0411\u0415\u041b\u041a\u0410 \u0412 \u041c\u041e\u0427\u0415 \u041d\u0410 \u0424\u042d\u041a\u0415 \u0418\u0421\u041f\u041e\u041b\u042c\u0417\u0423\u042e\u0422",rightAnswer:["3% \u0440\u0430\u0441\u0442\u0432\u043e\u0440 \u0441\u0443\u043b\u044c\u0444\u043e\u0441\u0430\u043b\u0438\u0446\u0438\u043b\u043e\u0432\u043e\u0439 \u043a\u0438\u0441\u043b\u043e\u0442\u044b"],answers:["3% \u0440\u0430\u0441\u0442\u0432\u043e\u0440 \u0441\u0443\u043b\u044c\u0444\u043e\u0441\u0430\u043b\u0438\u0446\u0438\u043b\u043e\u0432\u043e\u0439 \u043a\u0438\u0441\u043b\u043e\u0442\u044b","20% \u0440\u0430\u0441\u0442\u0432\u043e\u0440 \u0441\u0443\u043b\u044c\u0444\u043e\u0441\u0430\u043b\u0438\u0446\u0438\u043b\u043e\u0432\u043e\u0439 \u043a\u0438\u0441\u043b\u043e\u0442\u044b","50% \u0440\u0430\u0441\u0442\u0432\u043e\u0440 \u0430\u0437\u043e\u0442\u043d\u043e\u0439 \u043a\u0438\u0441\u043b\u043e\u0442\u044b","10% \u0440\u0430\u0441\u0442\u0432\u043e\u0440 \u0443\u043a\u0441\u0443\u0441\u043d\u043e\u0439 \u043a\u0438\u0441\u043b\u043e\u0442\u044b"]},80:{question:"\u0414\u041b\u042f \u041a\u0410\u0427\u0415\u0421\u0422\u0412\u0415\u041d\u041d\u041e\u0413\u041e \u041e\u041f\u0420\u0415\u0414\u0415\u041b\u0415\u041d\u0418\u042f \u0411\u0415\u041b\u041a\u0410 \u0412 \u041c\u041e\u0427\u0415 \u0418\u0421\u041f\u041e\u041b\u042c\u0417\u0423\u042e\u0422",rightAnswer:["20% \u0440\u0430\u0441\u0442\u0432\u043e\u0440 \u0441\u0443\u043b\u044c\u0444\u043e\u0441\u0430\u043b\u0438\u0446\u0438\u043b\u043e\u0432\u043e\u0439 \u043a\u0438\u0441\u043b\u043e\u0442\u044b"],answers:["20% \u0440\u0430\u0441\u0442\u0432\u043e\u0440 \u0441\u0443\u043b\u044c\u0444\u043e\u0441\u0430\u043b\u0438\u0446\u0438\u043b\u043e\u0432\u043e\u0439 \u043a\u0438\u0441\u043b\u043e\u0442\u044b","3% \u0440\u0430\u0441\u0442\u0432\u043e\u0440 \u0441\u0443\u043b\u044c\u0444\u043e\u0441\u0430\u043b\u0438\u0446\u0438\u043b\u043e\u0432\u043e\u0439 \u043a\u0438\u0441\u043b\u043e\u0442\u044b","50% \u0440\u0430\u0441\u0442\u0432\u043e\u0440 \u0441\u043e\u043b\u044f\u043d\u043e\u0439 \u043a\u0438\u0441\u043b\u043e\u0442\u044b","10% \u0440\u0430\u0441\u0442\u0432\u043e\u0440 \u0430\u0437\u043e\u0442\u043d\u043e\u0439 \u043a\u0438\u0441\u043b\u043e\u0442\u044b"]},81:{question:"\u0414\u041b\u042f \u041f\u0420\u041e\u0412\u0415\u0414\u0415\u041d\u0418\u042f \u041f\u0420\u041e\u0411\u042b \u0413\u0415\u041b\u041b\u0415\u0420\u0410 \u0418\u0421\u041f\u041e\u041b\u042c\u0417\u0423\u042e\u0422",rightAnswer:["50% \u0440\u0430\u0441\u0442\u0432\u043e\u0440 \u0430\u0437\u043e\u0442\u043d\u043e\u0439 \u043a\u0438\u0441\u043b\u043e\u0442\u044b"],answers:["50% \u0440\u0430\u0441\u0442\u0432\u043e\u0440 \u0430\u0437\u043e\u0442\u043d\u043e\u0439 \u043a\u0438\u0441\u043b\u043e\u0442\u044b","3% \u0440\u0430\u0441\u0442\u0432\u043e\u0440 \u0441\u0443\u043b\u044c\u0444\u043e\u0441\u0430\u043b\u0438\u0446\u0438\u043b\u043e\u0432\u043e\u0439 \u043a\u0438\u0441\u043b\u043e\u0442\u044b","20% \u0440\u0430\u0441\u0442\u0432\u043e\u0440 \u0441\u0443\u043b\u044c\u0444\u043e\u0441\u0430\u043b\u0438\u0446\u0438\u043b\u043e\u0432\u043e\u0439 \u043a\u0438\u0441\u043b\u043e\u0442\u044b","10% \u0440\u0430\u0441\u0442\u0432\u043e\u0440 \u0443\u043a\u0441\u0443\u0441\u043d\u043e\u0439 \u043a\u0438\u0441\u043b\u043e\u0442\u044b"]},82:{question:"\u0414\u041b\u042f \u041e\u041f\u0420\u0415\u0414\u0415\u041b\u0415\u041d\u0418\u042f \u0411\u0415\u041b\u041a\u0410 \u0412 \u041c\u041e\u0427\u0415 \u041c\u0415\u0422\u041e\u0414\u041e\u041c \u0411\u0420\u0410\u041d\u0414\u0411\u0415\u0420\u0413\u0410\u0420\u041e\u0411\u0415\u0420\u0422\u0421\u0410-\u0421\u0422\u041e\u041b\u042c\u041d\u0418\u041a\u041e\u0412\u0410 \u0418\u0421\u041f\u041e\u041b\u042c\u0417\u0423\u042e\u0422",rightAnswer:["50% \u0440\u0430\u0441\u0442\u0432\u043e\u0440 \u0430\u0437\u043e\u0442\u043d\u043e\u0439 \u043a\u0438\u0441\u043b\u043e\u0442\u044b"],answers:["50% \u0440\u0430\u0441\u0442\u0432\u043e\u0440 \u0430\u0437\u043e\u0442\u043d\u043e\u0439 \u043a\u0438\u0441\u043b\u043e\u0442\u044b","3% \u0440\u0430\u0441\u0442\u0432\u043e\u0440 \u0441\u0443\u043b\u044c\u0444\u043e\u0441\u0430\u043b\u0438\u0446\u0438\u043b\u043e\u0432\u043e\u0439 \u043a\u0438\u0441\u043b\u043e\u0442\u044b","20% \u0440\u0430\u0441\u0442\u0432\u043e\u0440 \u0441\u0443\u043b\u044c\u0444\u043e\u0441\u0430\u043b\u0438\u0446\u0438\u043b\u043e\u0432\u043e\u0439 \u043a\u0438\u0441\u043b\u043e\u0442\u044b","10% \u0440\u0430\u0441\u0442\u0432\u043e\u0440 \u0443\u043a\u0441\u0443\u0441\u043d\u043e\u0439 \u043a\u0438\u0441\u043b\u043e\u0442\u044b"]},83:{question:"\u0414\u041b\u042f \u041a\u0410\u0427\u0415\u0421\u0422\u0412\u0415\u041d\u041d\u041e\u0413\u041e \u041e\u041f\u0420\u0415\u0414\u0415\u041b\u0415\u041d\u0418\u042f \u0413\u041b\u042e\u041a\u041e\u0417\u042b \u0412 \u041c\u041e\u0427\u0415 \u0418\u0421\u041f\u041e\u041b\u042c\u0417\u0423\u042e\u0422 \u041f\u0420\u041e\u0411\u0423",rightAnswer:["\u0413\u0430\u0439\u043d\u0435\u0441\u0430-\u0410\u043a\u0438\u043c\u043e\u0432\u0430"],answers:["\u0413\u0430\u0439\u043d\u0435\u0441\u0430-\u0410\u043a\u0438\u043c\u043e\u0432\u0430","\u0413\u0435\u043b\u043b\u0435\u0440\u0430","\u041b\u0430\u0440\u0438\u043e\u043d\u043e\u0432\u043e\u0439","\u041b\u0430\u043d\u0433\u0435"]},84:{question:"\u0414\u041b\u042f \u041a\u0410\u0427\u0415\u0421\u0422\u0412\u0415\u041d\u041d\u041e\u0413\u041e \u041e\u041f\u0420\u0415\u0414\u0415\u041b\u0415\u041d\u0418\u042f \u041a\u0415\u0422\u041e\u041d\u041e\u0412\u042b\u0425 \u0422\u0415\u041b \u0412 \u041c\u041e\u0427\u0415 \u0418\u0421\u041f\u041e\u041b\u042c\u0417\u0423\u042e\u0422 \u041f\u0420\u041e\u0411\u0423",rightAnswer:["\u041b\u0430\u043d\u0433\u0435"],answers:["\u041b\u0430\u043d\u0433\u0435","\u0413\u0435\u043b\u043b\u0435\u0440\u0430","\u0413\u0430\u0439\u043d\u0435\u0441\u0430-\u0410\u043a\u0438\u043c\u043e\u0432\u0430","\u041b\u0430\u0440\u0438\u043e\u043d\u043e\u0432\u043e\u0439"]},85:{question:"\u0414\u041b\u042f \u041a\u0410\u0427\u0415\u0421\u0422\u0412\u0415\u041d\u041d\u041e\u0413\u041e \u041e\u041f\u0420\u0415\u0414\u0415\u041b\u0415\u041d\u0418\u042f \u0411\u0418\u041b\u0418\u0420\u0423\u0411\u0418\u041d\u0410 \u0412 \u041c\u041e\u0427\u0415 \u0418\u0421\u041f\u041e\u041b\u042c\u0417\u0423\u042e\u0422 \u041f\u0420\u041e\u0411\u0423",rightAnswer:["\u0420\u043e\u0437\u0438\u043d\u0430"],answers:["\u0420\u043e\u0437\u0438\u043d\u0430","\u0413\u0435\u043b\u043b\u0435\u0440\u0430","\u041b\u0430\u0440\u0438\u043e\u043d\u043e\u0432\u043e\u0439","\u041b\u0430\u043d\u0433\u0435"]},86:{question:"\u0412 \u041d\u041e\u0420\u041c\u0415 \u0421\u0423\u0422\u041e\u0427\u041d\u042b\u0419 \u0414\u0418\u0423\u0420\u0415\u0417 \u041e\u0422 \u041e\u0411\u042a\u0401\u041c\u0410 \u0412\u042b\u041f\u0418\u0422\u041e\u0419 \u0416\u0418\u0414\u041a\u041e\u0421\u0422\u0418 \u0421\u041e\u0421\u0422\u0410\u0412\u041b\u042f\u0415\u0422",rightAnswer:["\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 60%"],answers:["\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 60%","0,5","1","0,25"]},87:{question:"\u0421\u041e\u041e\u0422\u041d\u041e\u0428\u0415\u041d\u0418\u0415 \u0414\u041d\u0415\u0412\u041d\u041e\u0413\u041e \u0418 \u041d\u041e\u0427\u041d\u041e\u0413\u041e \u0414\u0418\u0423\u0420\u0415\u0417\u0410 \u0421\u041e\u0421\u0422\u0410\u0412\u041b\u042f\u0415\u0422 \u0412 \u041d\u041e\u0420\u041c\u0415",rightAnswer:["3:1"],answers:["3:1","1:1","1:2","1:10"]},88:{question:"\u0414\u041b\u042f \u041a\u0410\u0427\u0415\u0421\u0422\u0412\u0415\u041d\u041d\u041e\u0413\u041e \u041e\u041f\u0420\u0415\u0414\u0415\u041b\u0415\u041d\u0418\u042f \u0411\u0418\u041b\u0418\u0420\u0423\u0411\u0418\u041d\u0410 \u0412 \u041c\u041e\u0427\u0415 \u0418\u0421\u041f\u041e\u041b\u042c\u0417\u0423\u042e\u0422",rightAnswer:["\u0440\u0430\u0441\u0442\u0432\u043e\u0440 \u041b\u044e\u0433\u043e\u043b\u044f"],answers:["\u0440\u0430\u0441\u0442\u0432\u043e\u0440 \u041b\u044e\u0433\u043e\u043b\u044f","3% \u0440\u0430\u0441\u0442\u0432\u043e\u0440 \u0441\u0443\u043b\u044c\u0444\u043e\u0441\u0430\u043b\u0438\u0446\u0438\u043b\u043e\u0432\u043e\u0439 \u043a\u0438\u0441\u043b\u043e\u0442\u044b","20% \u0440\u0430\u0441\u0442\u0432\u043e\u0440 \u0441\u0443\u043b\u044c\u0444\u043e\u0441\u0430\u043b\u0438\u0446\u0438\u043b\u043e\u0432\u043e\u0439 \u043a\u0438\u0441\u043b\u043e\u0442\u044b","\u0440\u0435\u0430\u043a\u0442\u0438\u0432 \u0413\u0430\u0439\u043d\u0435\u0441\u0430-\u0410\u043a\u0438\u043c\u043e\u0432\u0430"]},89:{question:"\u0424\u0418\u0417\u0418\u041e\u041b\u041e\u0413\u0418\u0427\u0415\u0421\u041a\u0410\u042f \u0413\u041b\u042e\u041a\u041e\u0417\u0423\u0420\u0418\u042f \u041d\u0410\u0411\u041b\u042e\u0414\u0410\u0415\u0422\u0421\u042f \u041f\u0420\u0418",rightAnswer:["\u0443\u043f\u043e\u0442\u0440\u0435\u0431\u043b\u0435\u043d\u0438\u0438 \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u043e\u0433\u043e \u043a\u043e\u043b\u0438\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430 \u043b\u0435\u0433\u043a\u043e\u0443\u0441\u0432\u043e\u044f\u0435\u043c\u044b\u0445 \u0443\u0433\u043b\u0435\u0432\u043e\u0434\u043e\u0432"],answers:["\u0443\u043f\u043e\u0442\u0440\u0435\u0431\u043b\u0435\u043d\u0438\u0438 \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u043e\u0433\u043e \u043a\u043e\u043b\u0438\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430 \u043b\u0435\u0433\u043a\u043e\u0443\u0441\u0432\u043e\u044f\u0435\u043c\u044b\u0445 \u0443\u0433\u043b\u0435\u0432\u043e\u0434\u043e\u0432","\u043e\u043f\u0443\u0445\u043e\u043b\u044f\u0445 \u043c\u043e\u0437\u0433\u0430","\u0433\u0438\u043f\u0435\u0440\u0444\u0443\u043d\u043a\u0446\u0438\u0438 \u0436\u0435\u043b\u0435\u0437 \u0432\u043d\u0443\u0442\u0440\u0435\u043d\u043d\u0435\u0439 \u0441\u0435\u043a\u0440\u0435\u0446\u0438\u0438","\u0442\u0440\u0430\u0432\u043c\u0430\u0445 \u043c\u043e\u0447\u0435\u0432\u043e\u0433\u043e \u043f\u0443\u0437\u044b\u0440\u044f"]},90:{question:"\u041a \u041e\u0420\u0413\u0410\u041d\u0418\u0427\u0415\u0421\u041a\u041e\u0419 \u041f\u0420\u041e\u0422\u0415\u0418\u041d\u0423\u0420\u0418\u0418 \u041e\u0422\u041d\u041e\u0421\u0418\u0422\u0421\u042f",rightAnswer:["\u043f\u043e\u0447\u0435\u0447\u043d\u0430\u044f"],answers:["\u043f\u043e\u0447\u0435\u0447\u043d\u0430\u044f","\u044d\u043c\u043e\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f","\u043d\u0430\u043f\u0440\u044f\u0436\u0435\u043d\u0438\u044f","\u043f\u0438\u0449\u0435\u0432\u0430\u044f"]},91:{question:"\u041a\u041e\u041b\u0418\u0427\u0415\u0421\u0422\u0412\u0415\u041d\u041d\u042b\u0415 \u041c\u0415\u0422\u041e\u0414\u042b \u041e\u041f\u0420\u0415\u0414\u0415\u041b\u0415\u041d\u0418\u042f \u0424\u041e\u0420\u041c\u0415\u041d\u041d\u042b\u0425 \u042d\u041b\u0415\u041c\u0415\u041d\u0422\u041e\u0412 \u0412 \u041c\u041e\u0427\u0415 \u041f\u0420\u0418\u041c\u0415\u041d\u042f\u042e\u0422\u0421\u042f \u0414\u041b\u042f",rightAnswer:["\u0432\u044b\u044f\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u0441\u043a\u0440\u044b\u0442\u043e\u0439 \u043f\u0430\u0442\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0438 \u043f\u043e\u0447\u0435\u043a"],answers:["\u0432\u044b\u044f\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u0441\u043a\u0440\u044b\u0442\u043e\u0439 \u043f\u0430\u0442\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0438 \u043f\u043e\u0447\u0435\u043a","\u0434\u0438\u0430\u0433\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438\u043a\u0438 \u0441\u0430\u0445\u0430\u0440\u043d\u043e\u0433\u043e \u0434\u0438\u0430\u0431\u0435\u0442\u0430","\u0434\u0438\u0430\u0433\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438\u043a\u0438 \u0446\u0438\u0441\u0442\u0438\u0442\u0430","\u0434\u0438\u0430\u0433\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438\u043a\u0438 \u043f\u0440\u043e\u0441\u0442\u0430\u0442\u0438\u0442\u0430"]},92:{question:"\u0412 \u041d\u041e\u0420\u041c\u0415 \u0412 \u041c\u041e\u0427\u0415 \u041f\u0420\u0418\u0421\u0423\u0422\u0421\u0422\u0412\u0423\u042e\u0422",rightAnswer:["\u0441\u043e\u043b\u0438"],answers:["\u0441\u043e\u043b\u0438","\u0431\u0435\u043b\u043e\u043a","\u0433\u043b\u044e\u043a\u043e\u0437\u0430","\u043a\u0435\u0442\u043e\u043d\u043e\u0432\u044b\u0435 \u0442\u0435\u043b\u0430"]},93:{question:"\u041f\u0420\u0418\u0427\u0418\u041d\u041e\u0419 \u0417\u0410\u0414\u0415\u0420\u0416\u041a\u0418 \u0412\u042b\u0414\u0415\u041b\u0415\u041d\u0418\u042f \u041c\u041e\u0427\u0418 \u041c\u041e\u0416\u0415\u0422 \u042f\u0412\u041b\u042f\u0422\u042c\u0421\u042f",rightAnswer:["\u043c\u043e\u0447\u0435\u043a\u0430\u043c\u0435\u043d\u043d\u0430\u044f \u0431\u043e\u043b\u0435\u0437\u043d\u044c"],answers:["\u043c\u043e\u0447\u0435\u043a\u0430\u043c\u0435\u043d\u043d\u0430\u044f \u0431\u043e\u043b\u0435\u0437\u043d\u044c","\u0441\u0430\u0445\u0430\u0440\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0438\u0430\u0431\u0435\u0442","\u0433\u0435\u043f\u0430\u0442\u0438\u0442","\u043f\u0430\u043d\u043a\u0440\u0435\u0430\u0442\u0438\u0442"]},94:{question:"\u041d\u0418\u0417\u041a\u0410\u042f \u041f\u041b\u041e\u0422\u041d\u041e\u0421\u0422\u042c \u041c\u041e\u0427\u0418 \u0425\u0410\u0420\u0410\u041a\u0422\u0415\u0420\u041d\u0410 \u0414\u041b\u042f",rightAnswer:["\u043d\u0435\u0441\u0430\u0445\u0430\u0440\u043d\u043e\u0433\u043e \u0434\u0438\u0430\u0431\u0435\u0442\u0430"],answers:["\u043d\u0435\u0441\u0430\u0445\u0430\u0440\u043d\u043e\u0433\u043e \u0434\u0438\u0430\u0431\u0435\u0442\u0430","\u0433\u0435\u043c\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u043e\u0447\u043a\u0438","\u043f\u0430\u043d\u043a\u0440\u0435\u0430\u0442\u0438\u0442\u0430","\u0433\u0435\u043f\u0430\u0442\u0438\u0442\u0430"]},95:{question:"\u041d\u041e\u0420\u041c\u0410\u041b\u042c\u041d\u042b\u0415 \u0412\u0415\u041b\u0418\u0427\u0418\u041d\u042b \u0426\u0418\u041b\u0418\u041d\u0414\u0420\u041e\u0412 \u0412 \u041f\u0420\u041e\u0411\u0415 \u041d\u0415\u0427\u0418\u041f\u041e\u0420\u0415\u041d\u041a\u041e",rightAnswer:["1 \u043d\u0430 4 \u043a\u0430\u043c\u0435\u0440\u044b \u0413\u043e\u0440\u044f\u0435\u0432\u0430"],answers:["1 \u043d\u0430 4 \u043a\u0430\u043c\u0435\u0440\u044b \u0413\u043e\u0440\u044f\u0435\u0432\u0430","\u043e\u0442\u0441\u0443\u0442\u0441\u0442\u0432\u0443\u044e\u0442","1 \u043d\u0430 2 \u043a\u0430\u043c\u0435\u0440\u044b \u0413\u043e\u0440\u044f\u0435\u0432\u0430","4 \u043d\u0430 \u043a\u0430\u043c\u0435\u0440\u0443 \u0413\u043e\u0440\u044f\u0435\u0432\u0430"]},96:{question:"\u0412 \u041a\u0418\u0421\u041b\u041e\u0419 \u041c\u041e\u0427\u0415 \u041c\u041e\u0416\u041d\u041e \u041e\u0411\u041d\u0410\u0420\u0423\u0416\u0418\u0422\u042c",rightAnswer:["\u043a\u0440\u0438\u0441\u0442\u0430\u043b\u043b\u044b \u043c\u043e\u0447\u0435\u0432\u043e\u0439 \u043a\u0438\u0441\u043b\u043e\u0442\u044b"],answers:["\u043a\u0440\u0438\u0441\u0442\u0430\u043b\u043b\u044b \u043c\u043e\u0447\u0435\u0432\u043e\u0439 \u043a\u0438\u0441\u043b\u043e\u0442\u044b","\u0442\u0440\u0438\u043f\u0435\u043b\u044c\u0444\u043e\u0441\u0444\u0430\u0442\u044b","\u0430\u043c\u043e\u0440\u0444\u043d\u044b\u0435 \u0444\u043e\u0441\u0444\u0430\u0442\u044b","\u043a\u0438\u0441\u043b\u044b\u0439 \u043c\u043e\u0447\u0435\u043a\u0438\u0441\u043b\u044b\u0439 \u0430\u043c\u043c\u043e\u043d\u0438\u0439"]},97:{question:"\u041f\u0420\u0418 \u0413\u0415\u041f\u0410\u0422\u0418\u0422\u0415 \u0412 \u041e\u0421\u0410\u0414\u041a\u0415 \u041c\u041e\u0427\u0418 \u041c\u041e\u0416\u041d\u041e \u041e\u0411\u041d\u0410\u0420\u0423\u0416\u0418\u0422\u042c \u041a\u0420\u0418\u0421\u0422\u0410\u041b\u041b\u042b",rightAnswer:["\u0431\u0438\u043b\u0438\u0440\u0443\u0431\u0438\u043d\u0430"],answers:["\u0431\u0438\u043b\u0438\u0440\u0443\u0431\u0438\u043d\u0430","\u0433\u0435\u043c\u0430\u0442\u043e\u0438\u0434\u0438\u043d\u0430","\u0445\u043e\u043b\u0435\u0441\u0442\u0435\u0440\u0438\u043d\u0430","\u0446\u0438\u0441\u0442\u0438\u043d\u0430"]},98:{question:"\u0410\u0426\u0415\u0422\u041e\u041d, \u0410\u0426\u0415\u0422\u041e\u0423\u041a\u0421\u0423\u0421\u041d\u0410\u042f \u0418 \u0411\u0415\u0422\u0410-\u041e\u041a\u0421\u0418\u041c\u0410\u0421\u041b\u042f\u041d\u0410\u042f \u041a\u0418\u0421\u041b\u041e\u0422\u042b \u041e\u0422\u041d\u041e\u0421\u042f\u0422\u0421\u042f \u041a",rightAnswer:["\u043a\u0435\u0442\u043e\u043d\u043e\u0432\u044b\u043c \u0442\u0435\u043b\u0430\u043c"],answers:["\u043a\u0435\u0442\u043e\u043d\u043e\u0432\u044b\u043c \u0442\u0435\u043b\u0430\u043c","\u0436\u0435\u043b\u0447\u043d\u044b\u043c \u043f\u0438\u0433\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u043c","\u043a\u0440\u043e\u0432\u044f\u043d\u044b\u043c \u043f\u0438\u0433\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u043c","\u0436\u0438\u0440\u043d\u044b\u043c \u043a\u0438\u0441\u043b\u043e\u0442\u0430\u043c"]},99:{question:"\u0411\u041e\u041b\u042c\u0428\u041e\u0415 \u0421\u041e\u0414\u0415\u0420\u0416\u0410\u041d\u0418\u0415 \u0423\u0420\u0410\u0422\u041e\u0412 \u041f\u0420\u0418\u0414\u0410\u0415\u0422 \u041e\u0421\u0410\u0414\u041a\u0423 \u041c\u041e\u0427\u0418 \u0426\u0412\u0415\u0422",rightAnswer:["\u0440\u043e\u0437\u043e\u0432\u0430\u0442\u044b\u0439 \u0441 \u043a\u0438\u0440\u043f\u0438\u0447\u043d\u044b\u043c \u043e\u0442\u0442\u0435\u043d\u043a\u043e\u043c"],answers:["\u0440\u043e\u0437\u043e\u0432\u0430\u0442\u044b\u0439 \u0441 \u043a\u0438\u0440\u043f\u0438\u0447\u043d\u044b\u043c \u043e\u0442\u0442\u0435\u043d\u043a\u043e\u043c","\u0441\u043b\u0438\u0432\u043a\u043e\u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043d\u044b\u0439 \u0441 \u0437\u0435\u043b\u0435\u043d\u043e\u0432\u0430\u0442\u044b\u043c \u043e\u0442\u0442\u0435\u043d\u043a\u043e\u043c",'\u0446\u0432\u0435\u0442 " \u043f\u0438\u0432\u0430"',"\u0431\u0435\u043b\u044b\u0439"]},100:{question:"\u0427\u0415\u0420\u041d\u042b\u0419 \u0414\u0415\u0413\u0422\u0415\u041e\u0411\u0420\u0410\u0417\u041d\u042b\u0419 \u0426\u0412\u0415\u0422 \u041a\u0410\u041b\u0410 \u0421\u0412\u0418\u0414\u0415\u0422\u0415\u041b\u042c\u0421\u0422\u0412\u0423\u0415\u0422 \u041e",rightAnswer:["\u043c\u0430\u0441\u0441\u0438\u0432\u043d\u043e\u043c \u043a\u0440\u043e\u0432\u043e\u0442\u0435\u0447\u0435\u043d\u0438\u0438 \u0438\u0437 \u0436\u0435\u043b\u0443\u0434\u043a\u0430"],answers:["\u043c\u0430\u0441\u0441\u0438\u0432\u043d\u043e\u043c \u043a\u0440\u043e\u0432\u043e\u0442\u0435\u0447\u0435\u043d\u0438\u0438 \u0438\u0437 \u0436\u0435\u043b\u0443\u0434\u043a\u0430","\u043f\u043e\u0440\u0430\u0436\u0435\u043d\u0438\u0438 \u043f\u043e\u0434\u0436\u0435\u043b\u0443\u0434\u043e\u0447\u043d\u043e\u0439 \u0436\u0435\u043b\u0435\u0437\u044b","\u0443\u0441\u043a\u043e\u0440\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0435\u0440\u0438\u0441\u0442\u0430\u043b\u044c\u0442\u0438\u043a\u0435 \u043a\u0438\u0448\u0435\u0447\u043d\u0438\u043a\u0430","\u043f\u0440\u0435\u043a\u0440\u0430\u0449\u0435\u043d\u0438\u0438 \u043f\u043e\u0441\u0442\u0443\u043f\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u0436\u0435\u043b\u0447\u0438 \u0432 \u043a\u0438\u0448\u0435\u0447\u043d\u0438\u043a"]},101:{question:"\u042d\u041e\u0417\u0418\u041d\u041e\u0424\u0418\u041b\u042b \u0412 \u041c\u041e\u041a\u0420\u041e\u0422\u0415 \u041e\u0411\u041d\u0410\u0420\u0423\u0416\u0418\u0412\u0410\u042e\u0422\u0421\u042f \u041f\u0420\u0418",rightAnswer:["\u0431\u0440\u043e\u043d\u0445\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0430\u0441\u0442\u043c\u0435"],answers:["\u0431\u0440\u043e\u043d\u0445\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0430\u0441\u0442\u043c\u0435","\u043e\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c \u0431\u0440\u043e\u043d\u0445\u0438\u0442\u0435","\u043f\u043d\u0435\u0432\u043c\u043e\u043d\u0438\u0438","\u0431\u0440\u043e\u043d\u0445\u043e\u044d\u043a\u0442\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0431\u043e\u043b\u0435\u0437\u043d\u0438"]},102:{question:"\u0426\u0418\u0422\u041e\u0417 \u0412 \u041b\u0418\u041a\u0412\u041e\u0420\u0415 \u0412 \u041d\u041e\u0420\u041c\u0415 \u041f\u0420\u0415\u0414\u0421\u0422\u0410\u0412\u041b\u0415\u041d",rightAnswer:["\u043b\u0438\u043c\u0444\u043e\u0446\u0438\u0442\u0430\u043c\u0438"],answers:["\u043b\u0438\u043c\u0444\u043e\u0446\u0438\u0442\u0430\u043c\u0438","\u043d\u0435\u0439\u0442\u0440\u043e\u0444\u0438\u043b\u0430\u043c\u0438","\u044d\u0440\u0438\u0442\u0440\u043e\u0446\u0438\u0442\u0430\u043c\u0438","\u043c\u043e\u043d\u043e\u0446\u0438\u0442\u0430\u043c\u0438"]},103:{question:"\u0423\u041d\u0418\u0424\u0418\u0426\u0418\u0420\u041e\u0412\u0410\u041d\u041d\u041e\u0419 \u0420\u0415\u0410\u041a\u0426\u0418\u0415\u0419 \u041d\u0410 \u0421\u041a\u0420\u042b\u0422\u0423\u042e \u041a\u0420\u041e\u0412\u042c \u0412 \u041a\u0410\u041b\u0415 \u042f\u0412\u041b\u042f\u0415\u0422\u0421\u042f \u0420\u0415\u0410\u041a\u0426\u0418\u042f \u0421",rightAnswer:["\u0430\u0437\u043e\u043f\u0438\u0440\u0430\u043c\u043e\u043c"],answers:["\u0430\u0437\u043e\u043f\u0438\u0440\u0430\u043c\u043e\u043c","\u0431\u0435\u043d\u0437\u0438\u0434\u0438\u043d\u043e\u043c","\u0433\u0432\u043e\u044f\u043a\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0441\u043c\u043e\u043b\u043e\u0439","\u0441\u0443\u043b\u044c\u0444\u043e\u0441\u0430\u043b\u0438\u0446\u0438\u043b\u043e\u0432\u043e\u0439 \u043a\u0438\u0441\u043b\u043e\u0442\u043e\u0439"]},104:{question:"\u0423\u0412\u0415\u041b\u0418\u0427\u0415\u041d\u0418\u0415 \u041a\u041e\u041b\u0418\u0427\u0415\u0421\u0422\u0412\u0410 \u041a\u041b\u0415\u0422\u041e\u041a \u0412 \u041b\u0418\u041a\u0412\u041e\u0420\u0415 \u041d\u0410\u0417\u042b\u0412\u0410\u0415\u0422\u0421\u042f",rightAnswer:["\u043f\u043b\u0435\u043e\u0446\u0438\u0442\u043e\u0437"],answers:["\u043f\u043b\u0435\u043e\u0446\u0438\u0442\u043e\u0437","\u043b\u0435\u0439\u043a\u043e\u0446\u0438\u0442\u043e\u0437","\u044d\u0440\u0438\u0442\u0440\u043e\u0446\u0438\u0442\u043e\u0437","\u043c\u043e\u043d\u043e\u0446\u0438\u0442\u043e\u0437"]},105:{question:"\u0421\u0422\u0415\u0410\u0422\u041e\u0420\u0415\u042f \u2013 \u042d\u0422\u041e \u041d\u0410\u041b\u0418\u0427\u0418\u0415 \u0412 \u041a\u0410\u041b\u0415",rightAnswer:["\u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u043e\u0433\u043e \u043a\u043e\u043b\u0438\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0436\u0438\u0440\u0430"],answers:["\u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u043e\u0433\u043e \u043a\u043e\u043b\u0438\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0436\u0438\u0440\u0430","\u043c\u044b\u0448\u0435\u0447\u043d\u044b\u0445 \u0432\u043e\u043b\u043e\u043a\u043e\u043d","\u043f\u0435\u0440\u0435\u0432\u0430\u0440\u0438\u043c\u043e\u0439 \u043a\u043b\u0435\u0442\u0447\u0430\u0442\u043a\u0438","\u043d\u0435\u043f\u0435\u0440\u0435\u0432\u0430\u0440\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0438\u0449\u0435\u0432\u044b\u0445 \u043e\u0441\u0442\u0430\u0442\u043a\u043e\u0432"]},106:{question:'\u0422\u0415\u0420\u041c\u0418\u041d "\u0410\u0425\u0418\u041b\u0418\u042f" \u041e\u0417\u041d\u0410\u0427\u0410\u0415\u0422 \u041e\u0422\u0421\u0423\u0422\u0421\u0422\u0412\u0418\u0415',rightAnswer:["\u0441\u0432\u043e\u0431\u043e\u0434\u043d\u043e\u0439 \u0441\u043e\u043b\u044f\u043d\u043e\u0439 \u043a\u0438\u0441\u043b\u043e\u0442\u044b \u0438 \u043f\u0435\u043f\u0441\u0438\u043d\u0430"],answers:["\u0441\u0432\u043e\u0431\u043e\u0434\u043d\u043e\u0439 \u0441\u043e\u043b\u044f\u043d\u043e\u0439 \u043a\u0438\u0441\u043b\u043e\u0442\u044b \u0438 \u043f\u0435\u043f\u0441\u0438\u043d\u0430","\u043f\u0435\u043f\u0441\u0438\u043d\u0430","\u0441\u0432\u043e\u0431\u043e\u0434\u043d\u043e\u0439 \u0438 \u0441\u0432\u044f\u0437\u0430\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0441\u043e\u043b\u044f\u043d\u043e\u0439 \u043a\u0438\u0441\u043b\u043e\u0442\u044b","\u0441\u0432\u043e\u0431\u043e\u0434\u043d\u043e\u0439 \u0441\u043e\u043b\u044f\u043d\u043e\u0439 \u043a\u0438\u0441\u043b\u043e\u0442\u044b"]},107:{question:"\u041e\u0422\u0421\u0423\u0422\u0421\u0422\u0412\u0418\u0415 \u0412 \u0421\u041f\u0415\u0420\u041c\u0415 \u0421\u041f\u0415\u0420\u041c\u0410\u0422\u041e\u0417\u041e\u0418\u0414\u041e\u0412 \u0418 \u041a\u041b\u0415\u0422\u041e\u041a \u0421\u041f\u0415\u0420\u041c\u0410\u0422\u041e\u0413\u0415\u041d\u0415\u0417\u0410 \u041d\u0410\u0417\u042b\u0412\u0410\u0415\u0422\u0421\u042f",rightAnswer:["\u0430\u0441\u043f\u0435\u0440\u043c\u0438\u0435\u0439"],answers:["\u0430\u0441\u043f\u0435\u0440\u043c\u0438\u0435\u0439","\u0433\u0438\u043f\u043e\u0441\u043f\u0435\u0440\u043c\u0438\u0435\u0439","\u0430\u0441\u0442\u0435\u043d\u043e\u0441\u043f\u0435\u0440\u043c\u0438\u0435\u0439","\u043d\u0435\u043a\u0440\u043e\u0441\u043f\u0435\u0440\u043c\u0438\u0435\u0439"]},108:{question:"\u0412 \u041c\u041e\u041a\u0420\u041e\u0422\u0415 \u041c\u041e\u0413\u0423\u0422 \u041e\u0411\u041d\u0410\u0420\u0423\u0416\u0418\u0412\u0410\u0422\u042c\u0421\u042f \u0421\u041f\u0418\u0420\u0410\u041b\u0418 \u041a\u0423\u0420\u0428\u041c\u0410\u041d\u0410 \u041f\u0420\u0418",rightAnswer:["\u0431\u0440\u043e\u043d\u0445\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0430\u0441\u0442\u043c\u0435"],answers:["\u0431\u0440\u043e\u043d\u0445\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0430\u0441\u0442\u043c\u0435","\u043a\u0440\u0443\u043f\u043e\u0437\u043d\u043e\u0439 \u043f\u043d\u0435\u0432\u043c\u043e\u043d\u0438\u0438","\u043e\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c \u0431\u0440\u043e\u043d\u0445\u0438\u0442\u0435","\u0445\u0440\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u043c \u0431\u0440\u043e\u043d\u0445\u0438\u0442\u0435"]},109:{question:"\u041e\u041f\u0420\u0415\u0414\u0415\u041b\u0415\u041d\u0418\u0415 \u0411\u0415\u041b\u041a\u0410 \u0412 \u041b\u0418\u041a\u0412\u041e\u0420\u0415 \u041f\u0420\u041e\u0418\u0417\u0412\u041e\u0414\u042f\u0422 \u0421 \u041f\u041e\u041c\u041e\u0429\u042c\u042e",rightAnswer:["\u0441\u0443\u043b\u044c\u0444\u043e\u0441\u0430\u043b\u0438\u0446\u0438\u043b\u043e\u0432\u043e\u0439 \u043a\u0438\u0441\u043b\u043e\u0442\u044b"],answers:["\u0441\u0443\u043b\u044c\u0444\u043e\u0441\u0430\u043b\u0438\u0446\u0438\u043b\u043e\u0432\u043e\u0439 \u043a\u0438\u0441\u043b\u043e\u0442\u044b","\u043f\u0440\u043e\u0431\u044b \u0420\u0438\u0432\u043e\u043b\u044c\u0442\u0430","\u043f\u0440\u043e\u0431\u044b \u0420\u043e\u0437\u0438\u043d\u043e\u0439","\u0440\u0435\u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u0430 \u0413\u0430\u0439\u043d\u0435\u0441\u0430"]},110:{question:"\u0421\u041e\u0414\u0415\u0420\u0416\u0410\u041d\u0418\u0415 \u0411\u0415\u041b\u041a\u0410 \u0412 \u041b\u0418\u041a\u0412\u041e\u0420\u0415 \u0412 \u041d\u041e\u0420\u041c\u0415",rightAnswer:["0,22-0,33 \u0433/\u043b"],answers:["0,22-0,33 \u0433/\u043b","0,033-0,1 \u0433/\u043b","0,1-0,2 \u0433/\u043b","0,25-0,45 \u0433/\u043b"]},111:{question:"\u0414\u041b\u042f \u0412\u042b\u042f\u0412\u041b\u0415\u041d\u0418\u042f \u041c\u0418\u041a\u041e\u0411\u0410\u041a\u0422\u0415\u0420\u0418\u0419 \u0422\u0423\u0411\u0415\u0420\u041a\u0423\u041b\u0415\u0417\u0410 \u041c\u0410\u0417\u041a\u0418 \u041c\u041e\u041a\u0420\u041e\u0422\u042b \u041a\u0420\u0410\u0421\u042f\u0422",rightAnswer:["\u043f\u043e \u0426\u0438\u043b\u044e-\u041d\u0438\u043b\u044c\u0441\u0435\u043d\u0443"],answers:["\u043f\u043e \u0426\u0438\u043b\u044e-\u041d\u0438\u043b\u044c\u0441\u0435\u043d\u0443","\u043f\u043e \u0413\u0440\u0430\u043c\u0443","\u043c\u0435\u0442\u0438\u043b\u0435\u043d\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0441\u0438\u043d\u044c\u044e","\u043f\u043e \u0420\u043e\u043c\u0430\u043d\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u043c\u0443"]},112:{question:"\u041c\u0410\u0417\u0415\u0412\u0418\u0414\u041d\u0410\u042f \u041a\u041e\u041d\u0421\u0418\u0421\u0422\u0415\u041d\u0426\u0418\u042f \u041a\u0410\u041b\u0410 \u0425\u0410\u0420\u0410\u041a\u0422\u0415\u0420\u041d\u0410 \u0414\u041b\u042f",rightAnswer:["\u043f\u0430\u043d\u043a\u0440\u0435\u0430\u0442\u0438\u0442\u0430"],answers:["\u043f\u0430\u043d\u043a\u0440\u0435\u0430\u0442\u0438\u0442\u0430","\u0434\u0443\u043e\u0434\u0435\u043d\u0438\u0442\u0430","\u043a\u043e\u043b\u0438\u0442\u0430","\u044d\u043d\u0442\u0435\u0440\u0438\u0442\u0430"]},113:{question:"\u041d\u0410\u0418\u0411\u041e\u041b\u0415\u0415 \u042d\u0424\u0424\u0415\u041a\u0422\u0418\u0412\u041d\u042b\u041c \u041c\u0415\u0422\u041e\u0414\u041e\u041c \u041e\u041a\u0420\u0410\u0421\u041a\u0418 \u041f\u0420\u0415\u041f\u0410\u0420\u0410\u0422\u041e\u0412 \u041d\u0410 \u0422\u0420\u0418\u0425\u041e\u041c\u041e\u041d\u0410\u0414\u042b \u042f\u0412\u041b\u042f\u0415\u0422\u0421\u042f",rightAnswer:["\u043c\u0435\u0442\u0438\u043b\u0435\u043d\u043e\u0432\u044b\u043c \u0441\u0438\u043d\u0438\u043c"],answers:["\u043c\u0435\u0442\u0438\u043b\u0435\u043d\u043e\u0432\u044b\u043c \u0441\u0438\u043d\u0438\u043c","\u043f\u043e \u0413\u0440\u0430\u043c\u043c\u0443","\u043f\u043e\u041b\u0435\u0439\u0448\u043c\u0430\u043d\u0443","\u043f\u043e \u0426\u0438\u043b\u044e-\u041d\u0438\u043b\u044c\u0441\u0435\u043d\u0443"]},114:{question:"\u0420\u0415\u0410\u041a\u0426\u0418\u042f \u041d\u041e\u041d\u041d\u0415-\u0410\u041f\u0415\u041b\u042c\u0422\u0410 \u0423\u0421\u0422\u0410\u041d\u0410\u0412\u041b\u0418\u0412\u0410\u0415\u0422 \u0423\u0412\u0415\u041b\u0418\u0427\u0415\u041d\u0418\u0415 \u0412 \u041b\u0418\u041a\u0412\u041e\u0420\u0415",rightAnswer:["\u0433\u043b\u043e\u0431\u0443\u043b\u0438\u043d\u043e\u0432"],answers:["\u0433\u043b\u043e\u0431\u0443\u043b\u0438\u043d\u043e\u0432","\u0430\u043b\u044c\u0431\u0443\u043c\u0438\u043d\u043e\u0432","\u0433\u043b\u044e\u043a\u043e\u0437\u044b","\u0431\u0438\u043b\u0438\u0440\u0443\u0431\u0438\u043d\u0430"]},115:{question:"\u041d\u041e\u0420\u041c\u0410\u041b\u042c\u041d\u041e\u0419 \u041c\u0418\u041a\u0420\u041e\u0424\u041b\u041e\u0420\u041e\u0419 \u0412\u041b\u0410\u0413\u0410\u041b\u0418\u0429\u0410 \u042f\u0412\u041b\u042f\u042e\u0422\u0421\u042f",rightAnswer:["\u043b\u0430\u043a\u0442\u043e\u0431\u0430\u0446\u0438\u043b\u043b\u044b\u0414\u0435\u0434\u0435\u0440\u043b\u044f\u0439\u043d\u0430 (\u041b\u0411\u0414)"],answers:["\u043b\u0430\u043a\u0442\u043e\u0431\u0430\u0446\u0438\u043b\u043b\u044b\u0414\u0435\u0434\u0435\u0440\u043b\u044f\u0439\u043d\u0430 (\u041b\u0411\u0414)","\u043f\u043d\u0435\u0432\u043c\u043e\u043a\u043e\u043a\u043a\u0438","\u0441\u0442\u0430\u0444\u0438\u043b\u043e\u043a\u043e\u043a\u043a\u0438","\u0433\u043e\u043d\u043e\u043a\u043e\u043a\u043a\u0438"]},116:{question:"\u041d\u041e\u0420\u041c\u0410\u041b\u042c\u041d\u041e\u0419 \u0420\u0415\u0410\u041a\u0426\u0418\u0415\u0419 \u041a\u0410\u041b\u0410 \u0421\u0427\u0418\u0422\u0410\u0415\u0422\u0421\u042f",rightAnswer:["\u043d\u0435\u0439\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f \u0438\u043b\u0438 \u0441\u043b\u0430\u0431\u043e\u0449\u0435\u043b\u043e\u0447\u043d\u0430\u044f"],answers:["\u043d\u0435\u0439\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f \u0438\u043b\u0438 \u0441\u043b\u0430\u0431\u043e\u0449\u0435\u043b\u043e\u0447\u043d\u0430\u044f","\u0440\u0435\u0437\u043a\u043e\u0449\u0435\u043b\u043e\u0447\u043d\u0430\u044f","\u0440\u0435\u0437\u043a\u043e\u043a\u0438\u0441\u043b\u0430\u044f","\u043a\u0438\u0441\u043b\u0430\u044f"]},117:{question:"\u041d\u041e\u0420\u041c\u0410\u041b\u042c\u041d\u0423\u042e \u041e\u041a\u0420\u0410\u0421\u041a\u0423 \u041a\u0410\u041b\u041e\u0412\u042b\u0425 \u041c\u0410\u0421\u0421 \u041e\u041f\u0420\u0415\u0414\u0415\u041b\u042f\u0415\u0422",rightAnswer:["\u0441\u0442\u0435\u0440\u043a\u043e\u0431\u0438\u043b\u0438\u043d"],answers:["\u0441\u0442\u0435\u0440\u043a\u043e\u0431\u0438\u043b\u0438\u043d","\u0431\u0438\u043b\u0438\u0440\u0443\u0431\u0438\u043d","\u0436\u0438\u0440","\u0443\u0433\u043b\u0435\u0432\u043e\u0434\u043d\u0430\u044f \u043f\u0438\u0449\u0430"]},118:{question:"\u0414\u041b\u042f \u0414\u0418\u0424\u0424\u0415\u0420\u0415\u041d\u0426\u0418\u0420\u041e\u0412\u041a\u0418 \u0422\u0420\u0410\u041d\u0421\u0421\u0423\u0414\u0410\u0422\u0410 \u041e\u0422 \u042d\u041a\u0421\u0421\u0423\u0414\u0410\u0422\u0410 \u041f\u0420\u0418\u041c\u0415\u041d\u042f\u042e\u0422 \u041f\u0420\u041e\u0411\u0423",rightAnswer:["\u0420\u0438\u0432\u0430\u043b\u044c\u0442\u0430"],answers:["\u0420\u0438\u0432\u0430\u043b\u044c\u0442\u0430","\u0413\u043c\u0435\u043b\u0438\u043d\u0430","\u0412\u0435\u0448\u043d\u044f\u043a\u043e\u0432\u0430","\u0413\u0435\u043b\u043b\u0435\u0440\u0430"]},119:{question:"\u041c\u0410\u041a\u0420\u041e\u0424\u0410\u0413\u0418 \u0412 \u0421\u041f\u0418\u041d\u041d\u041e\u041c\u041e\u0417\u0413\u041e\u0412\u041e\u0419 \u0416\u0418\u0414\u041a\u041e\u0421\u0422\u0418 \u041f\u041e\u042f\u0412\u041b\u042f\u042e\u0422\u0421\u042f \u041f\u0420\u0418",rightAnswer:["\u0441\u0442\u0430\u0434\u0438\u0438 \u0440\u0430\u0437\u0440\u0435\u0448\u0435\u043d\u0438\u044f \u0432\u043e\u0441\u043f\u0430\u043b\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u0441\u0441\u0430"],answers:["\u0441\u0442\u0430\u0434\u0438\u0438 \u0440\u0430\u0437\u0440\u0435\u0448\u0435\u043d\u0438\u044f \u0432\u043e\u0441\u043f\u0430\u043b\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u0441\u0441\u0430","\u0445\u0440\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u043c \u0442\u0435\u0447\u0435\u043d\u0438\u0438 \u0432\u043e\u0441\u043f\u0430\u043b\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u0441\u0441\u0430","\u043e\u043f\u0443\u0445\u043e\u043b\u0435\u0432\u044b\u0445 \u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u0441\u0441\u0430\u0445 \u0426\u041d\u0421","\u0430\u043b\u043b\u0435\u0440\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0437\u0430\u0431\u043e\u043b\u0435\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f\u0445 \u043c\u043e\u0437\u0433\u0430"]},120:{question:"\u0427\u0415\u0420\u041d\u042b\u0419 \u0414\u0415\u0413\u0422\u0415\u041e\u0411\u0420\u0410\u0417\u041d\u042b\u0419 \u0426\u0412\u0415\u0422 \u041a\u0410\u041b\u0410 \u0421\u0412\u0418\u0414\u0415\u0422\u0415\u041b\u042c\u0421\u0422\u0412\u0423\u0415\u0422 \u041e",rightAnswer:["\u043c\u0430\u0441\u0441\u0438\u0432\u043d\u043e\u043c \u043a\u0440\u043e\u0432\u043e\u0442\u0435\u0447\u0435\u043d\u0438\u0438 \u0432 \u043e\u0431\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438 \u043f\u0438\u0449\u0435\u0432\u043e\u0434\u0430 \u0438\u043b\u0438 \u0436\u0435\u043b\u0443\u0434\u043a\u0430"],answers:["\u043c\u0430\u0441\u0441\u0438\u0432\u043d\u043e\u043c \u043a\u0440\u043e\u0432\u043e\u0442\u0435\u0447\u0435\u043d\u0438\u0438 \u0432 \u043e\u0431\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438 \u043f\u0438\u0449\u0435\u0432\u043e\u0434\u0430 \u0438\u043b\u0438 \u0436\u0435\u043b\u0443\u0434\u043a\u0430","\u043f\u043e\u0440\u0430\u0436\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043f\u043e\u0434\u0436\u0435\u043b\u0443\u0434\u043e\u0447\u043d\u043e\u0439 \u0436\u0435\u043b\u0435\u0437\u044b","\u0430\u0445\u0438\u043b\u0438\u0438","\u043f\u0440\u0435\u043a\u0440\u0430\u0449\u0435\u043d\u0438\u0438 \u043f\u043e\u0441\u0442\u0443\u043f\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u0436\u0435\u043b\u0447\u0438 \u0432 \u043a\u0438\u0448\u0435\u0447\u043d\u0438\u043a"]},121:{question:"\u041a\u041b\u0415\u0422\u041a\u0418 \u0417\u0415\u041b\u0415\u041d\u041e\u0412\u0410\u0422\u041e\u0413\u041e \u0426\u0412\u0415\u0422\u0410 \u0414\u0412\u041e\u042f\u041a\u041e\u0412\u041e\u0413\u041d\u0423\u0422\u041e\u0419 \u0424\u041e\u0420\u041c\u042b \u041f\u0420\u0418 \u041c\u0418\u041a\u0420\u041e\u0421\u041a\u041e\u041f\u0418\u0418 \u041e\u0421\u0410\u0414\u041a\u0410 \u041c\u041e\u0427\u0418 \u042f\u0412\u041b\u042f\u042e\u0422\u0421\u042f",rightAnswer:["\u044d\u0440\u0438\u0442\u0440\u043e\u0446\u0438\u0442\u0430\u043c\u0438"],answers:["\u044d\u0440\u0438\u0442\u0440\u043e\u0446\u0438\u0442\u0430\u043c\u0438","\u043b\u0435\u0439\u043a\u043e\u0446\u0438\u0442\u0430\u043c\u0438","\u044d\u043f\u0438\u0442\u0435\u043b\u0438\u043e\u0446\u0438\u0442\u0430\u043c\u0438","\u0442\u0440\u043e\u043c\u0431\u043e\u0446\u0438\u0442\u0430\u043c\u0438"]},122:{question:"\u041d\u0410\u041b\u0418\u0427\u0418\u0415 \u0412 \u041a\u0410\u041b\u0415 \u0411\u041e\u041b\u042c\u0428\u041e\u0413\u041e \u041a\u041e\u041b\u0418\u0427\u0415\u0421\u0422\u0412\u0410 \u041a\u0420\u0410\u0425\u041c\u0410\u041b\u0410 \u041d\u0410\u0417\u042b\u0412\u0410\u0415\u0422\u0421\u042f",rightAnswer:["\u0430\u043c\u0438\u043b\u043e\u0440\u0435\u044f"],answers:["\u0430\u043c\u0438\u043b\u043e\u0440\u0435\u044f","\u043a\u0440\u0435\u0430\u0442\u043e\u0440\u0435\u044f","\u043b\u0438\u0435\u043d\u0442\u043e\u0440\u0435\u044f","\u0441\u0442\u0435\u0430\u0442\u043e\u0440\u0435\u044f"]},123:{question:"\u041a\u0421\u0410\u041d\u0422\u041e\u0425\u0420\u041e\u041c\u0418\u042f \u2013 \u042d\u0422\u041e \u041e\u041a\u0420\u0410\u0428\u0415\u041d\u041d\u041e\u0421\u0422\u042c \u041b\u0418\u041a\u0412\u041e\u0420\u0410 \u041f\u0420\u041e\u0414\u0423\u041a\u0422\u0410\u041c\u0418 \u0420\u0410\u0421\u041f\u0410\u0414\u0410 \u0413\u0415\u041c\u041e\u0413\u041b\u041e\u0411\u0418\u041d\u0410 \u0412",rightAnswer:["\u0436\u0450\u043b\u0442\u044b\u0439 \u0446\u0432\u0435\u0442"],answers:["\u0436\u0450\u043b\u0442\u044b\u0439 \u0446\u0432\u0435\u0442","\u043a\u0440\u0430\u0441\u043d\u044b\u0439 \u0446\u0432\u0435\u0442","\u0431\u0435\u043b\u044b\u0439 \u0446\u0432\u0435\u0442","\u0437\u0435\u043b\u0450\u043d\u044b\u0439 \u0446\u0432\u0435\u0442"]},124:{question:"\u041d\u0410\u041b\u0418\u0427\u0418\u0415 \u0412 \u041a\u0410\u041b\u0415 \u0411\u041e\u041b\u042c\u0428\u041e\u0413\u041e \u041a\u041e\u041b\u0418\u0427\u0415\u0421\u0422\u0412\u0410 \u041d\u0415\u041f\u0415\u0420\u0415\u0412\u0410\u0420\u0415\u041d\u041d\u042b\u0425 \u041c\u042b\u0428\u0415\u0427\u041d\u042b\u0425 \u0412\u041e\u041b\u041e\u041a\u041e\u041d \u041d\u0410\u0417\u042b\u0412\u0410\u0415\u0422\u0421\u042f",rightAnswer:["\u043a\u0440\u0435\u0430\u0442\u043e\u0440\u0435\u044f"],answers:["\u043a\u0440\u0435\u0430\u0442\u043e\u0440\u0435\u044f","\u0430\u043c\u0438\u043b\u043e\u0440\u0435\u044f","\u043b\u0438\u0435\u043d\u0442\u043e\u0440\u0435\u044f","\u0441\u0442\u0435\u0430\u0442\u043e\u0440\u0435\u044f"]},125:{question:"\u0414\u0415\u0420\u041c\u0410\u0422\u041e\u041c\u0418\u041a\u041e\u0417\u042b \u2013 \u042d\u0422\u041e",rightAnswer:["\u0433\u0440\u0438\u0431\u043a\u043e\u0432\u044b\u0435 \u0437\u0430\u0431\u043e\u043b\u0435\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u043a\u043e\u0436\u0438"],answers:["\u0433\u0440\u0438\u0431\u043a\u043e\u0432\u044b\u0435 \u0437\u0430\u0431\u043e\u043b\u0435\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u043a\u043e\u0436\u0438","\u0431\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u0437\u0430\u0431\u043e\u043b\u0435\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u043a\u043e\u0436\u0438","\u0438\u043d\u0444\u0435\u043a\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u043e-\u0430\u043b\u043b\u0435\u0440\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0437\u0430\u0431\u043e\u043b\u0435\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u043a\u043e\u0436\u0438","\u0432\u0438\u0440\u0443\u0441\u043d\u044b\u0435 \u0437\u0430\u0431\u043e\u043b\u0435\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u043a\u043e\u0436\u0438"]},126:{question:"\u041c\u0418\u041a\u0420\u041e\u0421\u041a\u041e\u041f\u0418\u0427\u0415\u0421\u041a\u0418\u0415 \u041a\u0410\u041c\u041d\u0418, \u041e\u0411\u041d\u0410\u0420\u0423\u0416\u0418\u0412\u0410\u0415\u041c\u042b\u0415 \u0412 \u041f\u041e\u0420\u0426\u0418\u042f\u0425 \u0416\u0415\u041b\u0427\u0418, \u041d\u0410\u0417\u042b\u0412\u0410\u042e\u0422\u0421\u042f",rightAnswer:["\u043c\u0438\u043a\u0440\u043e\u043b\u0438\u0442\u044b"],answers:["\u043c\u0438\u043a\u0440\u043e\u043b\u0438\u0442\u044b","\u043c\u0430\u043a\u0440\u043e\u043b\u0438\u0442\u044b","\u043c\u044b\u043b\u0430","\u0436\u0438\u0440\u043d\u044b\u0435 \u043a\u0438\u0441\u043b\u043e\u0442\u044b"]},127:{question:"\u0421\u041e\u041b\u0418 \u0416\u0418\u0420\u041d\u042b\u0425 \u041a\u0418\u0421\u041b\u041e\u0422, \u041e\u0411\u041d\u0410\u0420\u0423\u0416\u0418\u0412\u0410\u0415\u041c\u042b\u0415 \u041f\u0420\u0418 \u0421\u041d\u0418\u0416\u0415\u041d\u0418\u0418 \u041f\u041e\u0421\u0422\u0423\u041f\u041b\u0415\u041d\u0418\u042f \u0412 \u041a\u0418\u0428\u0415\u0427\u041d\u0418\u041a \u0416\u0415\u041b\u0427\u0418, \u041d\u0410\u0417\u042b\u0412\u0410\u042e\u0422\u0421\u042f",rightAnswer:["\u043c\u044b\u043b\u0430"],answers:["\u043c\u044b\u043b\u0430","\u043c\u0430\u043a\u0440\u043e\u043b\u0438\u0442\u044b","\u0436\u0438\u0440\u043d\u044b\u0435 \u043a\u0438\u0441\u043b\u043e\u0442\u044b","\u043c\u0438\u043a\u0440\u043e\u043b\u0438\u0442\u044b"]},128:{question:"\u0421\u041e\u0414\u0415\u0420\u0416\u0410\u041d\u0418\u0415 \u041a\u041b\u0415\u0422\u041e\u0427\u041d\u042b\u0425 \u042d\u041b\u0415\u041c\u0415\u041d\u0422\u041e\u0412 \u0412 \u041b\u0418\u041a\u0412\u041e\u0420\u0415 \u041d\u0410\u0417\u042b\u0412\u0410\u0415\u0422\u0421\u042f",rightAnswer:["\u0446\u0438\u0442\u043e\u0437"],answers:["\u0446\u0438\u0442\u043e\u0437","\u043b\u0435\u0439\u043a\u043e\u0446\u0438\u0442\u043e\u0437","\u044d\u0440\u0438\u0442\u0440\u043e\u0446\u0438\u0442\u043e\u0437","\u043c\u043e\u043d\u043e\u0446\u0438\u0442\u043e\u0437"]},129:{question:"\u041e\u0421\u041d\u041e\u0412\u041d\u041e\u0419 \u041f\u0418\u0429\u0415\u0412\u0410\u0420\u0418\u0422\u0415\u041b\u042c\u041d\u042b\u0419 \u0424\u0415\u0420\u041c\u0415\u041d\u0422 \u0416\u0415\u041b\u0423\u0414\u041e\u0427\u041d\u041e\u0413\u041e \u0421\u041e\u041a\u0410",rightAnswer:["\u043f\u0435\u043f\u0441\u0438\u043d"],answers:["\u043f\u0435\u043f\u0441\u0438\u043d","\u0433\u0430\u0441\u0442\u0440\u0438\u043d","\u0438\u043d\u0441\u0443\u043b\u0438\u043d","\u0441\u043e\u043c\u0430\u0442\u043e\u0441\u0442\u0430\u0442\u0438\u043d"]},130:{question:"\u0412\u0415\u041d\u0415\u0420\u0418\u0427\u0415\u0421\u041a\u041e\u0415 \u0417\u0410\u0411\u041e\u041b\u0415\u0412\u0410\u041d\u0418\u0415, \u0412\u042b\u0417\u042b\u0412\u0410\u0415\u041c\u041e\u0415 \u0411\u041b\u0415\u0414\u041d\u041e\u0419 \u0421\u041f\u0418\u0420\u041e\u0425\u0415\u0422\u041e\u0419, \u041f\u0415\u0420\u0415\u0414\u0410\u042e\u0429\u0415\u0415\u0421\u042f \u041f\u0420\u0415\u0418\u041c\u0423\u0429\u0415\u0421\u0422\u0412\u0415\u041d\u041d\u041e \u041f\u041e\u041b\u041e\u0412\u042b\u041c \u041f\u0423\u0422\u0415\u041c \u041d\u0410\u0417\u042b\u0412\u0410\u0415\u0422\u0421\u042f",rightAnswer:["\u0441\u0438\u0444\u0438\u043b\u0438\u0441"],answers:["\u0441\u0438\u0444\u0438\u043b\u0438\u0441","\u0432\u0430\u0433\u0438\u043d\u043e\u0437","\u0433\u043e\u043d\u043e\u0440\u0435\u044f","\u0442\u0440\u0438\u0445\u043e\u043c\u043e\u043d\u0438\u0430\u0437"]},131:{question:"\u0411\u041e\u041b\u042c\u0428\u041e\u0419 \u041e\u0411\u042a\u0401\u041c \u041c\u041e\u041a\u0420\u041e\u0422\u042b \u0412\u042b\u0414\u0415\u041b\u042f\u0415\u0422\u0421\u042f \u041f\u0420\u0418",rightAnswer:["\u0431\u0440\u043e\u043d\u0445\u043e\u044d\u043a\u0442\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0431\u043e\u043b\u0435\u0437\u043d\u0438"],answers:["\u0431\u0440\u043e\u043d\u0445\u043e\u044d\u043a\u0442\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0431\u043e\u043b\u0435\u0437\u043d\u0438","\u0431\u0440\u043e\u043d\u0445\u0438\u0442\u0435","\u0431\u0440\u043e\u043d\u0445\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0430\u0441\u0442\u043c\u0435","\u043b\u0430\u0440\u0438\u043d\u0433\u0438\u0442\u0435"]},132:{question:"\u0412\u042f\u0417\u041a\u0410\u042f \u0421\u0422\u0415\u041a\u041b\u041e\u0412\u0418\u0414\u041d\u0410\u042f \u041c\u041e\u041a\u0420\u041e\u0422\u0410 \u0425\u0410\u0420\u0410\u041a\u0422\u0415\u0420\u041d\u0410 \u0414\u041b\u042f",rightAnswer:["\u0431\u0440\u043e\u043d\u0445\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0430\u0441\u0442\u043c\u044b"],answers:["\u0431\u0440\u043e\u043d\u0445\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0430\u0441\u0442\u043c\u044b","\u0431\u0440\u043e\u043d\u0445\u043e\u044d\u043a\u0442\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0431\u043e\u043b\u0435\u0437\u043d\u0438","\u0431\u0440\u043e\u043d\u0445\u0438\u0442\u0430","\u043f\u043d\u0435\u0432\u043c\u043e\u043d\u0438\u0438"]},133:{question:"\u0411\u0415\u0421\u0426\u0412\u0415\u0422\u041d\u042b\u0415 \u0420\u041e\u041c\u0411\u042b \u0412 \u041c\u041e\u041a\u0420\u041e\u0422\u0415, \u041d\u0410\u041f\u041e\u041c\u0418\u041d\u0410\u042e\u0429\u0418\u0415 \u041c\u0410\u0413\u041d\u0418\u0422\u041d\u042b\u0415 \u0421\u0422\u0420\u0415\u041b\u041a\u0418, \u042f\u0412\u041b\u042f\u042e\u0422\u0421\u042f \u041a\u0420\u0418\u0421\u0422\u0410\u041b\u041b\u0410\u041c\u0418",rightAnswer:["\u0428\u0430\u0440\u043a\u043e-\u041b\u0435\u0439\u0434\u0435\u043d\u0430"],answers:["\u0428\u0430\u0440\u043a\u043e-\u041b\u0435\u0439\u0434\u0435\u043d\u0430","\u0445\u043e\u043b\u0435\u0441\u0442\u0435\u0440\u0438\u043d\u0430","\u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0438","\u0436\u0438\u0440\u043d\u044b\u0445 \u043a\u0438\u0441\u043b\u043e\u0442"]},134:{question:"\u041a\u041e\u041b\u0418\u0427\u0415\u0421\u0422\u0412\u041e \u041b\u0418\u041a\u0412\u041e\u0420\u0410, \u041e\u0411\u0420\u0410\u0417\u0423\u042e\u0429\u0415\u0415\u0421\u042f \u0412 \u0416\u0415\u041b\u0423\u0414\u041e\u0427\u041a\u0410\u0425 \u041c\u041e\u0417\u0413\u0410 \u0417\u0410 \u0421\u0423\u0422\u041a\u0418, \u0421\u041e\u0421\u0422\u0410\u0412\u041b\u042f\u0415\u0422",rightAnswer:["400-600 \u043c\u043b"],answers:["400-600 \u043c\u043b","100 \u043c\u043b","1000 \u043c\u043b","10-40 \u043c\u043b"]},135:{question:"\u041a\u041e\u041b\u0418\u0427\u0415\u0421\u0422\u0412\u041e \u0411\u0415\u041b\u041a\u0410 \u0412 \u042d\u041a\u0421\u0421\u0423\u0414\u0410\u0422\u0415 \u0421\u041e\u0421\u0422\u0410\u0412\u041b\u042f\u0415\u0422",rightAnswer:["\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 25 \u0433/\u043b"],answers:["\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 25 \u0433/\u043b","\u043c\u0435\u043d\u0435\u0435 25 \u0433/\u043b","1-5 \u0433/\u043b","10-20 \u0433/\u043b"]},136:{question:"\u041a\u041e\u041b\u0418\u0427\u0415\u0421\u0422\u0412\u041e \u0411\u0415\u041b\u041a\u0410 \u0412 \u0422\u0420\u0410\u041d\u0421\u0421\u0423\u0414\u0410\u0422\u0415 \u0421\u041e\u0421\u0422\u0410\u0412\u041b\u042f\u0415\u0422",rightAnswer:["5,0-25,0 \u0433/\u043b"],answers:["5,0-25,0 \u0433/\u043b","0-1 \u0433/\u043b","\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 25 \u0433/\u043b"]},137:{question:"\u0414\u0418\u0424\u0424\u0415\u0420\u0415\u041d\u0426\u0418\u0420\u041e\u0412\u0410\u0422\u042c \u041d\u0415\u0419\u0422\u0420\u0410\u041b\u042c\u041d\u042b\u0419 \u0416\u0418\u0420 \u0418 \u0416\u0418\u0420\u041d\u042b\u0415 \u041a\u0418\u0421\u041b\u041e\u0422\u042b \u041f\u041e\u0417\u0412\u041e\u041b\u042f\u0415\u0422 \u041c\u0418\u041a\u0420\u041e\u0421\u041a\u041e\u041f\u0418\u042f \u0421 \u041a\u0420\u0410\u0421\u0418\u0422\u0415\u041b\u0415\u041c",rightAnswer:["\u043c\u0435\u0442\u0438\u043b\u0435\u043d\u043e\u0432\u044b\u0439 \u0441\u0438\u043d\u0438\u0439"],answers:["\u043c\u0435\u0442\u0438\u043b\u0435\u043d\u043e\u0432\u044b\u0439 \u0441\u0438\u043d\u0438\u0439","\u044d\u043e\u0437\u0438\u043d","\u0430\u0437\u0443\u0440","\u0431\u0440\u0438\u043b\u043b\u0438\u0430\u043d\u0442\u043e\u0432\u044b\u0439 \u0441\u0438\u043d\u0438\u0439"]},138:{question:"\u0414\u041b\u042f \u041f\u0420\u041e\u0421\u0412\u0415\u0422\u041b\u0415\u041d\u0418\u042f \u041f\u0420\u0415\u041f\u0410\u0420\u0410\u0422\u041e\u0412 \u041f\u0420\u0418 \u0414\u0415\u0420\u041c\u0410\u0422\u041e\u041c\u0418\u041a\u041e\u0417\u0410\u0425 \u041f\u0420\u0418\u041c\u0415\u041d\u042f\u042e\u0422",rightAnswer:["30% \u041a\u041e\u041d"],answers:["30% \u041a\u041e\u041d","50% HNO3","3% NaCl","0,9% NaCl"]},139:{question:"\u0414\u041b\u042f \u041f\u041e\u0414\u0421\u0427\u0401\u0422\u0410 \u0426\u0418\u0422\u041e\u0417\u0410 \u0412 \u041b\u0418\u041a\u0412\u041e\u0420\u0415 \u0418\u0421\u041f\u041e\u041b\u042c\u0417\u0423\u042e\u0422",rightAnswer:["\u0440\u0435\u0430\u043a\u0442\u0438\u0432 \u0421\u0430\u043c\u0441\u043e\u043d\u0430"],answers:["\u0440\u0435\u0430\u043a\u0442\u0438\u0432 \u0421\u0430\u043c\u0441\u043e\u043d\u0430","3% \u0440\u0430\u0441\u0442\u0432\u043e\u0440 \u0445\u043b\u043e\u0440\u0438\u0434\u0430 \u043d\u0430\u0442\u0440\u0438\u044f","5% \u0440\u0430\u0441\u0442\u0432\u043e\u0440 \u0446\u0438\u0442\u0440\u0430\u0442\u0430 \u043d\u0430\u0442\u0440\u0438\u044f","0,9% \u0440\u0430\u0441\u0442\u0432\u043e\u0440 \u0445\u043b\u043e\u0440\u0438\u0434\u0430 \u043d\u0430\u0442\u0440\u0438\u044f"]},140:{question:"\u041c\u0423\u0422\u041d\u041e\u0421\u0422\u042c \u041c\u041e\u0427\u0418, \u0412\u042b\u0417\u0412\u0410\u041d\u041d\u0423\u042e \u041f\u0420\u0418\u0421\u0423\u0422\u0421\u0422\u0412\u0418\u0415\u041c \u0424\u041e\u0420\u041c\u0415\u041d\u041d\u042b\u0425 \u042d\u041b\u0415\u041c\u0415\u041d\u0422\u041e\u0412, \u041c\u041e\u0416\u041d\u041e \u0423\u0414\u0410\u041b\u0418\u0422\u042c",rightAnswer:["\u0446\u0435\u043d\u0442\u0440\u0438\u0444\u0443\u0433\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435\u043c"],answers:["\u0446\u0435\u043d\u0442\u0440\u0438\u0444\u0443\u0433\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435\u043c","\u0434\u043e\u0431\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c \u0449\u0450\u043b\u043e\u0447\u0438","\u0434\u043e\u0431\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c \u043a\u0438\u0441\u043b\u043e\u0442\u044b","\u043d\u0430\u0433\u0440\u0435\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435\u043c \u0434\u043e 30\xb0\u0421"]},141:{question:"\u041c\u0423\u0422\u041d\u041e\u0421\u0422\u042c \u041c\u041e\u0427\u0418, \u041e\u0411\u0423\u0421\u041b\u041e\u0412\u041b\u0415\u041d\u041d\u0410\u042f \u041f\u0420\u0418\u0421\u0423\u0422\u0421\u0422\u0412\u0418\u0415\u041c \u0411\u0410\u041a\u0422\u0415\u0420\u0418\u0419, \u0423\u0411\u0418\u0420\u0410\u0415\u0422\u0421\u042f",rightAnswer:["\u0431\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c \u0444\u0438\u043b\u044c\u0442\u0440\u043e\u043c"],answers:["\u0431\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c \u0444\u0438\u043b\u044c\u0442\u0440\u043e\u043c","\u0446\u0435\u043d\u0442\u0440\u0438\u0444\u0443\u0433\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435\u043c","\u0441\u043c\u0435\u0448\u0438\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435\u043c \u0441 \u044d\u0444\u0438\u0440\u043e\u043c","\u043d\u0430\u0433\u0440\u0435\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435\u043c"]},142:{question:"\u041a\u041e\u041b\u0418\u0427\u0415\u0421\u0422\u0412\u041e \u041b\u0418\u041a\u0412\u041e\u0420\u0410 \u041d\u0415\u041e\u0411\u0425\u041e\u0414\u0418\u041c\u041e\u0415 \u0414\u041b\u042f \u041b\u0410\u0411\u041e\u0420\u0410\u0422\u041e\u0420\u041d\u041e\u0413\u041e \u0418\u0421\u0421\u041b\u0415\u0414\u041e\u0412\u0410\u041d\u0418\u042f",rightAnswer:["10 \u043c\u043b"],answers:["10 \u043c\u043b","1 \u043c\u043b","100 \u043c\u043b","5 \u043c\u043b"]},143:{question:"\u0414\u041b\u042f \u0418\u0421\u0421\u041b\u0415\u0414\u041e\u0412\u0410\u041d\u0418\u042f \u041c\u041e\u0427\u0418 \u041d\u0410 \u041e\u0411\u0429\u0418\u0419 \u0410\u041d\u0410\u041b\u0418\u0417 \u0421\u041e\u0411\u0418\u0420\u0410\u042e\u0422",rightAnswer:["\u0432\u0441\u044e \u043f\u043e\u0440\u0446\u0438\u044e \u043c\u043e\u0447\u0438"],answers:["\u0432\u0441\u044e \u043f\u043e\u0440\u0446\u0438\u044e \u043c\u043e\u0447\u0438","\u043f\u0435\u0440\u0432\u0443\u044e \u043f\u043e\u0440\u0446\u0438\u044e \u043c\u043e\u0447\u0438","\u0437\u0430\u043a\u043b\u044e\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0443\u044e \u043f\u043e\u0440\u0446\u0438\u044e \u043c\u043e\u0447\u0438","\u0441\u0440\u0435\u0434\u043d\u044e\u044e \u043f\u043e\u0440\u0446\u0438\u044e \u043c\u043e\u0447\u0438"]},144:{question:"\u0414\u041b\u042f \u0421\u0411\u041e\u0420\u0410 \u041c\u041e\u0427\u0418 \u041d\u0410 \u0418\u0421\u0421\u041b\u0415\u0414\u041e\u0412\u0410\u041d\u0418\u0415 \u041f\u041e \u041c\u0415\u0422\u041e\u0414\u0423 \u0417\u0418\u041c\u041d\u0418\u0426\u041a\u041e\u0413\u041e \u041d\u0410\u0414\u041e \u041f\u0420\u0418\u0413\u041e\u0422\u041e\u0412\u0418\u0422\u042c \u0415\u041c\u041a\u041e\u0421\u0422\u0418 \u0412 \u041a\u041e\u041b\u0418\u0427\u0415\u0421\u0422\u0412\u0415",rightAnswer:["8"],answers:["8","6","10","1 \u0438 \u0434\u0432\u0435 \u0434\u043e\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e"]},145:{question:"\u0410\u0417\u041e\u041f\u0418\u0420\u0410\u041c\u041e\u0412\u0410\u042f \u041f\u0420\u041e\u0411\u0410 \u041f\u0420\u041e\u0412\u041e\u0414\u0418\u0422\u0421\u042f \u0414\u041b\u042f \u041e\u041f\u0420\u0415\u0414\u0415\u041b\u0415\u041d\u0418\u042f \u041e\u0421\u0422\u0410\u0422\u041a\u041e\u0412",rightAnswer:["\u043a\u0440\u043e\u0432\u0438"],answers:["\u043a\u0440\u043e\u0432\u0438","\u0433\u043d\u043e\u044f","\u0445\u043b\u043e\u0440\u0430","\u043c\u043e\u044e\u0449\u0435\u0433\u043e \u0441\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0432\u0430"]},146:{question:"\u041f\u0410\u041a\u0415\u0422\u042b \u0414\u041b\u042f \u0421\u0411\u041e\u0420\u0410 \u041e\u0422\u0425\u041e\u0414\u041e\u0412 \u041a\u041b\u0410\u0421\u0421\u0410 \xab\u0411\xbb \u0414\u041e\u041b\u0416\u041d\u042b \u0418\u041c\u0415\u0422\u042c \u041e\u041a\u0420\u0410\u0421\u041a\u0423",rightAnswer:["\u0436\u0435\u043b\u0442\u0443\u044e"],answers:["\u0436\u0435\u043b\u0442\u0443\u044e","\u0431\u0435\u043b\u0443\u044e","\u043a\u0440\u0430\u0441\u043d\u0443\u044e","\u0447\u0450\u0440\u043d\u0443\u044e"]},147:{question:"\u0414\u041b\u042f \u041f\u0420\u0418\u0413\u041e\u0422\u041e\u0412\u041b\u0415\u041d\u0418\u042f 1000 \u041c\u041b 3% \u0420\u0410\u0421\u0422\u0412\u041e\u0420\u0410 \u041f\u0415\u0420\u0415\u041a\u0418\u0421\u0418 \u0412\u041e\u0414\u041e\u0420\u041e\u0414\u0410 \u0418\u0417 30% \u0420\u0410\u0421\u0422\u0412\u041e\u0420\u0410 \u041d\u0415\u041e\u0411\u0425\u041e\u0414\u0418\u041c\u041e \u0412\u0417\u042f\u0422\u042c",rightAnswer:["100 \u043c\u043b 30% \u0440\u0430\u0441\u0442\u0432\u043e\u0440\u0430 \u0438 900 \u043c\u043b \u0432\u043e\u0434\u044b"],answers:["100 \u043c\u043b 30% \u0440\u0430\u0441\u0442\u0432\u043e\u0440\u0430 \u0438 900 \u043c\u043b \u0432\u043e\u0434\u044b","10 \u043c\u043b 30% \u0440\u0430\u0441\u0442\u0432\u043e\u0440\u0430 \u0438 990 \u043c\u043b \u0432\u043e\u0434\u044b","200 \u043c\u043b 30% \u0440\u0430\u0441\u0442\u0432\u043e\u0440\u0430 \u0438 800 \u043c\u043b \u0432\u043e\u0434\u044b","1 \u043c\u043b 30% \u0440\u0430\u0441\u0442\u0432\u043e\u0440\u0430 \u0438 999 \u043c\u043b \u0432\u043e\u0434\u044b"]},148:{question:"\u0414\u041b\u042f \u041f\u0420\u0418\u0413\u041e\u0422\u041e\u0412\u041b\u0415\u041d\u0418\u042f 0,5 \u041b 3%-\u041d\u041e\u0413\u041e \u0420\u0410\u0421\u0422\u0412\u041e\u0420\u0410 \u0425\u041b\u041e\u0420\u0410\u041c\u0418\u041d\u0410 \u041d\u0415\u041e\u0411\u0425\u041e\u0414\u0418\u041c\u041e \u0412\u0417\u0412\u0415\u0421\u0418\u0422\u042c \u0421\u0423\u0425\u041e\u0413\u041e \u0412\u0415\u0429\u0415\u0421\u0422\u0412\u0410",rightAnswer:["15 \u0433"],answers:["15 \u0433","6 \u0433","9 \u0433","12 \u0433"]},149:{question:"\u041f\u041e\u0414 \u0414\u0418\u0410\u0413\u041d\u041e\u0421\u0422\u0418\u0427\u0415\u0421\u041a\u041e\u0419 \u0427\u0423\u0412\u0421\u0422\u0412\u0418\u0422\u0415\u041b\u042c\u041d\u041e\u0421\u0422\u042c\u042e \u041b\u0410\u0411\u041e\u0420\u0410\u0422\u041e\u0420\u041d\u041e\u0413\u041e \u0422\u0415\u0421\u0422\u0410 \u041f\u041e\u0414\u0420\u0410\u0417\u0423\u041c\u0415\u0412\u0410\u0415\u0422\u0421\u042f",rightAnswer:["\u0432\u0435\u0440\u043e\u044f\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043f\u043e\u043b\u043e\u0436\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0440\u0435\u0437\u0443\u043b\u044c\u0442\u0430\u0442\u0430 \u0442\u0435\u0441\u0442\u0430 \u0432 \u043f\u0440\u0438\u0441\u0443\u0442\u0441\u0442\u0432\u0438\u0438 \u0431\u043e\u043b\u0435\u0437\u043d\u0438"],answers:["\u0432\u0435\u0440\u043e\u044f\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043f\u043e\u043b\u043e\u0436\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0440\u0435\u0437\u0443\u043b\u044c\u0442\u0430\u0442\u0430 \u0442\u0435\u0441\u0442\u0430 \u0432 \u043f\u0440\u0438\u0441\u0443\u0442\u0441\u0442\u0432\u0438\u0438 \u0431\u043e\u043b\u0435\u0437\u043d\u0438","\u0432\u0435\u0440\u043e\u044f\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043e\u0442\u0440\u0438\u0446\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0440\u0435\u0437\u0443\u043b\u044c\u0442\u0430\u0442\u0430 \u0442\u0435\u0441\u0442\u0430 \u0432 \u043e\u0442\u0441\u0443\u0442\u0441\u0442\u0432\u0438\u0438 \u0431\u043e\u043b\u0435\u0437\u043d\u0438","\u043c\u0438\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435 \u043a\u043e\u043b\u0438\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u0438\u0441\u0441\u043b\u0435\u0434\u0443\u0435\u043c\u043e\u0433\u043e \u0432\u0435\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0435 \u043c\u043e\u0436\u043d\u043e \u043e\u0431\u043d\u0430\u0440\u0443\u0436\u0438\u0442\u044c \u0432 \u043f\u043b\u0430\u0437\u043c\u0435 \u043a\u0440\u043e\u0432\u0438","\u0441\u043f\u043e\u0441\u043e\u0431\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043e\u0442\u043b\u0438\u0447\u0430\u0442\u044c \u0438\u0441\u0441\u043b\u0435\u0434\u0443\u0435\u043c\u043e\u0435 \u0432\u0435\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u043e\u0442 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0445 \u0441\u043e\u0435\u0434\u0438\u043d\u0435\u043d\u0438\u0439"]},150:{question:"\u041a \u041a\u0415\u0422\u041e\u041d\u041e\u0412\u042b\u041c \u0422\u0415\u041b\u0410\u041c \u041e\u0422\u041d\u041e\u0421\u0418\u0422\u0421\u042f",rightAnswer:["\u0430\u0446\u0435\u0442\u043e\u0443\u043a\u0441\u0443\u0441\u043d\u0430\u044f \u043a\u0438\u0441\u043b\u043e\u0442\u0430"],answers:["\u0430\u0446\u0435\u0442\u043e\u0443\u043a\u0441\u0443\u0441\u043d\u0430\u044f \u043a\u0438\u0441\u043b\u043e\u0442\u0430","\u0433\u043b\u0438\u0446\u0435\u0440\u0430\u043b\u044c\u0434\u0435\u0433\u0438\u0434-3-\u0444\u043e\u0441\u0444\u0430\u0442","\u0433\u043b\u0438\u0446\u0435\u0440\u043e\u043b-3-\u0444\u043e\u0441\u0444\u0430\u0442","\u043c\u043e\u043b\u043e\u0447\u043d\u0430\u044f \u043a\u0438\u0441\u043b\u043e\u0442\u0430"]},151:{question:"\u041e\u0411\u041d\u0410\u0420\u0423\u0416\u0418\u0422\u042c \u041a\u0415\u0422\u041e\u041d\u041e\u0412\u042b\u0415 \u0422\u0415\u041b\u0410 \u0412 \u041c\u041e\u0427\u0415 \u041c\u041e\u0416\u041d\u041e \u0421 \u041f\u041e\u041c\u041e\u0429\u042c\u042e \u041f\u0420\u041e\u0411\u042b",rightAnswer:["\u041b\u0435\u0433\u0430\u043b\u044f (\u041b\u0430\u043d\u0433\u0435)"],answers:["\u041b\u0435\u0433\u0430\u043b\u044f (\u041b\u0430\u043d\u0433\u0435)","\u0421\u0435\u043b\u0438\u0432\u0430\u043d\u043e\u0432\u0430","\u0411\u0438\u0430\u043b\u044f","\u0412\u0435\u043b\u044c\u043a\u0430"]},152:{question:"\u041a\u0418\u0421\u041b\u041e\u0422\u041d\u041e\u0421\u0422\u042c \u0416\u0415\u041b\u0423\u0414\u041e\u0427\u041d\u041e\u0413\u041e \u0421\u041e\u041a\u0410 \u0421\u041e\u0417\u0414\u0410\u0415\u0422\u0421\u042f",rightAnswer:["\u0441\u043e\u043b\u044f\u043d\u043e\u0439 \u043a\u0438\u0441\u043b\u043e\u0442\u043e\u0439"],answers:["\u0441\u043e\u043b\u044f\u043d\u043e\u0439 \u043a\u0438\u0441\u043b\u043e\u0442\u043e\u0439","\u043c\u043e\u043b\u043e\u0447\u043d\u043e\u0439 \u043a\u0438\u0441\u043b\u043e\u0442\u043e\u0439","\u0443\u043a\u0441\u0443\u0441\u043d\u043e\u0439 \u043a\u0438\u0441\u043b\u043e\u0442\u043e\u0439","\u0441\u0435\u0440\u043d\u043e\u0439 \u043a\u0438\u0441\u043b\u043e\u0442\u043e\u0439"]},153:{question:"\u041f\u0420\u0418\u041d\u0426\u0418\u041f \u041c\u0415\u0422\u041e\u0414\u0410 \u0424\u041e\u0422\u041e\u041a\u041e\u041b\u041e\u0420\u0418\u041c\u0415\u0422\u0420\u0418\u0418 \u0417\u0410\u041a\u041b\u042e\u0427\u0410\u0415\u0422\u0421\u042f \u0412",rightAnswer:["\u043e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u0438 \u043e\u043f\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u043b\u043e\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u043e\u043a\u0440\u0430\u0448\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0440\u0430\u0441\u0442\u0432\u043e\u0440\u0430"],answers:["\u043e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u0438 \u043e\u043f\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u043b\u043e\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u043e\u043a\u0440\u0430\u0448\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0440\u0430\u0441\u0442\u0432\u043e\u0440\u0430","\u043e\u0446\u0435\u043d\u043a\u0435 \u0441\u0432\u0435\u0442\u043e\u043f\u043e\u0433\u043b\u043e\u0449\u0435\u043d\u0438\u044f \u043c\u0443\u0442\u043d\u043e\u0433\u043e \u0440\u0430\u0441\u0442\u0432\u043e\u0440\u0430","\u043e\u0446\u0435\u043d\u043a\u0435 \u0440\u0430\u0441\u0441\u0435\u0438\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u0434\u0438\u0441\u043f\u0435\u0440\u0441\u043d\u043e\u0439 \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u044b","\u0440\u0430\u0437\u043b\u0438\u0447\u0438\u044f\u0445 \u0441\u043e\u0440\u0431\u0438\u0440\u0443\u0435\u043c\u043e\u0441\u0442\u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u043d\u0435\u043d\u0442\u043e\u0432 \u0441\u043c\u0435\u0441\u0438"]},154:{question:"\u041f\u041e\u041b\u041d\u041e\u0415 \u0423\u041d\u0418\u0427\u0422\u041e\u0416\u0415\u041d\u0418\u0415 \u0412\u0415\u0413\u0415\u0422\u0410\u0422\u0418\u0412\u041d\u042b\u0425 \u0424\u041e\u0420\u041c \u0418 \u0421\u041f\u041e\u0420 \u041c\u0418\u041a\u0420\u041e\u0411\u041e\u0412 \u0412 \u041c\u0410\u0422\u0415\u0420\u0418\u0410\u041b\u0415",rightAnswer:["\u0441\u0442\u0435\u0440\u0438\u043b\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u044f"],answers:["\u0441\u0442\u0435\u0440\u0438\u043b\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u044f","\u0430\u0441\u0435\u043f\u0442\u0438\u043a\u0430","\u0430\u043d\u0442\u0438\u0441\u0435\u043f\u0442\u0438\u043a\u0430","\u0434\u0435\u0437\u0438\u043d\u0444\u0435\u043a\u0446\u0438\u044f"]},155:{question:"\u0423\u041d\u0418\u0427\u0422\u041e\u0416\u0415\u041d\u0418\u0415 \u041f\u0410\u0422\u041e\u0413\u0415\u041d\u041d\u042b\u0425 \u0414\u041b\u042f \u0427\u0415\u041b\u041e\u0412\u0415\u041a\u0410 \u0418 \u0416\u0418\u0412\u041e\u0422\u041d\u042b\u0425 \u041c\u0418\u041a\u0420\u041e\u041e\u0420\u0413\u0410\u041d\u0418\u0417\u041c\u041e\u0412 \u041d\u0410 \u041e\u0411\u042a\u0415\u041a\u0422\u0410\u0425 \u0412\u041d\u0415\u0428\u041d\u0415\u0419 \u0421\u0420\u0415\u0414\u042b \u0421 \u041f\u041e\u041c\u041e\u0429\u042c\u042e \u0425\u0418\u041c\u0418\u0427\u0415\u0421\u041a\u0418\u0425 \u0412\u0415\u0429\u0415\u0421\u0422\u0412 \u2013 \u042d\u0422\u041e",rightAnswer:["\u0434\u0435\u0437\u0438\u043d\u0444\u0435\u043a\u0446\u0438\u044f"],answers:["\u0434\u0435\u0437\u0438\u043d\u0444\u0435\u043a\u0446\u0438\u044f","\u0430\u0441\u0435\u043f\u0442\u0438\u043a\u0430","\u0430\u043d\u0442\u0438\u0441\u0435\u043f\u0442\u0438\u043a\u0430","\u0441\u0442\u0435\u0440\u0438\u043b\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u044f"]},156:{question:"\u0421\u0422\u0415\u0420\u0418\u041b\u0418\u0417\u0410\u0426\u0418\u042e \u041f\u0410\u0420\u041e\u041c \u041f\u041e\u0414 \u0414\u0410\u0412\u041b\u0415\u041d\u0418\u0415\u041c \u041f\u0420\u041e\u0412\u041e\u0414\u042f\u0422 \u0412",rightAnswer:["\u0430\u0432\u0442\u043e\u043a\u043b\u0430\u0432\u0435"],answers:["\u0430\u0432\u0442\u043e\u043a\u043b\u0430\u0432\u0435","\u0430\u043d\u0430\u044d\u0440\u043e\u0441\u0442\u0430\u0442\u0435","\u043f\u0435\u0447\u0438 \u041f\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440\u0430","\u0442\u0435\u0440\u043c\u043e\u0441\u0442\u0430\u0442\u0435"]},157:{question:"\u0414\u041b\u042f \u0420\u0410\u0417\u0412\u0415\u0414\u0415\u041d\u0418\u042f \u041a\u041e\u041d\u0426\u0415\u041d\u0422\u0420\u0418\u0420\u041e\u0412\u0410\u041d\u041d\u042b\u0425 \u041a\u0418\u0421\u041b\u041e\u0422 \u041d\u0415\u041e\u0411\u0425\u041e\u0414\u0418\u041c\u041e",rightAnswer:["\u043f\u0440\u0438\u043b\u0438\u0432\u0430\u0442\u044c \u043a\u0438\u0441\u043b\u043e\u0442\u0443 \u0432 \u0432\u043e\u0434\u0443"],answers:["\u043f\u0440\u0438\u043b\u0438\u0432\u0430\u0442\u044c \u043a\u0438\u0441\u043b\u043e\u0442\u0443 \u0432 \u0432\u043e\u0434\u0443","\u043f\u0440\u0438\u043b\u0438\u0432\u0430\u0442\u044c \u0432\u043e\u0434\u0443 \u043a \u043a\u0438\u0441\u043b\u043e\u0442\u0435","\u043f\u0440\u0438\u043b\u0438\u0432\u0430\u0442\u044c \u043a\u0438\u0441\u043b\u043e\u0442\u0443 \u043a \u043a\u0438\u0441\u043b\u043e\u0442\u0435","\u043a\u0438\u0441\u043b\u043e\u0442\u044b \u043d\u0435 \u0440\u0430\u0437\u0431\u0430\u0432\u043b\u044f\u044e\u0442"]},158:{question:"\u041e\u0422\u0420\u0410\u0411\u041e\u0422\u0410\u041d\u041d\u042b\u0415 \u0420\u0415\u0410\u041a\u0422\u0418\u0412\u042b \u0412\u042b\u041b\u0418\u0412\u0410\u042e\u0422",rightAnswer:["\u0432 \u0441\u043f\u0435\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u043f\u0440\u043e\u043c\u0430\u0440\u043a\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u044b\u0435 \u043a\u043e\u043d\u0442\u0435\u0439\u043d\u0435\u0440\u044b"],answers:["\u0432 \u0441\u043f\u0435\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u043f\u0440\u043e\u043c\u0430\u0440\u043a\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u044b\u0435 \u043a\u043e\u043d\u0442\u0435\u0439\u043d\u0435\u0440\u044b","\u0432 \u0440\u0430\u043a\u043e\u0432\u0438\u043d\u0443","\u0432 \u043f\u0430\u043a\u0435\u0442","\u043e\u0431\u0440\u0430\u0442\u043d\u043e \u0432 \u0431\u0443\u0442\u044b\u043b\u0438"]},159:{question:"\u041f\u041e\u0412\u0415\u0420\u0425\u041d\u041e\u0421\u0422\u042c \u041b\u0410\u0411\u041e\u0420\u0410\u0422\u041e\u0420\u041d\u041e\u0413\u041e \u0421\u0422\u041e\u041b\u0410 \u041e\u0411\u0420\u0410\u0411\u0410\u0422\u042b\u0412\u0410\u042e\u0422",rightAnswer:["\u0434\u0435\u0437\u0438\u043d\u0444\u0438\u0446\u0438\u0440\u0443\u044e\u0449\u0438\u043c \u0440\u0430\u0441\u0442\u0432\u043e\u0440\u043e\u043c"],answers:["\u0434\u0435\u0437\u0438\u043d\u0444\u0438\u0446\u0438\u0440\u0443\u044e\u0449\u0438\u043c \u0440\u0430\u0441\u0442\u0432\u043e\u0440\u043e\u043c","\u0434\u0438\u0441\u0442\u0438\u043b\u043b\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0432\u043e\u0434\u043e\u0439","\u0444\u043e\u0440\u043c\u0430\u043b\u0438\u043d\u043e\u043c","\u0443\u043a\u0441\u0443\u0441\u043d\u043e\u0439 \u043a\u0438\u0441\u043b\u043e\u0442\u043e\u0439"]},160:{question:"\u041c\u0410\u0420\u041a\u0418\u0420\u041e\u0412\u041a\u0410 \u0415\u041c\u041a\u041e\u0421\u0422\u0415\u0419 \u0414\u041b\u042f \u041e\u0422\u0425\u041e\u0414\u041e\u0412 \u041a\u041b\u0410\u0421\u0421\u0410 \u0411 \u0418\u041c\u0415\u0415\u0422 \u0426\u0412\u0415\u0422",rightAnswer:["\u0436\u0435\u043b\u0442\u044b\u0439"],answers:["\u0436\u0435\u043b\u0442\u044b\u0439","\u0437\u0435\u043b\u0435\u043d\u044b\u0439","\u0447\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439","\u0431\u0435\u043b\u044b\u0439"]},161:{question:"\u041f\u0420\u041e\u0411\u0410 \u0417\u0418\u041c\u041d\u0418\u0426\u041a\u041e\u0413\u041e \u041f\u041e\u0417\u0412\u041e\u041b\u042f\u0415\u0422 \u041e\u0421\u0423\u0429\u0415\u0421\u0422\u0412\u0418\u0422\u042c \u0412\u0421\u0415, \u041a\u0420\u041e\u041c\u0415:",rightAnswer:["\u043e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u0441\u0443\u0442\u043e\u0447\u043d\u043e\u0433\u043e \u043a\u043e\u043b\u0438\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0433\u043b\u044e\u043a\u043e\u0437\u044b \u0432 \u043c\u043e\u0447\u0435"],answers:["\u043e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u0441\u0443\u0442\u043e\u0447\u043d\u043e\u0433\u043e \u043a\u043e\u043b\u0438\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0433\u043b\u044e\u043a\u043e\u0437\u044b \u0432 \u043c\u043e\u0447\u0435","\u0434\u0438\u043d\u0430\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043d\u0430\u0431\u043b\u044e\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0437\u0430 \u043e\u0442\u043d\u043e\u0441\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043f\u043b\u043e\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c\u044e \u043c\u043e\u0447\u0438 \u0432 \u0442\u0435\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0441\u0443\u0442\u043e\u043a","\u043e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u043d\u043e\u0447\u043d\u043e\u0433\u043e \u0438 \u0434\u043d\u0435\u0432\u043d\u043e\u0433\u043e \u0434\u0438\u0443\u0440\u0435\u0437\u0430","\u0434\u0438\u043d\u0430\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043d\u0430\u0431\u043b\u044e\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0437\u0430 \u043a\u043e\u043b\u0438\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u0432\u044b\u0434\u0435\u043b\u044f\u0435\u043c\u043e\u0439 \u043c\u043e\u0447\u0438"]},162:{question:"\u041e\u041a\u0420\u0410\u0421\u041a\u0423 \u041f\u0420\u0415\u041f\u0410\u0420\u0410\u0422\u041e\u0412, \u041f\u0420\u0418\u0413\u041e\u0422\u041e\u0412\u041b\u0415\u041d\u041d\u042b\u0425 \u0418\u0417 \u041e\u0421\u0410\u0414\u041a\u0410 \u041c\u041e\u0427\u0418, \u041f\u041e \u041c\u0415\u0422\u041e\u0414\u0423 \u0426\u0418\u041b\u042f-\u041d\u0418\u041b\u042c\u0421\u0415\u041d\u0410 \u041f\u0420\u041e\u0418\u0417\u0412\u041e\u0414\u042f\u0422 \u041f\u0420\u0418 \u041f\u041e\u0414\u041e\u0417\u0420\u0415\u041d\u0418\u0418:",rightAnswer:["\u043d\u0430 \u0442\u0443\u0431\u0435\u0440\u043a\u0443\u043b\u0435\u0437 \u043f\u043e\u0447\u0435\u043a"],answers:["\u043d\u0430 \u0442\u0443\u0431\u0435\u0440\u043a\u0443\u043b\u0435\u0437 \u043f\u043e\u0447\u0435\u043a","\u043d\u0430 \u0432\u043e\u0441\u043f\u0430\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043c\u043e\u0447\u0435\u0432\u043e\u0433\u043e \u043f\u0443\u0437\u044b\u0440\u044f","\u043d\u0430 \u043e\u043f\u0443\u0445\u043e\u043b\u044c \u043f\u043e\u0447\u0435\u043a","\u043d\u0430 \u043c\u043e\u0447\u0435\u043a\u0430\u043c\u0435\u043d\u043d\u0443\u044e \u0431\u043e\u043b\u0435\u0437\u043d\u044c"]},163:{question:"\u041e\u0422\u041d\u041e\u0421\u0418\u0422\u0415\u041b\u042c\u041d\u0410\u042f \u041f\u041b\u041e\u0422\u041d\u041e\u0421\u0422\u042c \u042d\u041a\u0421\u0421\u0423\u0414\u0410\u0422\u0410:",rightAnswer:["1,018-1,022."],answers:["1,018-1,022.","1,003-1,005;","1,005-1,010;","1,010-1,015;"]},164:{question:"\u041f\u041e \u0425\u0410\u0420\u0410\u041a\u0422\u0415\u0420\u0423 \u042d\u041a\u0421\u0421\u0423\u0414\u0410\u0422\u042b \u0411\u042b\u0412\u0410\u042e\u0422:",rightAnswer:["\u0433\u043d\u043e\u0439\u043d\u044b\u0439"],answers:["\u0433\u043d\u043e\u0439\u043d\u044b\u0439","\u043a\u043b\u0435\u0442\u043e\u0447\u043d\u044b\u0439","\u043f\u043b\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439","\u043a\u0438\u0441\u043b\u044b\u0439"]},165:{question:"\u041f\u0420\u0418 \u041e\u0422\u0420\u0418\u0426\u0410\u0422\u0415\u041b\u042c\u041d\u041e\u0419 \u041f\u0420\u041e\u0411\u0415 \u0420\u0418\u0412\u0410\u041b\u042c\u0422\u0410 \u041f\u041e\u042f\u0412\u041b\u042f\u042e\u0422\u0421\u042f:",rightAnswer:["\u0440\u0430\u0441\u0442\u0432\u043e\u0440\u044f\u044e\u0449\u0438\u0435\u0441\u044f \u0431\u0435\u043b\u044b\u0435 \u0445\u043b\u043e\u043f\u044c\u044f"],answers:["\u0440\u0430\u0441\u0442\u0432\u043e\u0440\u044f\u044e\u0449\u0438\u0435\u0441\u044f \u0431\u0435\u043b\u044b\u0435 \u0445\u043b\u043e\u043f\u044c\u044f","\u0446\u0432\u0435\u0442 \u0436\u0438\u0434\u043a\u043e\u0441\u0442\u0438 \u043c\u0435\u043d\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u043d\u0430 \u0437\u0435\u043b\u0451\u043d\u044b\u0439","\u043d\u0435 \u0440\u0430\u0441\u0442\u0432\u043e\u0440\u044f\u044e\u0449\u0438\u0435\u0441\u044f \u0431\u0435\u043b\u044b\u0435 \u0445\u043b\u043e\u043f\u044c\u044f","\u0446\u0432\u0435\u0442 \u0436\u0438\u0434\u043a\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u0442\u0441\u044f \u0441\u0438\u043d\u0438\u043c"]},166:{question:"\u0426\u0415\u041d\u0422\u0420\u0410\u041b\u042c\u041d\u0410\u042f \u041d\u0415\u0420\u0412\u041d\u0410\u042f \u0421\u0418\u0421\u0422\u0415\u041c\u0410 \u0421\u041e\u0421\u0422\u041e\u0418\u0422 \u0418\u0417:",rightAnswer:["\u0433\u043e\u043b\u043e\u0432\u043d\u043e\u0433\u043e \u043c\u043e\u0437\u0433\u0430"],answers:["\u0433\u043e\u043b\u043e\u0432\u043d\u043e\u0433\u043e \u043c\u043e\u0437\u0433\u0430","\u043a\u043e\u0441\u0442\u043d\u043e\u0433\u043e \u043c\u043e\u0437\u0433\u0430","\u043d\u0435\u0440\u0432\u043d\u044b\u0445 \u043e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0430\u043d\u0438\u0439","\u043c\u044b\u0448\u0435\u0447\u043d\u043e\u0439 \u0442\u043a\u0430\u043d\u0438"]},167:{question:"\u041d\u041e\u0420\u041c\u0410\u041b\u042c\u041d\u041e\u0415 \u041a\u041e\u041b\u0418\u0427\u0415\u0421\u0422\u0412\u041e    \u041b\u0418\u041a\u0412\u041e\u0420\u0410, \u041e\u0411\u0420\u0410\u0417\u0423\u0415\u041c\u041e\u0415 \u0412 \u0421\u0423\u0411\u0410\u0420\u041e\u0425\u041d\u041e\u0418\u0414\u0410\u041b\u042c\u041d\u041e\u041c \u041f\u0420\u041e\u0421\u0422\u0420\u0410\u041d\u0421\u0422\u0412\u0415:",rightAnswer:["100-150 \u043c\u043b"],answers:["100-150 \u043c\u043b","100-200 \u043c\u043b","400-500 \u043c\u043b","400-600 \u043c\u043b"]},168:{question:"\u041c\u0423\u0422\u041d\u041e\u0421\u0422\u042c \u041b\u0418\u041a\u0412\u041e\u0420\u0410 \u0417\u0410\u0412\u0418\u0421\u0418\u0422 \u041e\u0422 \u041d\u0410\u041b\u0418\u0427\u0418\u042f:",rightAnswer:["\u043c\u0438\u043a\u0440\u043e\u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u043c\u043e\u0432"],answers:["\u043c\u0438\u043a\u0440\u043e\u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u043c\u043e\u0432","\u0433\u043b\u044e\u043a\u043e\u0437\u044b","\u0445\u043b\u043e\u0440\u0438\u0434\u043e\u0432","\u0444\u043e\u0441\u0444\u0430\u0442\u043e\u0432"]},169:{question:"\u041f\u041e\u041b\u041e\u0416\u0418\u0422\u0415\u041b\u042c\u041d\u0410\u042f \u0420\u0415\u0410\u041a\u0426\u0418\u042f \u041f\u0410\u041d\u0414\u0418 \u0423\u041a\u0410\u0417\u042b\u0412\u0410\u0415\u0422 \u041d\u0410 \u041d\u0410\u041b\u0418\u0427\u0418\u0415 \u0412 \u041b\u0418\u041a\u0412\u041e\u0420\u0415:",rightAnswer:["\u0433\u043b\u043e\u0431\u0443\u043b\u0438\u043d\u043e\u0432"],answers:["\u0433\u043b\u043e\u0431\u0443\u043b\u0438\u043d\u043e\u0432","\u043a\u043b\u0435\u0442\u043e\u043a","\u0433\u043b\u044e\u043a\u043e\u0437\u044b","\u0445\u043b\u043e\u0440\u0438\u0434\u043e\u0432"]},170:{question:"\u0414\u043b\u044f \u043f\u043e\u0434\u0441\u0447\u0451\u0442\u0430 \u043a\u043b\u0435\u0442\u043e\u0447\u043d\u044b\u0445 \u044d\u043b\u0435\u043c\u0435\u043d\u0442\u043e\u0432 \u043b\u0438\u043a\u0432\u043e\u0440\u0430 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u044e\u0442 \u043a\u0430\u043c\u0435\u0440\u0443:",rightAnswer:["\u0424\u0443\u043a\u0441\u0430- \u0420\u043e\u0437\u0435\u043d\u0442\u0430\u043b\u044f"],answers:["\u0424\u0443\u043a\u0441\u0430- \u0420\u043e\u0437\u0435\u043d\u0442\u0430\u043b\u044f","\u043c\u0435\u0442\u043e\u0434 \u0413\u0440\u0430\u043c\u0430","\u041f\u0430\u043d\u0434\u0438","\u041d\u043e\u043d\u043d\u0435 - \u0410\u043f\u0435\u043b\u044c\u0442\u0430"]},171:{question:"\u042d\u041b\u0415\u041c\u0415\u041d\u0422\u042b \u041c\u041e\u041a\u0420\u041e\u0422\u042b, \u0425\u0410\u0420\u0410\u041a\u0422\u0415\u0420\u041d\u042b\u0415 \u0414\u041b\u042f \u0411\u0420\u041e\u041d\u0425\u0418\u0410\u041b\u042c\u041d\u041e\u0419 \u0410\u0421\u0422\u041c\u042b:",rightAnswer:["\u044d\u043e\u0437\u0438\u043d\u043e\u0444\u0438\u043b\u044b, \u0441\u043f\u0438\u0440\u0430\u043b\u0438 \u041a\u0443\u0440\u0448\u043c\u0430\u043d\u0430, \u043a\u0440\u0438\u0441\u0442\u0430\u043b\u043b\u044b \u0428\u0430\u0440\u043a\u043e-\u041b\u0435\u0439\u0434\u0435\u043d\u0430"],answers:["\u044d\u043e\u0437\u0438\u043d\u043e\u0444\u0438\u043b\u044b, \u0441\u043f\u0438\u0440\u0430\u043b\u0438 \u041a\u0443\u0440\u0448\u043c\u0430\u043d\u0430, \u043a\u0440\u0438\u0441\u0442\u0430\u043b\u043b\u044b \u0428\u0430\u0440\u043a\u043e-\u041b\u0435\u0439\u0434\u0435\u043d\u0430","\u0441\u043f\u0438\u0440\u0430\u043b\u0438 \u041a\u0443\u0440\u0448\u043c\u0430\u043d\u0430, \u0444\u0438\u0431\u0440\u0438\u043d, \u043a\u0440\u0438\u0441\u0442\u0430\u043b\u043b\u044b \u0445\u043e\u043b\u0435\u0441\u0442\u0435\u0440\u0438\u043d\u0430","\u043f\u0440\u043e\u0431\u043a\u0438 \u0414\u0438\u0442\u0440\u0438\u0445\u0430, \u0440\u0438\u0441\u043e\u0432\u044b\u0435 \u0437\u0435\u0440\u043d\u0430, \u0441\u043f\u0438\u0440\u0430\u043b\u0438 \u041a\u0443\u0440\u0448\u043c\u0430\u043d\u0430","\u043f\u0440\u043e\u0431\u043a\u0438 \u0414\u0438\u0442\u0440\u0438\u0445\u0430, \u044d\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438\u0447\u043d\u044b\u0435 \u0432\u043e\u043b\u043e\u043a\u043d\u0430, \u043a\u0440\u0438\u0441\u0442\u0430\u043b\u043b\u044b \u0433\u0435\u043c\u0430\u0442\u043e\u0438\u0434\u0438\u043d\u0430"]},172:{question:"\u041a\u0420\u0418\u0421\u0422\u0410\u041b\u041b\u042b \u0428\u0410\u0420\u041a\u041e - \u041b\u0415\u0419\u0414\u0415\u041d\u0410 - \u042d\u0422\u041e:",rightAnswer:["\u0430\u043b\u044c\u0432\u0435\u043e\u043b\u044f\u0440\u043d\u044b\u0435 \u043c\u0430\u043a\u0440\u043e\u0444\u0430\u0433\u0438, \u0441\u043e\u0434\u0435\u0440\u0436\u0430\u0449\u0438\u0435 \u0433\u0435\u043c\u043e\u0441\u0438\u0434\u0438\u0440\u0438\u043d"],answers:["\u0430\u043b\u044c\u0432\u0435\u043e\u043b\u044f\u0440\u043d\u044b\u0435 \u043c\u0430\u043a\u0440\u043e\u0444\u0430\u0433\u0438, \u0441\u043e\u0434\u0435\u0440\u0436\u0430\u0449\u0438\u0435 \u0433\u0435\u043c\u043e\u0441\u0438\u0434\u0438\u0440\u0438\u043d","\u0430\u043b\u044c\u0432\u0435\u043e\u043b\u044f\u0440\u043d\u044b\u0435 \u043c\u0430\u043a\u0440\u043e\u0444\u0430\u0433\u0438, \u0441\u043e\u0434\u0435\u0440\u0436\u0430\u0449\u0438\u0435 \u043f\u044b\u043b\u0435\u0432\u044b\u0435 \u0447\u0430\u0441\u0442\u0438\u0446\u044b","\u043f\u0440\u043e\u0434\u0443\u043a\u0442 \u0440\u0430\u0441\u043f\u0430\u0434\u0430 \u044d\u043e\u0437\u0438\u043d\u043e\u0444\u0438\u043b\u043e\u0432","\u043f\u0440\u043e\u0434\u0443\u043a\u0442 \u0440\u0430\u0441\u043f\u0430\u0434\u0430 \u044d\u0440\u0438\u0442\u0440\u043e\u0446\u0438\u0442\u043e\u0432"]},173:{question:"\u0412 \u041d\u041e\u0420\u041c\u0415 \u041c\u041e\u041a\u0420\u041e\u0422\u0410 \u0414\u0415\u041b\u0418\u0422\u0421\u042f \u041d\u0410 \u0421\u041b\u041e\u0418:",rightAnswer:["\u043d\u0435 \u0434\u0435\u043b\u0438\u0442\u0441\u044f \u043d\u0430 \u0441\u043b\u043e\u0438"],answers:["\u043d\u0435 \u0434\u0435\u043b\u0438\u0442\u0441\u044f \u043d\u0430 \u0441\u043b\u043e\u0438","2-\u0445 \u0441\u043b\u043e\u0439\u043d\u0430\u044f","3-\u0445 \u0441\u043b\u043e\u0439\u043d\u0430\u044f","4-\u0445 \u0441\u043b\u043e\u0439\u043d\u0430\u044f"]},174:{question:"\u041d\u041e\u0420\u041c\u0410\u041b\u042c\u041d\u0410\u042f \u041a\u041e\u041d\u0426\u0415\u041d\u0422\u0420\u0410\u0426\u0418\u042f \u0421\u0412\u041e\u0411\u041e\u0414\u041d\u041e\u0419 \u0421\u041e\u041b\u042f\u041d\u041e\u0419 \u041a\u0418\u0421\u041b\u041e\u0422\u042b \u0412 \u0416\u0415\u041b\u0423\u0414\u041e\u0427\u041d\u041e\u041c \u0421\u041e\u0414\u0415\u0420\u0416\u0418\u041c\u041e\u041c:",rightAnswer:["20-40 \u043c\u043c\u043e\u043b\u044c/\u043b"],answers:["20-40 \u043c\u043c\u043e\u043b\u044c/\u043b","10-20 \u043c\u043c\u043e\u043b\u044c/\u043b","40-60 \u043c\u043c\u043e\u043b\u044c/\u043b","60-80 \u043c\u043c\u043e\u043b\u044c/\u043b"]},175:{question:"\u041a\u0418\u0421\u041b\u041e\u0422\u041d\u041e\u0421\u0422\u0418, \u041e\u041f\u0420\u0415\u0414\u0415\u041b\u042f\u0415\u041c\u042b\u0415 \u0422\u0418\u0422\u0420\u041e\u0412\u0410\u041d\u0418\u0415\u041c:",rightAnswer:["\u0441\u0432\u043e\u0431\u043e\u0434\u043d\u0430\u044f \u0441\u043e\u043b\u044f\u043d\u0430\u044f \u043a\u0438\u0441\u043b\u043e\u0442\u0430"],answers:["\u0441\u0432\u043e\u0431\u043e\u0434\u043d\u0430\u044f \u0441\u043e\u043b\u044f\u043d\u0430\u044f \u043a\u0438\u0441\u043b\u043e\u0442\u0430","\u0430\u0437\u043e\u0442\u043d\u0430\u044f \u043a\u0438\u0441\u043b\u043e\u0442\u0430","\u0441\u043e\u043b\u0438 \u0441\u043e\u043b\u044f\u043d\u043e\u0439 \u043a\u0438\u0441\u043b\u043e\u0442\u044b","\u0449\u0451\u043b\u043e\u0447\u0438"]},176:{question:"\u041a\u041e\u041c\u041f\u041e\u041d\u0415\u041d\u0422\u042b \u0416\u0415\u041b\u0423\u0414\u041e\u0427\u041d\u041e\u0413\u041e \u0421\u041e\u041a\u0410:",rightAnswer:["\u0441\u043e\u043b\u044f\u043d\u0430\u044f \u043a\u0438\u0441\u043b\u043e\u0442\u0430"],answers:["\u0441\u043e\u043b\u044f\u043d\u0430\u044f \u043a\u0438\u0441\u043b\u043e\u0442\u0430","\u0441\u043e\u043b\u0438 \u0430\u0437\u043e\u0442\u043d\u043e\u0439 \u043a\u0438\u0441\u043b\u043e\u0442\u044b","\u0444\u043e\u0441\u0444\u043e\u0440\u043d\u0430\u044f \u043a\u0438\u0441\u043b\u043e\u0442\u0430","\u0449\u0451\u043b\u043e\u0447\u0438"]},177:{question:"\u0425\u0410\u0420\u0410\u041a\u0422\u0415\u0420\u041d\u042b\u0419 \u041f\u0420\u0418\u0417\u041d\u0410\u041a \u0413\u0418\u041f\u041e\u0410\u0426\u0418\u0414\u041d\u041e\u0419 \u0416\u0415\u041b\u0423\u0414\u041e\u0427\u041d\u041e\u0419 \u0421\u0415\u041a\u0420\u0415\u0426\u0418\u0418:",rightAnswer:["\u0440\u041d= 1,1-1,5"],answers:["\u0440\u041d= 1,1-1,5","\u0440\u041d = 0,5-1,5","\u0440\u041d = 7,2-8,6","\u0440\u041d = 4,7-5,6"]},178:{question:"\u041f\u041e\u0420\u0426\u0418\u042f \xab\u0412\xbb \u041d\u041e\u0420\u041c\u0410\u041b\u042c\u041d\u041e\u0413\u041e \u0414\u0423\u041e\u0414\u0415\u041d\u0410\u041b\u042c\u041d\u041e\u0413\u041e \u0421\u041e\u0414\u0415\u0420\u0416\u0418\u041c\u041e\u0413\u041e:",rightAnswer:["\u043a\u043e\u043b\u0438\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e - 30-60 \u043c\u043b, \u043e\u043b\u0438\u0432\u043a\u043e\u0432\u043e\u0433\u043e \u0446\u0432\u0435\u0442\u0430, \u043e\u0442\u043d\u043e\u0441\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f \u043f\u043b\u043e\u0442\xac\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c 1,016-1,034"],answers:["\u043a\u043e\u043b\u0438\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e - 30-60 \u043c\u043b, \u043e\u043b\u0438\u0432\u043a\u043e\u0432\u043e\u0433\u043e \u0446\u0432\u0435\u0442\u0430, \u043e\u0442\u043d\u043e\u0441\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f \u043f\u043b\u043e\u0442\xac\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c 1,016-1,034","\u043a\u043e\u043b\u0438\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e - 20 \u043c\u043b, \u0437\u043e\u043b\u043e\u0442\u0438\u0441\u0442\u043e-\u0436\u0435\u043b\u0442\u043e\u0433\u043e \u0446\u0432\u0435\u0442\u0430, \u043e\u0442\u043d\u043e\u0441\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f \u043f\u043b\u043e\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c 1,007-1,010","\u043a\u043e\u043b\u0438\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e - 20 \u043c\u043b, \u0437\u043e\u043b\u043e\u0442\u0438\u0441\u0442\u043e-\u0436\u0435\u043b\u0442\u043e\u0433\u043e \u0446\u0432\u0435\u0442\u0430, \u043e\u0442\u043d\u043e\u0441\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f \u043f\u043b\u043e\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c 1,008- 1,015","\u043a\u043e\u043b\u0438\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e 3-5 \u043c\u043b, \u0437\u043e\u043b\u043e\u0442\u0438\u0441\u0442\u043e-\u043a\u043e\u0440\u0438\u0447\u043d\u0435\u0432\u043e\u0433\u043e \u0446\u0432\u0435\u0442\u0430, \u043e\u0442\u043d\u043e\u0441\u0438\xac\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f \u043f\u043b\u043e\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c 1,012-1,015"]},179:{question:"\u041f\u041e\u0421\u041b\u0415\u0414\u041e\u0412\u0410\u0422\u0415\u041b\u042c\u041d\u041e\u0421\u0422\u042c \u0424\u0410\u0417 \u041f\u041e\u041b\u0423\u0427\u0415\u041d\u0418\u042f \u0414\u0423\u041e\u0414\u0415\u041d\u0410\u041b\u042c\u041d\u041e\u0413\u041e \u0421\u041e\u0414\u0415\u0420\u0416\u0418\u041c\u041e\u0413\u041e:",rightAnswer:["\u043e\u0431\u0449\u0435\u0433\u043e \u0436\u0435\u043b\u0447\u043d\u043e\u0433\u043e  \u043f\u0440\u043e\u0442\u043e\u043a\u0430;  \u0437\u0430\u043a\u0440\u044b\u0442\u043e\u0433\u043e \u0441\u0444\u0438\u043d\u043a\u0442\u0440\u0430 \u041e\u0434\u0434\u0438;  \u043f\u0443\u0437\u044b\u0440\u043d\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0442\u043e\u043a\u0430; \u043f\u0443\u0437\u044b\u0440\u043d\u0430\u044f; \u043f\u0435\u0447\u0435\u043d\u043e\u0447\u043d\u0430\u044f"],answers:["\u043e\u0431\u0449\u0435\u0433\u043e \u0436\u0435\u043b\u0447\u043d\u043e\u0433\u043e  \u043f\u0440\u043e\u0442\u043e\u043a\u0430;  \u0437\u0430\u043a\u0440\u044b\u0442\u043e\u0433\u043e \u0441\u0444\u0438\u043d\u043a\u0442\u0440\u0430 \u041e\u0434\u0434\u0438;  \u043f\u0443\u0437\u044b\u0440\u043d\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0442\u043e\u043a\u0430; \u043f\u0443\u0437\u044b\u0440\u043d\u0430\u044f; \u043f\u0435\u0447\u0435\u043d\u043e\u0447\u043d\u0430\u044f","\u0437\u0430\u043a\u0440\u044b\u0442\u043e\u0433\u043e  \u0441\u0444\u0438\u043d\u043a\u0442\u0440\u0430  \u041e\u0434\u0434\u0438;  \u043f\u0443\u0437\u044b\u0440\u043d\u0430\u044f;  \u043e\u0431\u0449\u0435\u0433\u043e \u0436\u0435\u043b\u0447\u043d\u043e\u0433\u043e  \u043f\u0440\u043e\u0442\u043e\u043a\u0430; \u043f\u0435\u0447\u0435\u043d\u043e\u0447\u043d\u0430\u044f; \u043f\u0443\u0437\u044b\u0440\u043d\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0442\u043e\u043a\u0430","\u0437\u0430\u043a\u0440\u044b\u0442\u043e\u0433\u043e \u0441\u0444\u0438\u043d\u043a\u0442\u0440\u0430 \u041e\u0434\u0434\u0438; \u043f\u0435\u0447\u0435\u043d\u043e\u0447\u043d\u0430\u044f; \u043f\u0443\u0437\u044b\u0440\u043d\u0430\u044f; \u043e\u0431\u0449\u0435\u0433\u043e \u0436\u0435\u043b\u0447\u043d\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0442\u043e\u043a\u0430; \u043f\u0443\u0437\u044b\u0440\u043d\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0442\u043e\u043a\u0430","\u043f\u0435\u0447\u0435\u043d\u043e\u0447\u043d\u0430\u044f; \u043f\u0443\u0437\u044b\u0440\u043d\u0430\u044f; \u0437\u0430\u043a\u0440\u044b\u0442\u043e\u0433\u043e \u0441\u0444\u0438\u043d\u043a\u0442\u0440\u0430 \u041e\u0434\u0434\u0438; \u043e\u0431\u0449\u0435\u0433\u043e \u0436\u0435\u043b\u0447\u043d\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0442\u043e\u043a\u0430; \u043f\u0443\u0437\u044b\u0440\u043d\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0442\u043e\u043a\u0430"]},180:{question:"\u041a\u0410\u041a\u0410\u042f \u041f\u041e\u0420\u0426\u0418\u042f \u0416\u0415\u041b\u0427\u0418 \u0418\u041c\u0415\u0415\u0422 \u041e\u0422\u041d\u041e\u0421\u0418\u0422\u0415\u041b\u042c\u041d\u0423\u042e \u041f\u041b\u041e\u0422\u041d\u041e\u0421\u0422\u042c 1007 - 1015:",rightAnswer:["\u0410"],answers:["\u0410","\u0412","\u0421","\u0414"]},181:{question:"\u041f\u0420\u0418 \u041f\u0420\u041e\u0412\u0415\u0414\u0415\u041d\u0418\u0418 \u041f\u0420\u041e\u0411\u042b \u0417\u0418\u041c\u041d\u0418\u0426\u041a\u041e\u0413\u041e \u041e\u0422\u041d\u041e\u0421\u0418\u0422\u0415\u041b\u042c\u041d\u0410\u042f \u041f\u041b\u041e\u0422\u041d\u041e\u0421\u0422\u042c \u041c\u041e\u0427\u0418 \u0412 \u041f\u041e\u041b\u0423\u0427\u0415\u041d\u041d\u042b\u0425 \u041f\u041e\u0420\u0426\u0418\u042f\u0425: 1,010; 1,011; 1,011; 1,010; 1,011; 1,011; 1,011; 1,010 - \u0421\u0414\u0415\u041b\u0410\u0419\u0422\u0415 \u0412\u042b\u0412\u041e\u0414\u042b:",rightAnswer:["\u0438\u0437\u043e\u0441\u0442\u0435\u043d\u0443\u0440\u0438\u044f"],answers:["\u0438\u0437\u043e\u0441\u0442\u0435\u043d\u0443\u0440\u0438\u044f","\u0433\u0438\u043f\u0435\u0440\u0441\u0442\u0435\u043d\u0443\u0440\u0438\u044f","\u0433\u0438\u043f\u043e\u0441\u0442\u0435\u043d\u0443\u0440\u0438\u044f","\u0433\u0435\u043c\u0430\u0442\u0443\u0440\u0438\u044f"]},182:{question:"\u0421\u0423\u0422\u041e\u0427\u041d\u042b\u0419 \u0414\u0418\u0423\u0420\u0415\u0417 \u041f\u0420\u0418 \u041f\u041e\u041b\u0418\u0423\u0420\u0418\u0418 \u0421\u041e\u0421\u0422\u0410\u0412\u041b\u042f\u0415\u0422:",rightAnswer:["\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 2000 \u043c\u043b"],answers:["\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 2000 \u043c\u043b","\u043c\u0435\u043d\u0435\u0435 500 \u043c\u043b","\u043e\u0442\u0441\u0443\u0442\u0441\u0442\u0432\u0443\u0435\u0442","\u043c\u0435\u043d\u0435\u0435 1500 \u043c\u043b"]},183:{question:"\u0423\u041a\u0410\u0416\u0418\u0422\u0415 \u041a\u041b\u0415\u0422\u041a\u0418, \u0412\u042b\u0421\u0422\u0418\u041b\u0410\u042e\u0429\u0418\u0415 \u0412\u041b\u0410\u0413\u0410\u041b\u0418\u0429\u0415:",rightAnswer:["\u043f\u043e\u0432\u0435\u0440\u0445\u043d\u043e\u0441\u0442\u043d\u044b\u0435"],answers:["\u043f\u043e\u0432\u0435\u0440\u0445\u043d\u043e\u0441\u0442\u043d\u044b\u0435","\u0430\u0442\u0440\u043e\u0444\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435","\u043f\u0440\u043e\u0433\u0435\u0441\u0442\u0435\u0440\u043e\u043d\u043e\u0432\u044b\u0435","\u0441\u043c\u0435\u0448\u0430\u043d\u043d\u044b\u0435"]},184:{question:"\u041c\u0415\u0422\u041e\u0414\u042b \u041e\u041a\u0420\u0410\u0421\u041a\u0418 \u0426\u0418\u0422\u041e\u041b\u041e\u0413\u0418\u0427\u0415\u0421\u041a\u0418\u0425 \u041c\u0410\u0417\u041a\u041e\u0412 \u0418\u0417 \u041e\u0422\u0414\u0415\u041b\u042f\u0415\u041c\u041e\u0413\u041e \u0412\u041b\u0410\u0413\u0410\u041b\u0418\u0429\u0410:",rightAnswer:["1% \u0432\u043e\u0434\u043d\u044b\u043c \u0440\u0430\u0441\u0442\u0432\u043e\u0440\u043e\u043c \u043c\u0435\u0442\u0438\u043b\u0435\u043d\u043e\u0432\u043e\u0433\u043e \u0441\u0438\u043d\u0435\u0433\u043e, \u043f\u043e \u0413\u0440\u0430\u043c\u0443"],answers:["1% \u0432\u043e\u0434\u043d\u044b\u043c \u0440\u0430\u0441\u0442\u0432\u043e\u0440\u043e\u043c \u043c\u0435\u0442\u0438\u043b\u0435\u043d\u043e\u0432\u043e\u0433\u043e \u0441\u0438\u043d\u0435\u0433\u043e, \u043f\u043e \u0413\u0440\u0430\u043c\u0443","\u043f\u043e\u041d\u043e\u0445\u0442\u0443","\u043f\u043e\u041b\u0435\u0439\u0448\u043c\u0430\u043d\u0443, \u041a\u0440\u044e\u043a\u043e\u0432\u0443-\u041f\u0430\u043f\u043f\u0435\u043d\u0433\u0435\u0439\u043c\u0443","\u043f\u043e\u0426\u0438\u043b\u044e-\u041d\u0438\u043b\u044c\u0441\u0435\u043d\u0443"]},185:{question:"\u0423\u0417\u041d\u0410\u0419\u0422\u0415 \u041a\u041b\u0415\u0422\u041a\u0423 \u042d\u041f\u0418\u0422\u0415\u041b\u0418\u0410\u041b\u042c\u041d\u041e\u0413\u041e \u041f\u041e\u041a\u0420\u041e\u0412\u0410 \u0412\u041b\u0410\u0413\u0410\u041b\u0418\u0429\u0410 \u041f\u041e \u041e\u041f\u0418\u0421\u0410\u041d\u0418\u042e: \u041e\u041a\u0420\u0423\u0413\u041b\u041e\u0419 \u0418\u041b\u0418 \u041e\u0412\u0410\u041b\u042c\u041d\u041e\u0419 \u0424\u041e\u0420\u041c\u042b \u0421 \u041e\u0422\u041d\u041e\u0421\u0418\u0422\u0415\u041b\u042c\u041d\u041e \u041a\u0420\u0423\u041f\u041d\u042b\u041c \u042f\u0414\u0420\u041e\u041c.",rightAnswer:["\u0431\u0430\u0437\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435"],answers:["\u0431\u0430\u0437\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435","\u0430\u0442\u0440\u043e\u0444\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435","\u0441\u043c\u0435\u0448\u0430\u043d\u043d\u044b\u0435","\u043f\u0440\u043e\u0433\u0435\u0441\u0442\u0435\u0440\u043e\u043d\u043e\u0432\u044b\u0435"]},186:{question:"\u041c\u041e\u0427\u0415\u0412\u0410\u042f \u041a\u0418\u0421\u041b\u041e\u0422\u0410 \u0418\u041c\u0415\u042e\u0422 \u0424\u041e\u0420\u041c\u0423:",rightAnswer:["\u0440\u043e\u043c\u0431\u043e\u0432, \u0448\u0435\u0441\u0442\u0438\u0433\u0440\u0430\u043d\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432, \u0431\u043e\u0447\u043e\u043d\u043a\u043e\u0432"],answers:["\u0440\u043e\u043c\u0431\u043e\u0432, \u0448\u0435\u0441\u0442\u0438\u0433\u0440\u0430\u043d\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432, \u0431\u043e\u0447\u043e\u043d\u043a\u043e\u0432","\u0433\u0440\u043e\u0431\u043e\u0432\u044b\u0445 \u043a\u0440\u044b\u0448\u0435\u043a","\u0444\u043e\u0440\u043c\u0443 \u043f\u043e\u0447\u0442\u043e\u0432\u044b\u0445 \u043a\u043e\u043d\u0432\u0435\u0440\u0442\u043e\u0432","\u043e\u043a\u0440\u0443\u0433\u043b\u044b\u0445 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0439"]},187:{question:"\u041d\u041e\u0420\u041c\u0410 \u0411\u0415\u041b\u041a\u0410 \u0412 \u041c\u041e\u0427\u0415:",rightAnswer:["\u043e\u0442\u0441\u0443\u0442\u0441\u0442\u0432\u0443\u0435\u0442"],answers:["\u043e\u0442\u0441\u0443\u0442\u0441\u0442\u0432\u0443\u0435\u0442","\u0432 \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0438\u0445 \u043a\u043e\u043b\u0438\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430\u0445","\u0432 \u043c\u0430\u043b\u044b\u0445 \u043a\u043e\u043b\u0438\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430\u0445","\u0438\u0437\u043c\u0435\u043d\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0432 \u0442\u0435\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0441\u0443\u0442\u043e\u043a"]},188:{question:"\u0423\u041a\u0410\u0416\u0418\u0422\u0415    \u0421\u0422\u0415\u041f\u0415\u041d\u042c    \u0427\u0418\u0421\u0422\u041e\u0422\u042b    \u0412\u041b\u0410\u0413\u0410\u041b\u0418\u0429\u041d\u041e\u0413\u041e    \u0421\u041e\u0414\u0415\u0420\u0416\u0418\u041c\u041e\u0413\u041e    \u041f\u041e \u0421\u041b\u0415\u0414\u0423\u042e\u0429\u0415\u041c\u0423 \u041f\u0420\u0418\u0417\u041d\u0410\u041a\u0423 - \u041c\u041d\u041e\u0413\u041e  \u0421\u041c\u0415\u0428\u0410\u041d\u041d\u041e\u0419 \u0424\u041b\u041e\u0420\u042b,  \u041d\u0415\u041c\u041d\u041e\u0413\u041e  \u041f\u0410\u041b\u041e\u0427\u0415\u041a \u0414\u0415\u0414\u0415\u0420\u041b\u042f\u0419\u041d\u0410:",rightAnswer:["III \u0441\u0442\u0435\u043f\u0435\u043d\u044c"],answers:["III \u0441\u0442\u0435\u043f\u0435\u043d\u044c","1 \u0441\u0442\u0435\u043f\u0435\u043d\u044c","II \u0441\u0442\u0435\u043f\u0435\u043d\u044c","IV \u0441\u0442\u0435\u043f\u0435\u043d\u044c"]},189:{question:"\u041f\u0420\u0418 \u0413\u0415\u041c\u041e\u0421\u041f\u0415\u0420\u041c\u0418\u0418 \u0426\u0412\u0415\u0422 \u042d\u042f\u041a\u0423\u041b\u042f\u0422\u0410:",rightAnswer:["\u0440\u043e\u0437\u043e\u0432\u044b\u0439"],answers:["\u0440\u043e\u0437\u043e\u0432\u044b\u0439","\u0437\u0435\u043b\u0435\u043d\u043e\u0432\u0430\u0442\u044b\u0439","\u0436\u0435\u043b\u0442\u044b\u0439","\u043c\u043e\u043b\u043e\u0447\u043d\u043e-\u0431\u0435\u043b\u044b\u0439"]},190:{question:"\u0414\u041b\u042f \u041c\u0418\u041a\u0420\u041e\u0421\u041a\u041e\u041f\u0418\u0418 \u041a\u0410\u041b\u0410 \u0413\u041e\u0422\u041e\u0412\u042f\u0422 \u041f\u0420\u0415\u041f\u0410\u0420\u0410\u0422\u041e\u0412:",rightAnswer:["5"],answers:["5","1","3","2"]},191:{question:"\u041f\u0420\u0415\u041f\u0410\u0420\u0410\u0422 \u041a\u0410\u041b\u0410 \u0421 \u0420\u0410\u0421\u0422\u0412\u041e\u0420\u041e\u041c \u041b\u042e\u0413\u041e\u041b\u042f \u0414\u0410\u0415\u0422 \u0412\u041e\u0417\u041c\u041e\u0416\u041d\u041e\u0421\u0422\u042c:",rightAnswer:["\u043e\u0442\u0434\u0438\u0444\u0444\u0435\u0440\u0435\u043d\u0446\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c \u0440\u0430\u0441\u0442\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0443\u044e \u043a\u043b\u0435\u0442\u0447\u0430\u0442\u043a\u0443 \u043e\u0442 \u043c\u044b\u0448\u0435\u0447\u043d\u044b\u0445 \u0432\u043e\u043b\u043e\u043a\u043e\u043d"],answers:["\u043e\u0442\u0434\u0438\u0444\u0444\u0435\u0440\u0435\u043d\u0446\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c \u0440\u0430\u0441\u0442\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0443\u044e \u043a\u043b\u0435\u0442\u0447\u0430\u0442\u043a\u0443 \u043e\u0442 \u043c\u044b\u0448\u0435\u0447\u043d\u044b\u0445 \u0432\u043e\u043b\u043e\u043a\u043e\u043d","\u0432\u044b\u044f\u0432\u0438\u0442\u044c \u043d\u0435\u0439\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0436\u0438\u0440, \u043c\u044b\u043b\u0430, \u0440\u0430\u0441\u0442\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0443\u044e \u043a\u043b\u0435\u0442\u0447\u0430\u0442\u043a\u0443","\u043e\u0442\u0434\u0438\u0444\u0444\u0435\u0440\u0435\u043d\u0446\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c \u043d\u0435\u0439\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0436\u0438\u0440 \u043e\u0442 \u0436\u0438\u0440\u043d\u044b\u0445 \u043a\u0438\u0441\u043b\u043e\u0442","\u0432\u044b\u044f\u0432\u0438\u0442\u044c \u043d\u0435\u043f\u0435\u0440\u0435\u0432\u0430\u0440\u0435\u043d\u043d\u044b\u0435 \u043c\u044b\u0448\u0435\u0447\u043d\u044b\u0435 \u0432\u043e\u043b\u043e\u043a\u043d\u0430, \u0440\u0430\u0441\u0442\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0443\u044e \u043a\u043b\u0435\u0442\u0447\u0430\u0442\u043a\u0443"]},192:{question:"\u0420\u0415\u0410\u041a\u0422\u0418\u0412\u042b, \u041f\u0420\u0418\u041c\u0415\u041d\u042f\u0415\u041c\u042b\u0415 \u0414\u041b\u042f \u041c\u0418\u041a\u0420\u041e\u0421\u041a\u041e\u041f\u0418\u0420\u041e\u0412\u0410\u041d\u0418\u042f \u041f\u0420\u0415\u041f\u0410\u0420\u0410\u0422\u041e\u0412 \u041a\u0410\u041b\u0410:",rightAnswer:["\u0441\u0443\u0434\u0430\u043dIII"],answers:["\u0441\u0443\u0434\u0430\u043dIII","\u0433\u0435\u043f\u0430\u0440\u0438\u043d","\u0444\u0435\u043d\u043e\u043b\u0444\u0442\u0430\u043b\u0435\u0438\u043d","\u0434\u0438\u043c\u0435\u0442\u0438\u043b\u0430\u043c\u0438\u0434\u043e\u0430\u0437\u043e\u0431\u0435\u043d\u0437\u043e\u043b"]},193:{question:"\u041f\u041e\u0420\u0426\u0418\u0418 \u041f\u041e\u041b\u0423\u0427\u0415\u041d\u0418\u042f \u0414\u0423\u041e\u0414\u0415\u041d\u0410\u041b\u042c\u041d\u041e\u0413\u041e \u0421\u041e\u0414\u0415\u0420\u0416\u0418\u041c\u041e\u0413\u041e:",rightAnswer:["\u043f\u043e\u0440\u0446\u0438\u044f \xab\u0410\xbb; \u043f\u043e\u0440\u0446\u0438\u044f \xab\u0412\xbb; \u043f\u043e\u0440\u0446\u0438\u044f \xab\u0421\xbb"],answers:["\u043f\u043e\u0440\u0446\u0438\u044f \xab\u0410\xbb; \u043f\u043e\u0440\u0446\u0438\u044f \xab\u0412\xbb; \u043f\u043e\u0440\u0446\u0438\u044f \xab\u0421\xbb","\u043f\u043e\u0440\u0446\u0438\u044f \xab\u0410\xbb; \u043f\u043e\u0440\u0446\u0438\u044f \xab\u0421\xbb; \u043f\u043e\u0440\u0446\u0438\u044f \xab\u0412\xbb","\u043f\u043e\u0440\u0446\u0438\u044f \xab\u0421\xbb; \u043f\u043e\u0440\u0446\u0438\u044f \xab\u0410\xbb; \u043f\u043e\u0440\u0446\u0438\u044f \xab\u0412\xbb","\u043f\u043e\u0440\u0446\u0438\u044f \xab\u0412\xbb; \u043f\u043e\u0440\u0446\u0438\u044f \xab\u0421\xbb; \u043f\u043e\u0440\u0446\u0438\u044f \xab\u0410\xbb"]},194:{question:"\u0422\u0415\u0422\u0420\u0410\u0414\u0410 \u042d\u0420\u041b\u0418\u0425\u0410:",rightAnswer:["\u043e\u0431\u0435\u0437\u044b\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u0435 \u044d\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438\u0447\u043d\u044b\u0435 \u0432\u043e\u043b\u043e\u043a\u043d\u0430, \u043a\u0440\u0438\u0441\u0442\u0430\u043b\u043b\u044b \u0445\u043e\u043b\u0435\u0441\u0442\u0435\u0440\u0438\u043d\u0430, \u043a\u0430\u0437\u0435\u043e\u0437\u043d\u044b\u0439 \u0440\u0430\u0441\u043f\u0430\u0434, \u043c\u0438\u043a\u043e\u0431\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0439 \u0442\u0443\u0431\u0435\u0440\u043a\u0443\u043b\u0435\u0437\u0430"],answers:["\u043e\u0431\u0435\u0437\u044b\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u0435 \u044d\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438\u0447\u043d\u044b\u0435 \u0432\u043e\u043b\u043e\u043a\u043d\u0430, \u043a\u0440\u0438\u0441\u0442\u0430\u043b\u043b\u044b \u0445\u043e\u043b\u0435\u0441\u0442\u0435\u0440\u0438\u043d\u0430, \u043a\u0430\u0437\u0435\u043e\u0437\u043d\u044b\u0439 \u0440\u0430\u0441\u043f\u0430\u0434, \u043c\u0438\u043a\u043e\u0431\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0439 \u0442\u0443\u0431\u0435\u0440\u043a\u0443\u043b\u0435\u0437\u0430","\u0438\u0437\u043c\u0435\u043d\u0435\u043d\u043d\u044b\u0435 \u0438 \u043d\u0435\u0438\u0437\u043c\u0435\u043d\u0435\u043d\u043d\u044b\u0435 \u044d\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438\u0447\u043d\u044b\u0435 \u0432\u043e\u043b\u043e\u043a\u043d\u0430,  \u0440\u0438\u0441\u043e\u0432\u0438\u0434\u043d\u044b\u0435 \u0437\u0435\u0440\u043d\u0430, \u043c\u0438\u043a\u043e\u0431\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0439 \u0442\u0443\u0431\u0435\u0440\u043a\u0443\u043b\u0435\u0437\u0430, \u0430\u043b\u044c\u0432\u0435\u043e\u043b\u044f\u0440\u043d\u044b\u0435 \u043c\u0430\u043a\u0440\u043e\u0444\u0430\u0433\u0438","\u044d\u043e\u0437\u0438\u043d\u043e\u0444\u0438\u043b\u044b,  \u0430\u043b\u044c\u0432\u0435\u043e\u043b\u044f\u0440\u043d\u044b\u0435  \u043c\u0430\u043a\u0440\u043e\u0444\u0430\u0433\u0438,     \u0444\u0438\u0431\u0440\u0438\u043d\u043e\u0437\u043d\u044b\u0435  \u0441\u0433\u0443\u0441\u0442\u043a\u0438, \u043f\u0440\u043e\u0431\u043a\u0438 \u0414\u0438\u0442\u0440\u0438\u0445\u0430","\u043a\u0440\u0438\u0441\u0442\u0430\u043b\u043b\u044b \u0428\u0430\u0440\u043a\u043e-\u041b\u0435\u0439\u0434\u0435\u043d\u0430, \u0433\u0435\u043c\u0430\u0442\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430, \u0445\u043e\u043b\u0435\u0441\u0442\u0435\u0440\u0438\u043d\u0430, \u044d\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438\u0447\u043d\u044b\u0435 \u0432\u043e\u043b\u043e\u043a\u043d\u0430"]},195:{question:"\u041d\u0410\u041b\u0418\u0427\u0418\u0415 \u0412 \u041c\u041e\u041a\u0420\u041e\u0422\u0415 \xab\u0420\u0418\u0421\u041e\u0412\u0418\u0414\u041d\u042b\u0425 \u0422\u0415\u041b\u0415\u0426\xbb \u0421\u0412\u0418\u0414\u0415\u0422\u0415\u041b\u042c\u0421\u0422\u0412\u0423\u0415\u0422:",rightAnswer:["\u043e \u043d\u0430\u043b\u0438\u0447\u0438\u0438 \u043c\u0438\u043a\u043e\u0431\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0439 \u0442\u0443\u0431\u0435\u0440\u043a\u0443\u043b\u0451\u0437\u0430"],answers:["\u043e \u043d\u0430\u043b\u0438\u0447\u0438\u0438 \u043c\u0438\u043a\u043e\u0431\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0439 \u0442\u0443\u0431\u0435\u0440\u043a\u0443\u043b\u0451\u0437\u0430","\u043e \u0440\u0430\u0441\u043f\u0430\u0434\u0435 \u043b\u0451\u0433\u043e\u0447\u043d\u043e\u0439 \u0442\u043a\u0430\u043d\u0438","\u043e \u043d\u0435\u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e\u043c \u0441\u0431\u043e\u0440\u0435 \u043c\u043e\u043a\u0440\u043e\u0442\u044b","\u043e \u0431\u0440\u043e\u043d\u0445\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0430\u0441\u0442\u043c\u0435"]},196:{question:"\u0414\u041b\u042f \u041f\u041e\u0414\u0421\u0427\u0401\u0422\u0410 \u041a\u041b\u0415\u0422\u041e\u0427\u041d\u042b\u0425 \u042d\u041b\u0415\u041c\u0415\u041d\u0422\u041e\u0412 \u041b\u0418\u041a\u0412\u041e\u0420 \u0418 \u0420\u0415\u0410\u041a\u0422\u0418\u0412 \u0421\u041c\u0415\u0428\u0418\u0412\u0410\u042e\u0422:",rightAnswer:["\u0432 \u043c\u0435\u043b\u0430\u043d\u0436\u0435\u0440\u0435"],answers:["\u0432 \u043c\u0435\u043b\u0430\u043d\u0436\u0435\u0440\u0435","\u0432 \u043a\u0430\u043c\u0435\u0440\u0435 \u0424\u0443\u043a\u0441\u0430 - \u0420\u043e\u0437\u0435\u043d\u0442\u0430\u043b\u044f","\u0432 \u043a\u0430\u043c\u0435\u0440\u0435 \u0413\u043e\u0440\u044f\u0435\u0432\u0430","\u0432 \u043f\u0440\u043e\u0431\u0438\u0440\u043a\u0435"]},197:{question:"\u0412\u0410\u0416\u041d\u042b\u0419 \u0414\u0418\u0410\u0413\u041d\u041e\u0421\u0422\u0418\u0427\u0415\u0421\u041a\u0418\u0419 \u041f\u0420\u0418\u0417\u041d\u0410\u041a \u041f\u0420\u0418 \u041c\u0415\u041d\u0418\u041d\u0413\u0418\u0422\u0410\u0425 \u041f\u041e \u0421\u041e\u0421\u0422\u041e\u042f\u041d\u0418\u042e \u0421\u041f\u0418\u041d\u041d\u041e\u041c\u041e\u0417\u0413\u041e\u0412\u041e\u0419 \u0416\u0418\u0414\u041a\u041e\u0421\u0422\u0418:",rightAnswer:["\u0443\u0432\u0435\u043b\u0438\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u043d\u0442\u0440\u0430\u0446\u0438\u0438 \u0433\u043b\u044e\u043a\u043e\u0437\u044b"],answers:["\u0443\u0432\u0435\u043b\u0438\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u043d\u0442\u0440\u0430\u0446\u0438\u0438 \u0433\u043b\u044e\u043a\u043e\u0437\u044b","\u0443\u0432\u0435\u043b\u0438\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u043d\u0442\u0440\u0430\u0446\u0438\u0438 \u0445\u043b\u043e\u0440\u0438\u0434\u043e\u0432","\u0441\u043d\u0438\u0436\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043a\u043e\u043b\u0438\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430 \u044d\u0440\u0438\u0442\u0440\u043e\u0446\u0438\u0442\u043e\u0432","\u0441\u043d\u0438\u0436\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u043d\u0442\u0440\u0430\u0446\u0438\u0438 \u0445\u043b\u043e\u0440\u0438\u0434\u043e\u0432"]},198:{question:"\u041d\u041e\u0420\u041c\u0410\u041b\u042c\u041d\u041e\u0415 \u0421\u041e\u0414\u0415\u0420\u0416\u0410\u041d\u0418\u0415 \u0413\u041b\u042e\u041a\u041e\u0417\u042b \u0412 \u0421\u041f\u0418\u041d\u041d\u041e\u041c\u041e\u0417\u0413\u041e\u0412\u041e\u0419 \u0416\u0418\u0414\u041a\u041e\u0421\u0422\u0418:",rightAnswer:["2,8-3,9 \u043c\u043c\u043e\u043b\u044c/\u043b"],answers:["2,8-3,9 \u043c\u043c\u043e\u043b\u044c/\u043b","2,5-4,4 \u043c\u043c\u043e\u043b\u044c/\u043b","4,44-6,66 \u043c\u043c\u043e\u043b\u044c/\u043b","3,33-5,55 \u043c\u043c\u043e\u043b\u044c/\u043b"]},199:{question:"\u0412 \u041f\u0420\u041e\u0411\u0415 \u0420\u0418\u0412\u0410\u041b\u042c\u0422\u0410 \u0418\u0421\u041f\u041e\u041b\u042c\u0417\u0423\u042e\u0422\u0421\u042f \u0420\u0415\u0410\u041a\u0422\u0418\u0412\u042b:",rightAnswer:["\u0443\u043a\u0441\u0443\u0441\u043d\u0430\u044f \u043a\u0438\u0441\u043b\u043e\u0442\u0430"],answers:["\u0443\u043a\u0441\u0443\u0441\u043d\u0430\u044f \u043a\u0438\u0441\u043b\u043e\u0442\u0430","\u0441\u0435\u0440\u043d\u0430\u044f \u043a\u0438\u0441\u043b\u043e\u0442\u0430","\u0441\u043e\u043b\u044f\u043d\u0430\u044f \u043a\u0438\u0441\u043b\u043e\u0442\u0430","\u0444\u043e\u0441\u0444\u043e\u0440\u043d\u0430\u044f \u043a\u0438\u0441\u043b\u043e\u0442\u0430"]},200:{question:"\u041f\u0420\u0418 \u0412\u041e\u0421\u041f\u0410\u041b\u0418\u0422\u0415\u041b\u042c\u041d\u042b\u0425 \u041f\u0420\u041e\u0426\u0415\u0421\u0421\u0410\u0425 \u0412 \u041f\u041e\u041b\u041e\u0421\u0422\u042f\u0425 \u041e\u0411\u0420\u0410\u0417\u0423\u0415\u0422\u0421\u042f \u0412\u042b\u041f\u041e\u0422, \u041a\u041e\u0422\u041e\u0420\u042b\u0419 \u041d\u0410\u0417\u042b\u0412\u0410\u0415\u0422\u0421\u042f:",rightAnswer:["\u044d\u043a\u0441\u0441\u0443\u0434\u0430\u0442"],answers:["\u044d\u043a\u0441\u0441\u0443\u0434\u0430\u0442","\u0442\u0440\u0430\u043d\u0441\u0441\u0443\u0434\u0430\u0442","\u043c\u043e\u043a\u0440\u043e\u0442\u0430","\u043b\u0438\u043a\u0432\u043e\u0440"]}},j=l,b=Object.entries(j).length,x=new(function(){function s(){Object(A.a)(this,s),this.questions=j,this.dataQuestions=Object.entries(j),this.showQuestions=this.dataQuestions.slice(),this.shuffleQuestions=[],this.links=[],this.score=0,this.isCheck=!1,this.isStart=!1,this.isProgramScroll=!0,this.time={hours:"00",seconds:"00",minutes:"00"},this.numberQuestions=60,this.maxNumberQuestions=b,this.inputNumberQuestionsValue="".concat(60),this.isShowResults=!1,this.date=new Date,this.rightAnswers={},this.options={rightAnswer:{value:!0,title:"\u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u044b"},answers:{value:!0,title:"\u043d\u0435\u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u044b"}},this.searchText="",this.typeQuestions={gistology:{value:!0,title:"\u0413\u0438\u0441\u0442\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0438\u0441\u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f",data:l},clinika:{value:!1,title:"\u041e\u0431\u0449\u0435\u043a\u043b\u0438\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0438\u0441\u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f",data:d}},Object(c.l)(this),this.changeMode=this.changeMode.bind(this),this.start=this.start.bind(this),this.scrollToAnswer=this.scrollToAnswer.bind(this),this.exit=this.exit.bind(this),this.changeNumberQuestions=this.changeNumberQuestions.bind(this),this.blurNumberQuestions=this.blurNumberQuestions.bind(this),this.changeVisibleResults=this.changeVisibleResults.bind(this),this.changeOption=this.changeOption.bind(this),this.changeSearchText=this.changeSearchText.bind(this),this.getData=this.getData.bind(this),this.changeTest=this.changeTest.bind(this),this.search=this.search.bind(this),this.designationAnswer=this.designationAnswer.bind(this),this.check=this.check.bind(this)}return Object(q.a)(s,[{key:"scrollToAnswer",value:function(s){var e=document.querySelector(".question-list"),n=s.target;if(document.documentElement.clientHeight<700&&(this.isShowResults=!1),"SPAN"===n.tagName){var r=document.getElementById("".concat(n.dataset.id)),t=(null===r||void 0===r?void 0:r.offsetTop)||50;null===e||void 0===e||e.scrollTo(0,t-50)}}},{key:"shuffle",value:function(s){for(var e=s.length-1;e>0;e--){var n=Math.floor(Math.random()*(e+1)),r=[s[n],s[e]];s[e]=r[0],s[n]=r[1]}return s}},{key:"newOrderQuestions",value:function(){var s=this;this.shuffleQuestions=this.shuffle(this.dataQuestions),this.shuffleQuestions=this.shuffleQuestions.slice(0,this.numberQuestions).map((function(e){return e[1].answers=s.shuffle(e[1].answers),e}))}},{key:"changeMode",value:function(){(this.isCheck=!this.isCheck,this.isCheck)?this.check():(document.querySelectorAll("input").forEach((function(s){s.checked=!1,s.value=""})),this.start())}},{key:"checkEqual",value:function(s,e){return(e.length>2?!!s.find((function(s){return s.toLowerCase().slice(0,-2)===e.toLowerCase().trim().slice(0,s.length-2)})):!!s.find((function(s){return s.toLowerCase()===e.toLowerCase().trim()})))?1:0}},{key:"collectAnswers",value:function(s,e){var n,r=[],t=new FormData(s),i=Object(g.a)(t.entries());try{for(i.s();!(n=i.n()).done;){var w=n.value,a="".concat(w[1]);r.push(this.checkEqual(e,a))}}catch(h){i.e(h)}finally{i.f()}return r}},{key:"designationAnswer",value:function(s,e,n,r){s.length===n.length&&Math.min.apply(Math,Object(o.a)(s))?this.rightAnswers[e]=!0:(this.rightAnswers[e]=!1,this.links.push({id:e,index:r}))}},{key:"check",value:function(){var s=this;this.score=0,this.isShowResults=!0;var e=document.querySelectorAll("form");this.rightAnswers={},e.forEach((function(e,n){var r=e.dataset.id||"",t=s.questions[r].rightAnswer,i=s.collectAnswers(e,t);s.designationAnswer(i,r,t,n+1);var w=i.filter((function(s){return!!s})).length/t.length||0;s.score+=+w.toFixed(2)}))}},{key:"start",value:function(){this.isStart=!0,this.links.length=0,this.date=new Date,this.time={hours:"00",seconds:"00",minutes:"00"},this.timer(),this.newOrderQuestions()}},{key:"exit",value:function(){this.isStart=!1,this.isCheck=!1,this.time={hours:"00",seconds:"00",minutes:"00"}}},{key:"changeTime",value:function(){var s=new Date,e=new Date(+s-+this.date);this.time={seconds:"0".concat(e.getSeconds()).slice(-2),minutes:"0".concat(e.getMinutes()).slice(-2),hours:"0".concat(e.getUTCHours()).slice(-2)}}},{key:"timer",value:function(){var s=this,e=setInterval((function(){!s.isCheck&&s.isStart?s.changeTime():clearInterval(e)}),1e3)}},{key:"changeNumberQuestions",value:function(s){if(this.inputNumberQuestionsValue=s.target.value,s.target.value){var e=Math.max(1,Math.min(+s.target.value,this.maxNumberQuestions));this.numberQuestions=e,this.inputNumberQuestionsValue="".concat(e)}}},{key:"blurNumberQuestions",value:function(){this.inputNumberQuestionsValue="".concat(this.numberQuestions)}},{key:"changeVisibleResults",value:function(){this.isShowResults=!this.isShowResults}},{key:"getId",value:function(){return"xxxxxxxx-xxxx-4xxx-yxxx-xxxxxxxxxxxx".replace(/[xy]/g,(function(s){var e=16*Math.random()|0;return("x"===s?e:3&e|8).toString(16)}))}},{key:"changeOption",value:function(s,e){this.options[s].value=e}},{key:"changeTest",value:function(s,e){var n=this;Object.keys(this.typeQuestions).forEach((function(s){n.typeQuestions[s].value=!1})),this.typeQuestions[s].value=e,this.questions=this.typeQuestions[s].data,this.dataQuestions=Object.entries(this.questions),this.numberQuestions=60,this.inputNumberQuestionsValue="".concat(60),this.showQuestions=this.dataQuestions.slice(),this.newOrderQuestions(),this.maxNumberQuestions=this.dataQuestions.length}},{key:"changeWidthInput",value:function(s){s.style.width="200px";var e=Math.min(s.scrollWidth,document.documentElement.clientWidth/2);s.style.width=e+"px"}},{key:"search",value:function(s){this.showQuestions=this.dataQuestions.filter((function(e){return e[1].question.toLowerCase().includes(s)}))}},{key:"changeSearchText",value:function(s){var e=s.target;this.searchText=e.value,this.changeWidthInput(e),this.search(e.value.toLowerCase())}},{key:"getData",value:function(s,e){return s=s.length>0?s:e,this.options.rightAnswer.value||(s=s.filter((function(s){return!e.includes(s)}))),this.options.answers.value||(s=s.filter((function(s){return e.includes(s)}))),s}}]),s}()),m=n(0),O=Object(a.a)((function(){var s=x.changeNumberQuestions,e=(x.numberQuestions,x.start),n=x.typeQuestions,r=x.changeTest,t=(x.search,x.maxNumberQuestions),i=x.inputNumberQuestionsValue,w=x.blurNumberQuestions,a=Object.entries(n);return Object(m.jsxs)("div",{className:"start-page",children:[Object(m.jsx)("div",{className:"name-tests",children:Object(m.jsxs)("form",{className:"options",children:[Object(m.jsx)("p",{className:"options__description",children:"\u0412\u044b\u0431\u0435\u0440\u0438\u0442\u0435 \u0438\u0437 \u0442\u0435\u0441\u0442\u043e\u0432"}),a.map((function(s){return Object(m.jsxs)("div",{children:[Object(m.jsx)("input",{type:"radio",name:s[0],id:s[0],checked:s[1].value,onChange:function(){return r(s[0],!s[1].value)}}),Object(m.jsx)("label",{htmlFor:s[0],children:s[1].title})]},s[0])}))]})}),Object(m.jsxs)("div",{children:[Object(m.jsx)(h.b,{to:"/questions",children:Object(m.jsx)("button",{onClick:e,children:"\u041d\u0430\u0447\u0430\u0442\u044c \u0442\u0435\u0441\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435"})}),Object(m.jsx)(h.b,{to:"/answers",children:Object(m.jsx)("button",{children:"\u041f\u043e\u0441\u043c\u043e\u0442\u0440\u0435\u0442\u044c \u0432\u043e\u043f\u0440\u043e\u0441\u044b \u0438 \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u044b"})})]}),Object(m.jsxs)("div",{children:[Object(m.jsx)("input",{type:"number",min:"1",max:t,id:"number",onChange:s,onBlur:w,value:i}),Object(m.jsx)("label",{htmlFor:"number",children:"\u0412\u044b\u0431\u0435\u0440\u0438\u0442\u0435 \u043a\u043e\u043b\u0438\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u0432\u043e\u043f\u0440\u043e\u0441\u043e\u0432"})]})]})})),v=Object(a.a)((function(){var s=x.time;return Object(m.jsxs)("div",{className:"time",children:["\u041f\u0440\u043e\u0448\u043b\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u0438 ",s.hours,":",s.minutes,":",s.seconds]})})),f=Object(a.a)((function(s){var e=s.data[1],n=s.data[0],r=1===e.rightAnswer.length?"radio":"checkbox",t=x.isCheck,i=x.rightAnswers,w=function(s){var e=s.target.closest(".text_left");if(e){var n=e.querySelector("input");if(n)"true"===n.dataset.correct?e.classList.add("right"):e.classList.add("wrong")}};return Object(m.jsxs)("form",{"data-id":n,id:n,className:"question",children:[Object(m.jsx)("p",{children:"".concat(s.index+1,". ").concat(e.question)}),t?i[n]?Object(m.jsx)("p",{className:"right",children:"\u041f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e!"}):Object(m.jsxs)("div",{className:"wrong",children:["\u041e\u0448\u0438\u0431\u043a\u0430! \u041f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442:",Object(o.a)(e.rightAnswer).map((function(s){return Object(m.jsx)("p",{children:s},s)}))]}):Object(m.jsxs)("div",{className:"guess",children:[Object(m.jsx)("div",{className:"guess__title",children:"\u041f\u043e\u0434\u0441\u043a\u0430\u0437\u043a\u0430"}),Object(m.jsx)("div",{className:"guess__answers",children:Object(o.a)(e.rightAnswer).map((function(s){return Object(m.jsx)("p",{className:"guess__text",children:s},s)}))})]}),Object(m.jsx)("div",{children:e.answers.length>0?e.answers.map((function(s){var t=e.rightAnswer.includes(s);return Object(m.jsxs)("div",{className:"text_left",onClick:w,children:[Object(m.jsx)("input",{type:r,name:n,value:s,id:s+n,"data-correct":t}),Object(m.jsx)("label",{htmlFor:s+n,children:s})]},s)})):Object(m.jsx)("div",{className:"text_left",children:Object(m.jsx)("input",{type:"text",name:n,autoComplete:"off"})})})]})})),p=Object(a.a)((function(){var s=x.shuffleQuestions;return Object(m.jsx)("div",{className:"question-list",children:s.map((function(s,e){return Object(m.jsx)(f,{data:s,index:e},s[0])}))})})),k=Object(a.a)((function(){var s=x.isCheck,e=x.isShowResults,n=x.score,r=x.numberQuestions,t=x.scrollToAnswer,i=x.links,w=x.changeVisibleResults;return Object(m.jsx)("div",{children:s&&Object(m.jsxs)("div",{children:[Object(m.jsx)("button",{onClick:w,children:e?"\u0421\u043a\u0440\u044b\u0442\u044c \u043d\u0435\u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u044b":"\u041f\u043e\u043a\u0430\u0437\u0430\u0442\u044c \u043d\u0435\u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u044b"}),e&&Object(m.jsxs)("div",{children:[Object(m.jsxs)("p",{children:["\u0412\u0430\u0448\u0438 \u0431\u0430\u043b\u043b\u044b: ","".concat(n," : ").concat(r)," "]}),Object(m.jsxs)("div",{className:"wrong-results",onClick:t,children:[Object(m.jsx)("div",{children:"\u041d\u0435\u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u044b: "}),i.map((function(s){return Object(m.jsx)("span",{className:"result","data-id":s.id,children:s.index},s.id)}))]})]})]})})})),N=Object(a.a)((function(){var s=x.exit,e=x.changeMode,n=x.isCheck;return Object(m.jsxs)("div",{className:"questions",children:[Object(m.jsx)("header",{children:Object(m.jsx)(v,{})}),Object(m.jsx)(p,{}),Object(m.jsxs)("footer",{children:[Object(m.jsx)("button",{onClick:e,className:"btn-finish",children:n?"\u041d\u0430\u0447\u0430\u0442\u044c \u0437\u0430\u043d\u043e\u0432\u043e":"\u0417\u0430\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u0442\u044c \u043f\u043e\u043f\u044b\u0442\u043a\u0443"}),Object(m.jsx)(h.b,{to:"/tests",children:Object(m.jsx)("button",{onClick:s,children:"\u0412\u044b\u0439\u0442\u0438"})}),Object(m.jsx)(k,{})]})]})})),Q=n(23),y=n.n(Q),_=Object(a.a)((function(s){var e=s.data,n=e.question,r=e.answers,t=e.rightAnswer;return r=(0,x.getData)(r,t),Object(m.jsxs)("div",{className:"question",children:[Object(m.jsxs)("p",{children:[s.index+1,".",n]}),Object(m.jsx)("ul",{children:r.map((function(s){var e=y()({answer:!0,"right-answer":t.includes(s)});return Object(m.jsx)("li",{className:e,children:s},s)}))})]})})),I=Object(a.a)((function(){var s=x.exit,e=x.showQuestions,n=x.getId,r=x.options,t=x.changeOption,i=x.searchText,w=x.changeSearchText,a=Object.entries(r);return Object(m.jsxs)("div",{className:"answers",children:[Object(m.jsxs)("header",{className:"answers__header",children:[Object(m.jsxs)("div",{className:"answers__menu",children:[Object(m.jsx)("div",{children:"\u0412\u043e\u043f\u0440\u043e\u0441\u044b \u0438 \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u044b"}),Object(m.jsx)(h.b,{to:"/tests",children:Object(m.jsx)("button",{onClick:s,children:"\u0412\u044b\u0439\u0442\u0438"})}),Object(m.jsx)("input",{className:"answers__input",type:"text",placeholder:"\u0412\u0432\u0435\u0434\u0438\u0442\u0435 \u0441\u043b\u043e\u0432\u0430 \u0434\u043b\u044f \u043f\u043e\u0438\u0441\u043a\u0430",value:i,onChange:w})]}),Object(m.jsxs)("form",{className:"options",children:[Object(m.jsx)("p",{className:"options__description",children:"\u0412\u044b\u0431\u0435\u0440\u0438\u0442\u0435 \u044d\u043b\u0435\u043c\u0435\u043d\u0442\u044b \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0435 \u0445\u043e\u0442\u0438\u0442\u0435 \u043f\u043e\u043a\u0430\u0437\u0430\u0442\u044c: "}),a.map((function(s){return Object(m.jsxs)("div",{children:[Object(m.jsx)("input",{type:"checkbox",name:s[0],id:s[0],checked:s[1].value,onChange:function(){return t(s[0],!s[1].value)}}),Object(m.jsx)("label",{htmlFor:s[0],children:s[1].title})]},s[0])}))]})]}),Object(m.jsx)("div",{className:"question-answers-list",children:e.length>0?e.map((function(s,e){return Object(m.jsx)(_,{data:s[1],index:e},n())})):Object(m.jsx)("div",{children:"\u041d\u0438\u0447\u0435\u0433\u043e \u043d\u0435 \u043d\u0430\u0439\u0434\u0435\u043d\u043e"})})]})})),C=Object(a.a)((function(){return Object(m.jsx)("div",{children:Object(m.jsxs)(h.a,{children:[Object(m.jsx)(u.a,{to:"/tests"}),Object(m.jsx)("div",{className:"App",children:Object(m.jsxs)(u.d,{children:[Object(m.jsx)(u.b,{path:"/questions",children:Object(m.jsx)(N,{})}),Object(m.jsx)(u.b,{path:"/answers",children:Object(m.jsx)(I,{})}),Object(m.jsx)(u.b,{path:"/tests",children:Object(m.jsx)(O,{})})]})})]})})}));w.a.render(Object(m.jsx)(t.a.StrictMode,{children:Object(m.jsx)(C,{})}),document.getElementById("root"))}},[[38,1,2]]]);
//# sourceMappingURL=main.98b2f4e0.chunk.js.map